{
    "emissions": {
        "0": {
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 21,
                "esse": 18,
                "estes": 4,
                "tal": 1,
                "essa": 26,
                "isto": 6,
                "este": 2,
                "aquelas": 2,
                "isso": 14,
                "essas": 11,
                "estas": 4,
                "esta": 3,
                "tais": 2,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "N": {
                "caracteres": 1,
                "presen\u00e7a": 13,
                "\u00e1cido": 7,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 6,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 12,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 8,
                "movimento": 7,
                "crescimento": 9,
                "seres": 47,
                "mol\u00e9culas": 20,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 5,
                "parte": 10,
                "estrutura": 23,
                "cromossomos": 77,
                "genes": 1,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 34,
                "organismos": 37,
                "origem": 28,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 6,
                "grupos": 14,
                "tempo": 10,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 7,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 4,
                "maioria": 5,
                "unidades": 4,
                "c\u00e9lulas": 64,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "forma": 23,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 51,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 16,
                "tecidos": 9,
                "\u00f3rg\u00e3os": 4,
                "sistemas": 15,
                "conjunto": 5,
                "organismo": 15,
                "mecanismo": 3,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 15,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "mat\u00e9ria": 6,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 18,
                "subst\u00e2ncias": 32,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 6,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 21,
                "tipo": 18,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 12,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 6,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "material": 7,
                "superf\u00edcie": 11,
                "mol\u00e9cula": 22,
                "altera\u00e7\u00e3o": 10,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 11,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "vida": 14,
                "ser": 7,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "teoria": 18,
                "cientistas": 6,
                "experimentos": 17,
                "biog\u00eanese": 8,
                "abiog\u00eanese": 8,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 5,
                "gera\u00e7\u00e3o": 5,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "carne": 3,
                "frascos": 2,
                "gaze": 2,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 3,
                "experimento": 4,
                "aparecimento": 8,
                "animais": 10,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 6,
                "adeptos": 4,
                "cientista": 2,
                "recipientes": 9,
                "tipos": 13,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 6,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 3,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 5,
                "aquecimento": 5,
                "desenvolvimento": 4,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 10,
                "contato": 7,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 7,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 23,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 57,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 14,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 12,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "vez": 6,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 14,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 12,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 20,
                "resfriamento": 7,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 10,
                "elementos": 1,
                "camadas": 3,
                "subst\u00e2ncia": 21,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 18,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 4,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 7,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 15,
                "oxig\u00eanio": 19,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 18,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 8,
                "livro": 3,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 11,
                "elemento": 3,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 5,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 1,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 18,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 22,
                "a\u00e7\u00facares": 8,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 39,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 15,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 14,
                "solu\u00e7\u00e3o": 10,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 2,
                "carga": 3,
                "aglomerados": 2,
                "coacervados": 6,
                "altera\u00e7\u00f5es": 8,
                "acidez": 2,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 7,
                "meio": 17,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 39,
                "sistema": 10,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 9,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "energia": 54,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 6,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 18,
                "g\u00e1s": 8,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 25,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 6,
                "libera\u00e7\u00e3o": 10,
                "qu\u00edmico": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "chuvas": 4,
                "u": 1,
                "figura": 7,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 7,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "grau": 1,
                "divis\u00e3o": 34,
                "seq\u00fc\u00eancia": 6,
                "mecanismos": 4,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "estudo": 4,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 2,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 9,
                "procariontes": 6,
                "citoplasma": 16,
                "n\u00facleo": 14,
                "carioteca": 13,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 5,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "ribossomos": 1,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 6,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 1,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "protista": 3,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 1,
                "plantae": 1,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "poucas": 1,
                "exemplos": 5,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 3,
                "estruturas": 6,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 8,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 6,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 4,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 6,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 3,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 3,
                "estabilidade": 4,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 1,
                "\u00edons": 9,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "magn\u00e9sio": 1,
                "clorofila": 18,
                "fosfato": 7,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 33,
                "rea\u00e7\u00e3o": 35,
                "estado": 11,
                "equa\u00e7\u00e3o": 7,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 9,
                "redor": 2,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 4,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 8,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 1,
                "velocidade": 14,
                "carboidratos": 7,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 4,
                "grupamentos": 3,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 1,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "pentoses": 4,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 5,
                "glicose": 6,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 2,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 2,
                "vegetais": 8,
                "enzimas": 13,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 4,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 2,
                "\u00f3leos": 3,
                "gorduras": 2,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 2,
                "participantes": 1,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 3,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cadeia": 4,
                "grupo": 4,
                "autores": 1,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "isoleusina": 1,
                "fases": 10,
                "micelas": 11,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 7,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 1,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 1,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "modo": 1,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 8,
                "di\u00e2metro": 1,
                "fatores": 4,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "efeito": 4,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 2,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 3,
                "anticorpos": 2,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 1,
                "coenzima": 1,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 14,
                "substrato": 14,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "fator": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "valores": 2,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "defesa": 1,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 31,
                "meiose": 26,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 1,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 9,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "etapas": 4,
                "int\u00e9rfase": 8,
                "pr\u00f3fase": 10,
                "met\u00e1fase": 6,
                "an\u00e1fase": 7,
                "tel\u00f3fase": 7,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 2,
                "constituinte": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "cromossomo": 13,
                "crom\u00e1tides": 11,
                "centr\u00f4mero": 6,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 7,
                "fibras": 15,
                "\u00e1ster": 4,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 6,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 12,
                "nucl\u00e9olo": 7,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 4,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 12,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "figuras": 1,
                "a": 8,
                "b": 8,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 1,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 7,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "alongamento": 2,
                "i": 7,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 2,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 7,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "peda\u00e7os": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 2,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 2,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 1,
                "chegada": 1,
                "d\u00edades": 2,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 6,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 4,
                "politenia": 8,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 5,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 6,
                "estudos": 2,
                "embri\u00e3o": 1,
                "alsas": 1,
                "semente": 1,
                "feij\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 1,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "armazenamento": 1,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "base": 1,
                "acoplamento": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 2,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 1,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 14,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "produto": 1,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "comprimentos": 4,
                "onda": 3,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 6,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 6,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 4,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "quebra": 1,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 7,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "fot\u00f3lise": 3,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            ",": {
                ",": 1028
            },
            "ART": {
                "os": 204,
                "as": 104,
                "a": 392,
                "um": 83,
                "uma": 92,
                "o": 238
            },
            "ADV": {
                "mais": 48,
                "somente": 5,
                "meio": 1,
                "muito": 13,
                "s\u00f3": 9,
                "melhor": 2,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 20,
                "dentro": 10,
                "atrav\u00e9s": 6,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 3,
                "ent\u00e3o": 9,
                "atualmente": 9,
                "j\u00e1": 9,
                "n\u00e3o": 74,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 3,
                "assim": 16,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 3,
                "como": 1,
                "bem": 7,
                "aproximadamente": 8,
                "provavelmente": 6,
                "principalmente": 7,
                "logo": 4,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 9,
                "hoje": 3,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 3,
                "basicamente": 5,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 7,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 6,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            "ADJ": {
                "importantes": 7,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 27,
                "todos": 5,
                "vivos": 39,
                "org\u00e2nicas": 16,
                "complexas": 4,
                "formadas": 2,
                "v\u00e1rias": 9,
                "simples": 18,
                "importante": 17,
                "todas": 9,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 15,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 4,
                "diferentes": 10,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 4,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 8,
                "multicelulares": 6,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 15,
                "qu\u00edmicas": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 3,
                "brutos": 1,
                "livre": 9,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 11,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 8,
                "humano": 7,
                "antigas": 1,
                "vivo": 5,
                "outro": 5,
                "aceita": 8,
                "bruta": 1,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 15,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "espont\u00e2nea": 5,
                "alguns": 16,
                "nascidos": 1,
                "fechados": 9,
                "numerosos": 2,
                "contida": 2,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 3,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 1,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 2,
                "impr\u00f3prio": 2,
                "seguintes": 3,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 8,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 11,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "submetidas": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 22,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 8,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 2,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "quente": 3,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 9,
                "diferente": 4,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 4,
                "menor": 7,
                "existente": 1,
                "composta": 1,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 17,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 1,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 15,
                "principal": 2,
                "primeiros": 7,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 8,
                "atuais": 7,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 9,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 3,
                "coloidal": 9,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 3,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 3,
                "interior": 2,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 4,
                "longa": 2,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "carb\u00f4nico": 4,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 3,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 1,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 4,
                "seca": 1,
                "submetida": 1,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "determinado": 4,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 4,
                "primeiras": 1,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 7,
                "ligadas": 1,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 2,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 3,
                "abundante": 2,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 3,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 11,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 5,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "celulares": 6,
                "superficial": 2,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 2,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 3,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 5,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alde\u00eddo": 1,
                "hidrox\u00edlicos": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 3,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 5,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 3,
                "mesmo": 8,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 1,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 4,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prot\u00e9icos": 2,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 3,
                "globulares": 2,
                "corpusculares": 1,
                "t\u00edpica": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 1,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 3,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "espec\u00edfica": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 4,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 1,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 11,
                "g\u00eanica": 3,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 2,
                "feitos": 1,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 3,
                "duplicado": 3,
                "unidas": 2,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 1,
                "final": 4,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "longitudinal": 1,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "caracter\u00edsticos": 1,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "chamadas": 2,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "anterior": 2,
                "ocorridas": 1,
                "equatorial": 2,
                "m\u00e1ximo": 1,
                "semelhante": 3,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 2,
                "polit\u00eanicos": 6,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 5,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "assexuada": 1,
                "germinativas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 1,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "comum": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 5,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "coincidentes": 1,
                "citados": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 5,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 4,
                "adquirida": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "ac\u00edclica": 5,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "c\u00edclica": 3,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "VLIG": {
                "s\u00e3o": 49,
                "\u00e9": 121,
                "ser": 8,
                "sendo": 21,
                "era": 7,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 4,
                "tornou": 1,
                "eram": 10,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e1": 9,
                "est\u00e3o": 6,
                "fica": 8,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "estando": 1,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e1": 1
            },
            ":": {
                ":": 144
            },
            "PREP": {
                "de": 527,
                "a": 56,
                "por": 75,
                "com": 85,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 8,
                "em": 161,
                "para": 70,
                "sobre": 19,
                "ap\u00f3s": 12,
                "entre": 27,
                "sem": 11,
                "sob": 12,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 300,
                "entretanto": 14,
                "mas": 12,
                "ou": 41,
                "pois": 28,
                "portanto": 4,
                "tanto": 1,
                "quanto": 1,
                "assim": 3,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "porque": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "-": {
                "-": 76
            },
            "PPR": {
                "eles": 5,
                "ele": 2,
                "ela": 2,
                "elas": 5,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "VTD": {
                "possuem": 7,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 2,
                "conhecidos": 2,
                "havendo": 5,
                "apresentam": 24,
                "sofrem": 3,
                "formam": 14,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "apresentar": 5,
                "cont\u00e9m": 1,
                "tem": 11,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 1,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 2,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 29,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 8,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "originando": 3,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 15,
                "haver": 2,
                "formados": 12,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 9,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 1,
                "formado": 5,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 4,
                "teve": 3,
                "sintetizar": 3,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 1,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 12,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 1,
                "permite": 3,
                "encontrados": 6,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 2,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 8,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 4,
                "originam": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 1,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 1,
                "alterar": 2,
                "sofre": 5,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 4,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 2,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "notar": 7,
                "condensar": 1,
                "recebe": 5,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 1,
                "processa": 1,
                "verificar": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "receber": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "quebrada": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 9,
                "spallanzani": 8,
                "louis": 1,
                "pasteur": 6,
                "a.": 2,
                "oparin": 9,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 6,
                "terra": 10,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 4,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "a": 2,
                "atp": 19,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "malpighi": 2,
                "rna": 2,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "pga": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "pela": 34,
                "no": 71,
                "da": 245,
                "dos": 88,
                "pelas": 11,
                "pelo": 23,
                "nos": 33,
                "do": 154,
                "ao": 46,
                "\u00e0": 25,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 7,
                "na": 109,
                "nas": 31,
                "das": 63,
                "segundo": 3,
                "aos": 5,
                "num": 1
            },
            "PR": {
                "onde": 6,
                "que": 187,
                "qual": 8,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 40,
                "a": 4,
                "os": 4,
                "as": 4
            },
            "VBI": {
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 9,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 2,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "divididas": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            "LPREP": {
                "ao": 6,
                "longo": 3,
                "do": 9,
                "atrav\u00e9s": 14,
                "de": 40,
                "devido": 8,
                "\u00e0": 6,
                "a": 19,
                "partir": 17,
                "da": 5,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 6,
                "disso": 2,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 5,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 6,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "antes": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 49,
                "ocorrem": 18,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 8,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 4,
                "servem": 1,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 4,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 44,
                "foram": 10,
                "podem": 24,
                "pode": 20,
                "ser": 32,
                "eram": 6,
                "foi": 14,
                "s\u00e3o": 47,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 5,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 5,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 5,
                "deviam": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 5,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "conseguem": 2,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "(": {
                "(": 101
            },
            ")": {
                ")": 96
            },
            ";": {
                ";": 32
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 80,
                "como": 45,
                "quando": 22,
                "se": 10,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 4,
                "tanto": 1,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 19,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1860": 2,
                "1770": 1,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 1,
                "1": 2,
                "duas": 19,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 10,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 1,
                "10": 2,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "quatro": 5,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "8000": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 67,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 2,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 7,
                "co2": 2,
                "celulas": 2,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 2,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 4,
                "oh": 2,
                "=": 15,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 7,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 1,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 1,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 3,
                "crossing": 2,
                "i": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 2,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "PPS": {
                "suas": 7,
                "sua": 19,
                "seus": 11,
                "seu": 10,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "LADV": {
                "neste": 4,
                "caso": 11,
                "de": 5,
                "fora": 6,
                "para": 6,
                "dentro": 4,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 8,
                "seguir": 8,
                "em": 5,
                "m\u00e9dia": 1,
                "geral": 2,
                "nesse": 7,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 1,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 1,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 2,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "acumularam-se": 1,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 2,
                "nele": 1,
                "nela": 2,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 8
            },
            "\"": {
                "\"": 42
            },
            "PIND": {
                "muitos": 3,
                "outros": 2,
                "outra": 7,
                "alguns": 3,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "desse": 5,
                "nessa": 7,
                "nisto": 1,
                "nesse": 6,
                "nesses": 4,
                "deste": 1,
                "dessa": 6,
                "desses": 5,
                "nessas": 4,
                "naquela": 3,
                "dessas": 7,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "neste": 4,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 3,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 1,
                "saem": 1,
                "v\u00e3o": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 15,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 2
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 17,
                "do": 9,
                "de": 1,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 23
            },
            "]": {
                "]": 23
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "1": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 44,
                "ao": 6,
                "longo": 3,
                "do": 10,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 6,
                "a": 22,
                "partir": 19,
                "da": 5,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 6,
                "disso": 2,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 6,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 6,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 8,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 1,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "apresentam": 23,
                "sofrem": 4,
                "formam": 17,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 6,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 4,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 1,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "realizou": 2,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "provando": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 3,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 28,
                "rebate": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 7,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 17,
                "haver": 2,
                "formados": 12,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 10,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formado": 4,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 4,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 2,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 1,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 12,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "tem": 10,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 5,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 6,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 4,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "veja": 2,
                "sintetizar": 4,
                "ingeridos": 1,
                "dissolvidas": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "alterar": 2,
                "sofre": 5,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 2,
                "chamadas": 5,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "condicionam": 1,
                "denominado": 3,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 3,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "condensar": 1,
                "notar": 6,
                "havendo": 4,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 5,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 1,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "esquematizar": 1,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "dada": 1,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 236,
                "os": 206,
                "as": 114,
                "a": 385,
                "um": 81,
                "uma": 91
            },
            "N": {
                "estudo": 4,
                "origem": 26,
                "vida": 14,
                "caracteres": 1,
                "seres": 47,
                "mol\u00e9culas": 23,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 6,
                "parte": 14,
                "estrutura": 23,
                "cromossomos": 76,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 32,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 6,
                "organismos": 38,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 9,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "grupos": 18,
                "tempo": 10,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 8,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 3,
                "maioria": 4,
                "unidades": 5,
                "c\u00e9lulas": 66,
                "exce\u00e7\u00e3o": 1,
                "regra": 1,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 5,
                "v\u00edrus": 2,
                "advento": 3,
                "microsc\u00f3pio": 7,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 8,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 45,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "forma": 24,
                "fun\u00e7\u00e3o": 17,
                "tecidos": 11,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 13,
                "conjunto": 5,
                "organismo": 15,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "metabolismo": 10,
                "processos": 17,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 7,
                "termo": 1,
                "atividades": 3,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "subst\u00e2ncias": 36,
                "crescimento": 8,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 4,
                "quebra": 1,
                "energia": 53,
                "plantas": 6,
                "movimento": 7,
                "resposta": 1,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 19,
                "tipo": 17,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 13,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 6,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 10,
                "presen\u00e7a": 12,
                "mol\u00e9cula": 22,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 10,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 11,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "ser": 5,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 18,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "biog\u00eanese": 8,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 12,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 5,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 3,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "insetos": 3,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 3,
                "experimento": 4,
                "aparecimento": 7,
                "animais": 11,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 4,
                "adeptos": 5,
                "cientista": 3,
                "experimentos": 16,
                "recipientes": 8,
                "tipos": 15,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 5,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 6,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 10,
                "contato": 6,
                "aquecimento": 5,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 5,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 1,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 26,
                "desenvolvimento": 3,
                "l\u00edquido": 2,
                "bal\u00e3o": 2,
                "argumento": 1,
                "meios": 1,
                "cientistas": 5,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 9,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 15,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 1,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 13,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 13,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 18,
                "resfriamento": 7,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 10,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "\u00e1gua": 64,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 17,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 5,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 9,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 14,
                "oxig\u00eanio": 17,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 21,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 5,
                "terra": 10,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 12,
                "elemento": 3,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 5,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 3,
                "compostos": 18,
                "acordo": 1,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 1,
                "sol": 7,
                "amino\u00e1cidos": 24,
                "a\u00e7\u00facares": 7,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 39,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 13,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 15,
                "solu\u00e7\u00e3o": 10,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 4,
                "grau": 1,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 2,
                "coacervados": 8,
                "altera\u00e7\u00f5es": 6,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 1,
                "capacidade": 7,
                "meio": 17,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 45,
                "sistema": 9,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 8,
                "momento": 2,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "subst\u00e2ncia": 19,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 6,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 2,
                "alimento": 2,
                "etapa": 20,
                "g\u00e1s": 9,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 22,
                "complexidade": 2,
                "respira\u00e7\u00e3o": 6,
                "libera\u00e7\u00e3o": 6,
                "qu\u00edmico": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 8,
                "u": 2,
                "figura": 5,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 5,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "seq\u00fc\u00eancia": 6,
                "mecanismos": 5,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 3,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 5,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 9,
                "procariontes": 5,
                "citoplasma": 12,
                "n\u00facleo": 13,
                "carioteca": 12,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 5,
                "nucle\u00f3ide": 1,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 6,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "protista": 4,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 6,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 4,
                "estruturas": 6,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 8,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 13,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 5,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 6,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 1,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 2,
                "homem": 3,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 10,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 3,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "clorofila": 18,
                "fosfato": 8,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 4,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 30,
                "rea\u00e7\u00e3o": 34,
                "estado": 11,
                "equa\u00e7\u00e3o": 8,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 9,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 6,
                "pepsina": 1,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 16,
                "carboidratos": 7,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 6,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "valor": 1,
                "caso": 3,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "pentoses": 4,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 7,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 8,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 2,
                "vegetais": 7,
                "enzimas": 13,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "\u00e1cido": 6,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 2,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 3,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cadeia": 4,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "isoleusina": 1,
                "micelas": 12,
                "di\u00e2metro": 2,
                "col\u00f3ide": 6,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 9,
                "coloide": 1,
                "fatores": 3,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "tabela": 1,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "exemplo": 3,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 1,
                "fator": 2,
                "efeito": 4,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 3,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "substrato": 12,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "enzima": 11,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "divis\u00e3o": 30,
                "mitose": 29,
                "meiose": 27,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 3,
                "ciclo": 10,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "etapas": 4,
                "int\u00e9rfase": 8,
                "fases": 11,
                "pr\u00f3fase": 11,
                "met\u00e1fase": 9,
                "an\u00e1fase": 9,
                "tel\u00f3fase": 7,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 14,
                "crom\u00e1tides": 12,
                "centr\u00f4mero": 6,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 8,
                "fibras": 13,
                "\u00e1ster": 3,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 5,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 9,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "filhos": 2,
                "p\u00f3lo": 4,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 11,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 9,
                "b": 7,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 9,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "metade": 1,
                "i": 10,
                "lept\u00f3teno": 2,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 8,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "zig\u00f3teno": 1,
                "paqu\u00edteno": 1,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 2,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "diacinese": 2,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "d\u00edades": 2,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 2,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 8,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 7,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "dipl\u00f3teno": 2,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "ov\u00f3citos": 3,
                "al\u00e7as": 6,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "f\u00eameas": 2,
                "peixes": 1,
                "anf\u00edbios": 1,
                "r\u00e9pteis": 1,
                "aves": 1,
                "invertebrados": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "\u00f3vulos": 1,
                "quadro": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 1,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 1,
                "reagente": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 4,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 17,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 2,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 5,
                "onda": 4,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 6,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 5,
                "absor\u00e7\u00e3o": 2,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 1,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 1,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 5,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 10,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 248,
                "dos": 90,
                "pela": 32,
                "no": 62,
                "pelas": 8,
                "pelo": 21,
                "nos": 36,
                "do": 149,
                "ao": 49,
                "\u00e0": 24,
                "pelos": 7,
                "\u00e0s": 9,
                "das": 68,
                "na": 110,
                "segundo": 4,
                "nas": 31,
                "aos": 4,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1012
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 114,
                "s\u00e3o": 52,
                "ser": 9,
                "sendo": 21,
                "era": 6,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 9,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 7,
                "est\u00e1": 9,
                "fica": 7,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 16,
                "vivos": 39,
                "brutos": 2,
                "todos": 6,
                "org\u00e2nicas": 17,
                "complexas": 4,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 10,
                "simples": 17,
                "importante": 20,
                "todas": 7,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 16,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 3,
                "diferentes": 11,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 5,
                "celular": 24,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 3,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 9,
                "multicelulares": 6,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 13,
                "qu\u00edmicas": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "livre": 10,
                "org\u00e2nica": 3,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 14,
                "qualquer": 2,
                "inicial": 8,
                "humano": 6,
                "antigas": 1,
                "importantes": 6,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "aceita": 6,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 17,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 2,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 3,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 2,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "outro": 5,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 6,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 13,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "submetidas": 1,
                "prolongado": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 22,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 10,
                "superficiais": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 6,
                "quente": 3,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 11,
                "diferente": 3,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 5,
                "menor": 8,
                "existente": 1,
                "composta": 2,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 16,
                "muita": 1,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 1,
                "branco-amareladas": 1,
                "amarelas": 1,
                "superficial": 3,
                "org\u00e2nicos": 16,
                "principal": 2,
                "primeiros": 6,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 7,
                "atuais": 8,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 9,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 9,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 4,
                "interior": 2,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 4,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 3,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 4,
                "altas": 1,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "vivo": 3,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 4,
                "ambientais": 1,
                "heterotr\u00f3fica": 1,
                "heter\u00f3trofos": 3,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 6,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 7,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 2,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 12,
                "mesmo": 9,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 5,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "fotossint\u00e9tico": 2,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "determinado": 4,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 3,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 5,
                "igual": 1,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "neutra": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "energ\u00e9tica": 3,
                "poucos": 1,
                "geral": 4,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 2,
                "t\u00edpico": 1,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 6,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 1,
                "citados": 1,
                "vegetal": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "produzidos": 4,
                "chamada": 2,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 3,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 3,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 1,
                "algumas": 4,
                "dispersa": 1,
                "formada": 3,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "prim\u00e1ria": 2,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 5,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "certa": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 1,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 11,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 2,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 6,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "longitudinal": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 3,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "ligadas": 1,
                "semelhante": 2,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 7,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 2,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 6,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "elevada": 1,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 1,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "armazenada": 1,
                "energ\u00e9ticas": 5,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "utilizada": 2,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "branca": 1,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 6,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 7,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 6,
                "anterior": 1,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "vis\u00edvel": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 181,
                "onde": 6,
                "qual": 10,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 9,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "submetidos": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 3,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "utilizada": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "-": {
                "-": 77
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 295,
                "portanto": 4,
                "ou": 39,
                "mas": 13,
                "entretanto": 14,
                "pois": 30,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "ADV": {
                "somente": 5,
                "meio": 1,
                "muito": 13,
                "s\u00f3": 8,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 72,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 24,
                "dentro": 9,
                "atrav\u00e9s": 7,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 7,
                "atualmente": 7,
                "j\u00e1": 8,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 3,
                "assim": 15,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 2,
                "mais": 46,
                "definitivamente": 3,
                "como": 2,
                "bem": 8,
                "aproximadamente": 8,
                "provavelmente": 7,
                "principalmente": 5,
                "logo": 4,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 12,
                "hoje": 2,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 2,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 4,
                "bastante": 1,
                "basicamente": 5,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 7,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 6,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 1,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 1,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            "PPR": {
                "eles": 5,
                "ele": 2,
                "elas": 5,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 11,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 7,
                "louis": 1,
                "pasteur": 6,
                "a.": 1,
                "oparin": 6,
                "j.": 1,
                "b.": 1,
                "s.": 1,
                "haldane": 4,
                "terra": 10,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 2,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 4,
                "robertson": 1,
                "cap.": 3,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 16,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "malpighi": 2,
                "rna": 3,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PREP": {
                "de": 519,
                "a": 53,
                "por": 73,
                "com": 80,
                "em": 170,
                "para": 64,
                "sobre": 14,
                "desde": 2,
                "ap\u00f3s": 11,
                "entre": 29,
                "sem": 9,
                "sob": 13,
                "at\u00e9": 8,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 8
            },
            "PPOA": {
                "se": 36,
                "a": 5,
                "os": 3,
                "as": 5
            },
            "PD": {
                "esse": 17,
                "estes": 3,
                "tal": 1,
                "isso": 13,
                "isto": 8,
                "esses": 18,
                "este": 2,
                "essa": 24,
                "aquelas": 2,
                "essas": 15,
                "estas": 4,
                "esta": 3,
                "tais": 3,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 50,
                "ocorrem": 18,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 1,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 8,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 11,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "parece": 1,
                "atua": 2,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 2,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 1,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 1,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 48,
                "foram": 8,
                "podem": 25,
                "pode": 19,
                "ser": 32,
                "eram": 6,
                "s\u00e3o": 46,
                "come\u00e7ou": 2,
                "continuavam": 1,
                "foi": 12,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 5,
                "tendo": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 4,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 5,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 3,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "parece": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "v\u00e3o": 1,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 6,
                "geral": 3,
                "neste": 4,
                "caso": 11,
                "de": 5,
                "fora": 6,
                "para": 6,
                "dentro": 4,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 7,
                "a": 7,
                "seguir": 7,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 20,
                "suas": 8,
                "seus": 10,
                "seu": 10,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 106
            },
            ")": {
                ")": 101
            },
            ";": {
                ";": 34
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 76,
                "como": 51,
                "quando": 24,
                "se": 10,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 3,
                "tanto": 3,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 20,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 1,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 20,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 3,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "tr\u00eas": 11,
                "quatro": 5,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "ii": 7,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "1937": 1
            },
            ":": {
                ":": 151
            },
            "RES": {
                "\u2022": 73,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 3,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 5,
                "oh": 3,
                "=": 15,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 7,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c6h1206": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 1,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "quimioss\u00edntese": 1,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 2,
                "seja": 2
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 5,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "tem-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "desespiralizam-se": 1,
                "chama-se": 1,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separam-se": 1,
                "separa-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 9,
                "desse": 4,
                "nessa": 8,
                "nisto": 1,
                "dessas": 8,
                "deste": 2,
                "desses": 4,
                "nessas": 3,
                "nesse": 5,
                "naquela": 3,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "nesses": 3,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "corresponde": 2,
                "chegando": 1,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 4,
                "participa": 2,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "atuam": 3,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "resulta": 1,
                "prov\u00e9m": 3,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 1,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 3,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 9
            },
            "\"": {
                "\"": 44
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 4,
                "muitos": 3,
                "outra": 6,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 1,
                "2,5": 1,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 16,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 3,
                "medida": 3,
                "que": 18,
                "do": 10,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 22
            },
            "]": {
                "]": 22
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 3
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "2": {
            "LPREP": {
                "antes": 1,
                "de": 37,
                "ao": 7,
                "longo": 4,
                "do": 11,
                "atrav\u00e9s": 14,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 7,
                "a": 18,
                "partir": 16,
                "da": 5,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 5,
                "disso": 2,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 4,
                "com": 4,
                "em": 6,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "dos": 3,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "sofrem": 4,
                "formam": 15,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentam": 21,
                "apresentar": 6,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 4,
                "tem": 11,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 2,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 32,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofrer": 6,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "ter": 3,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "possuem": 7,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 15,
                "formados": 12,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 8,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 5,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "formado": 4,
                "refor\u00e7a": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "afirmando": 1,
                "sabemos": 1,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 11,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 1,
                "encontrados": 7,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 8,
                "definidos": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 1,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "sofre": 6,
                "haver": 1,
                "alterar": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 4,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "desencadeando": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 3,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 6,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 4,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "caracteriza": 1,
                "atingem": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 1,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 2,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 5,
                "iniciar": 1,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 1,
                "dirige": 1,
                "consideradas": 1,
                "representadas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "esquematizar": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 241,
                "os": 205,
                "as": 113,
                "a": 392,
                "um": 85,
                "uma": 83
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 27,
                "vida": 15,
                "caracteres": 2,
                "seres": 47,
                "presen\u00e7a": 9,
                "\u00e1cido": 6,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 7,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 12,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 6,
                "movimento": 7,
                "crescimento": 9,
                "mol\u00e9culas": 23,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 5,
                "parte": 13,
                "estrutura": 27,
                "cromossomos": 72,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 32,
                "organismos": 36,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 6,
                "grupos": 17,
                "tempo": 11,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 8,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 3,
                "maioria": 5,
                "unidades": 4,
                "c\u00e9lulas": 64,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 6,
                "forma": 25,
                "cauda": 1,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 16,
                "tecidos": 11,
                "\u00f3rg\u00e3os": 4,
                "sistemas": 13,
                "conjunto": 5,
                "organismo": 13,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 1,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 18,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 6,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "c\u00e9lula": 43,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "subst\u00e2ncias": 37,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 54,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 1,
                "est\u00edmulos": 1,
                "tipo": 16,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 11,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 6,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 11,
                "mol\u00e9cula": 21,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 13,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 10,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "ser": 7,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 1,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 17,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 10,
                "modo": 3,
                "cientistas": 6,
                "experimentos": 17,
                "maneira": 2,
                "biog\u00eanese": 6,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 1,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 5,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 4,
                "frascos": 2,
                "gaze": 2,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 4,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 7,
                "animais": 10,
                "resultados": 1,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 6,
                "adeptos": 5,
                "cientista": 2,
                "recipientes": 8,
                "tipos": 15,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 6,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 7,
                "aquecimento": 4,
                "desenvolvimento": 4,
                "contato": 6,
                "ar": 10,
                "qualidade": 1,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 7,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "cr\u00edticas": 1,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 26,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 63,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 12,
                "compreens\u00e3o": 2,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 15,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 1,
                "vez": 3,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 12,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 13,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 18,
                "resfriamento": 6,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 8,
                "elementos": 2,
                "camadas": 2,
                "subst\u00e2ncia": 17,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 8,
                "atmosfera": 17,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 15,
                "vapores": 1,
                "oxig\u00eanio": 16,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 18,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 5,
                "descargas": 4,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 10,
                "elemento": 2,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 5,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 4,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 16,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "tempestades": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "raios": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 25,
                "a\u00e7\u00facares": 8,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 37,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 15,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 15,
                "solu\u00e7\u00e3o": 9,
                "col\u00f3ides": 2,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 4,
                "grau": 2,
                "acidez": 3,
                "aglomerados": 4,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 5,
                "meio": 14,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "coacervados": 7,
                "prote\u00ednas": 41,
                "sistema": 10,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 8,
                "momento": 2,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "terra": 10,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 1,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 6,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 19,
                "g\u00e1s": 9,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 26,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 5,
                "libera\u00e7\u00e3o": 11,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "u": 2,
                "figura": 6,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 11,
                "microsferas": 2,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "membranas": 7,
                "unidade": 3,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "altera\u00e7\u00f5es": 6,
                "divis\u00e3o": 34,
                "sobreviv\u00eancia": 1,
                "seq\u00fc\u00eancia": 6,
                "mecanismos": 5,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 9,
                "procariontes": 7,
                "citoplasma": 16,
                "n\u00facleo": 17,
                "carioteca": 14,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 5,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 1,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 2,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 8,
                "monera": 2,
                "protista": 4,
                "fungi": 1,
                "fungos": 3,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "plantas": 5,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 5,
                "poucas": 1,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 3,
                "estruturas": 7,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 8,
                "peso": 1,
                "idade": 1,
                "atividade": 12,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "indiv\u00edduos": 3,
                "esp\u00e9cie": 4,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 2,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 4,
                "constituinte": 2,
                "propriedades": 5,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 10,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 2,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 2,
                "permeabilidade": 1,
                "fosfato": 6,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 2,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 34,
                "rea\u00e7\u00e3o": 31,
                "estado": 11,
                "equa\u00e7\u00e3o": 6,
                "ions": 2,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 9,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 3,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 8,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 14,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 6,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 5,
                "grupamentos": 3,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 3,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 1,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 5,
                "heptoses": 1,
                "hexoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 1,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 7,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 1,
                "a\u00e7\u00facar": 5,
                "cana": 1,
                "galactose": 1,
                "lactose": 1,
                "leite": 1,
                "maltose": 2,
                "vegetais": 7,
                "enzimas": 13,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "reserva": 1,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 2,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "fonte": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "glicerol": 3,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cadeia": 3,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "homem": 3,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "isoleusina": 1,
                "micelas": 14,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 13,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 6,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 2,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 10,
                "coloide": 1,
                "tixotropia": 1,
                "consist\u00eancia": 2,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 2,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 4,
                "fatores": 3,
                "efeito": 4,
                "amino\u00e1cido": 1,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 3,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 13,
                "especificidade": 2,
                "substrato": 12,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "ponto": 3,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "mitose": 30,
                "meiose": 28,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 11,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "etapas": 5,
                "int\u00e9rfase": 6,
                "pr\u00f3fase": 12,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 11,
                "tel\u00f3fase": 10,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 9,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 13,
                "crom\u00e1tides": 10,
                "centr\u00f4mero": 8,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 6,
                "fibras": 13,
                "\u00e1ster": 3,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 5,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 11,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "p\u00f3lo": 4,
                "filhos": 2,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 3,
                "citocinese": 10,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 10,
                "b": 9,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 7,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "i": 12,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 2,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 2,
                "regi\u00f5es": 2,
                "crom\u00f4meros": 8,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 4,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 2,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 6,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 2,
                "no\u00e7\u00f5es": 2,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 4,
                "politenia": 7,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 1,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 2,
                "larva": 1,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 1,
                "semente": 1,
                "feij\u00e3o": 1,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 7,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 7,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 1,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 15,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "luz": 21,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 4,
                "onda": 3,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "pigmentos": 6,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 6,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "clorofila": 15,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "vista": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 5,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 10,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 1,
                "aceptor": 1,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "pentose": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 253,
                "dos": 90,
                "pela": 31,
                "no": 73,
                "pelas": 8,
                "pelo": 20,
                "nos": 33,
                "do": 156,
                "ao": 42,
                "\u00e0": 24,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 8,
                "das": 69,
                "na": 107,
                "segundo": 2,
                "nas": 35,
                "aos": 5,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1022
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 116,
                "s\u00e3o": 52,
                "sendo": 20,
                "era": 7,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 9,
                "foram": 1,
                "ser": 5,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 7,
                "est\u00e1": 10,
                "fica": 7,
                "estar": 1,
                "permanecendo": 1,
                "continuam": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 19,
                "vivos": 38,
                "brutos": 2,
                "importantes": 7,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 26,
                "org\u00e2nicas": 19,
                "complexas": 4,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 10,
                "simples": 14,
                "importante": 18,
                "todas": 8,
                "vitais": 4,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 17,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 4,
                "diferentes": 10,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 4,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 1,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "multicelulares": 5,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 14,
                "qu\u00edmicas": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 3,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "livre": 9,
                "org\u00e2nica": 3,
                "complexa": 2,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 8,
                "humano": 6,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "todos": 5,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "v\u00e1rios": 13,
                "vivo": 5,
                "outro": 6,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 15,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 8,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 1,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "aceita": 6,
                "gradual": 7,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 13,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 3,
                "submetidas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 19,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 9,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "quente": 3,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 10,
                "diferente": 4,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 5,
                "menor": 7,
                "existente": 1,
                "composta": 2,
                "muitas": 2,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 2,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 14,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "altas": 3,
                "primeiros": 6,
                "org\u00e2nicos": 14,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 8,
                "atuais": 8,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 8,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 10,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 3,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 4,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 4,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "todo": 5,
                "formados": 6,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "seca": 1,
                "submetida": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 1,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 4,
                "capaz": 1,
                "longo": 3,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "primitivo": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 8,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 1,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 7,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 2,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 2,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "unicelulares": 2,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 7,
                "representativos": 1,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 1,
                "adultos": 1,
                "mesma": 14,
                "mesmo": 8,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 4,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 3,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 5,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "b\u00e1sica": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 1,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 1,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 6,
                "caracterizadas": 1,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 2,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 2,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 3,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 4,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "helicoidal": 1,
                "determinada": 3,
                "alterada": 1,
                "energ\u00e9tica": 3,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 1,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "determinados": 3,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "intatas": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 6,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "m\u00e1xima": 3,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 10,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 6,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "pr\u00f3pria": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 1,
                "principal": 1,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicado": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 5,
                "f\u00edsicos": 1,
                "duplicados": 5,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "vis\u00edveis": 2,
                "longitudinal": 2,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 1,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 2,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "primeira": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "anterior": 2,
                "descritas": 1,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 2,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 2,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 2,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 6,
                "salivar": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 6,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "decorrentes": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 3,
                "enderg\u00f4nicas": 4,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 1,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "energ\u00e9ticas": 5,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 6,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 7,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 5,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 183,
                "onde": 5,
                "qual": 8,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 2,
                "dando": 8,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 4,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 3,
                "ligam": 1,
                "chamada": 2,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 2,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 20,
                "esse": 17,
                "estes": 4,
                "tal": 1,
                "essa": 24,
                "isso": 13,
                "este": 2,
                "isto": 7,
                "aquelas": 2,
                "essas": 13,
                "estas": 4,
                "esta": 3,
                "tais": 2,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 42,
                "meio": 1,
                "muito": 12,
                "s\u00f3": 10,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 77,
                "bastante": 2,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 22,
                "dentro": 10,
                "atrav\u00e9s": 7,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 3,
                "j\u00e1": 7,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "assim": 15,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 2,
                "definitivamente": 3,
                "como": 2,
                "ent\u00e3o": 7,
                "atualmente": 7,
                "bem": 8,
                "aproximadamente": 8,
                "provavelmente": 6,
                "principalmente": 7,
                "somente": 4,
                "logo": 3,
                "independentemente": 1,
                "depois": 1,
                "apenas": 12,
                "hoje": 3,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 3,
                "basicamente": 4,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 5,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 2,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "altamente": 6,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "ap\u00f3s": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "antes": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "anteriormente": 2,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 144
            },
            "PREP": {
                "de": 531,
                "a": 54,
                "por": 71,
                "com": 82,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 9,
                "em": 166,
                "para": 63,
                "sobre": 16,
                "ap\u00f3s": 11,
                "entre": 31,
                "sem": 7,
                "sob": 13,
                "exceto": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 8
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 305,
                "portanto": 5,
                "ou": 45,
                "entretanto": 11,
                "mas": 11,
                "pois": 32,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 1,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 9,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 8,
                "louis": 1,
                "pasteur": 5,
                "a.": 2,
                "oparin": 8,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 6,
                "terra": 11,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "miller": 3,
                "fox": 4,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 17,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "malpighi": 1,
                "rna": 3,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "calvin": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 37,
                "a": 5,
                "os": 5,
                "as": 5
            },
            "PPR": {
                "eles": 4,
                "ele": 2,
                "elas": 6,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 52,
                "ocorrem": 18,
                "apareciam": 2,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 1,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 2,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 9,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 1,
                "entram": 1,
                "servindo": 1,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "atua": 2,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "ocorreu": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 50,
                "foram": 8,
                "pode": 20,
                "ser": 37,
                "podem": 25,
                "eram": 6,
                "foi": 13,
                "s\u00e3o": 48,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 5,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 5,
                "podiam": 2,
                "poderiam": 4,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 5,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "podendo": 5,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "ser\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "come\u00e7am": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 6,
                "geral": 3,
                "neste": 5,
                "caso": 13,
                "de": 5,
                "fora": 6,
                "para": 6,
                "dentro": 4,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 9,
                "seguir": 9,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 8,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 17,
                "suas": 6,
                "seus": 11,
                "seu": 12,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 105
            },
            ")": {
                ")": 100
            },
            ";": {
                ";": 29
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 78,
                "como": 54,
                "quando": 26,
                "se": 12,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 3,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 19,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 1,
                "1957": 1,
                "1": 2,
                "duas": 20,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 4,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 10,
                "quatro": 5,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 3,
                "23": 1,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 6,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 70,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 3,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 4,
                "oh": 2,
                "=": 13,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 6,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 1,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "2n": 3,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 2,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 1,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 1,
                "fad": 1,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 1
            },
            "-": {
                "-": 67
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 5,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 1,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 1,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 8,
                "desse": 5,
                "nessa": 7,
                "nisto": 1,
                "nesse": 5,
                "nesses": 5,
                "dessas": 8,
                "deste": 2,
                "desses": 5,
                "naquela": 3,
                "daquela": 1,
                "nessas": 3,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 5,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 4,
                "atuam": 4,
                "participa": 2,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "passar": 1,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 3,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 9
            },
            "\"": {
                "\"": 40
            },
            "PIND": {
                "alguns": 4,
                "outros": 4,
                "muitos": 3,
                "outra": 5,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "LDEN": {
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 3,
                "seja": 3,
                "por": 4,
                "exemplo": 4
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 15,
                "encontra-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 17,
                "do": 8,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 22
            },
            "]": {
                "]": 22
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "3": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 42,
                "ao": 6,
                "longo": 3,
                "do": 9,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 7,
                "a": 17,
                "partir": 15,
                "da": 5,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 6,
                "disso": 2,
                "dos": 3,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 5,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 6,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 2,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 7,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "apresentam": 25,
                "formam": 15,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 6,
                "cont\u00e9m": 1,
                "sofrem": 3,
                "originando": 4,
                "tem": 9,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 2,
                "provando": 1,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "constatou": 1,
                "considerando": 1,
                "utilizando": 3,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 28,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 2,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "destru\u00edda": 2,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "acumular": 1,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 2,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 18,
                "haver": 2,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 9,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formado": 6,
                "trocar": 1,
                "houve": 5,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 4,
                "absorvendo": 1,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "havia": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "formados": 9,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 1,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 13,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "impedindo": 1,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 7,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 2,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "chamados": 8,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "sofrer": 7,
                "alterar": 1,
                "sofre": 4,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 5,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "citar": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "representa": 3,
                "possui": 2,
                "provocar": 1,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 2,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 6,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "observados": 2,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "recebe": 4,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorve": 2,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 236,
                "os": 198,
                "as": 113,
                "a": 379,
                "um": 77,
                "uma": 92
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 27,
                "vida": 14,
                "caracteres": 2,
                "seres": 48,
                "presen\u00e7a": 10,
                "\u00e1cido": 6,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 6,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 12,
                "metabolismo": 10,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 8,
                "movimento": 7,
                "crescimento": 9,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 5,
                "parte": 14,
                "estrutura": 26,
                "cromossomos": 76,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 32,
                "organismos": 32,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "grupos": 14,
                "tempo": 9,
                "s\u00e9rie": 2,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 7,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 1,
                "ambiente": 4,
                "maioria": 5,
                "unidades": 5,
                "c\u00e9lulas": 66,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 6,
                "forma": 25,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 3,
                "c\u00e9lula": 45,
                "tecidos": 10,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 15,
                "conjunto": 4,
                "organismo": 16,
                "mecanismo": 2,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 18,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "mat\u00e9ria": 5,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 16,
                "subst\u00e2ncias": 37,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 53,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 7,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 20,
                "aumento": 12,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 1,
                "alimentos": 5,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 9,
                "mol\u00e9cula": 22,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 11,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 11,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 3,
                "ser": 8,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 19,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "cientistas": 5,
                "experimentos": 17,
                "biog\u00eanese": 8,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 2,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 15,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 6,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 3,
                "frascos": 3,
                "gaze": 2,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 3,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 8,
                "larvas": 1,
                "ovos": 1,
                "animais": 11,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 6,
                "adeptos": 5,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 9,
                "tipos": 14,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 5,
                "fen\u00f4meno": 1,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 6,
                "aquecimento": 6,
                "desenvolvimento": 4,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 11,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "tipo": 16,
                "pesco\u00e7o": 7,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 25,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "contato": 5,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 62,
                "meios": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 13,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 14,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "pontos": 3,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 13,
                "massa": 1,
                "anos": 2,
                "\u00e1tomos": 13,
                "planeta": 2,
                "centro": 1,
                "temperatura": 19,
                "resfriamento": 7,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 7,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "subst\u00e2ncia": 19,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 15,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 5,
                "raios": 3,
                "mares": 9,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 15,
                "oxig\u00eanio": 18,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 18,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 4,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "mol\u00e9culas": 21,
                "terra": 9,
                "livro": 3,
                "autor": 1,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 12,
                "elemento": 3,
                "maneira": 1,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 1,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 6,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 15,
                "gases": 2,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 20,
                "a\u00e7\u00facares": 7,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 40,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 15,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 14,
                "solu\u00e7\u00e3o": 10,
                "col\u00f3ides": 2,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 4,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 8,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 42,
                "sistema": 11,
                "meio": 16,
                "capacidade": 5,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 8,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 1,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 6,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 18,
                "g\u00e1s": 6,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 23,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 7,
                "libera\u00e7\u00e3o": 11,
                "qu\u00edmico": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "u": 2,
                "figura": 7,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 8,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 2,
                "volume": 1,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 5,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "aus\u00eancia": 3,
                "divis\u00e3o": 33,
                "coacervado": 1,
                "seq\u00fc\u00eancia": 5,
                "mecanismos": 5,
                "obten\u00e7\u00e3o": 1,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 2,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 8,
                "procariontes": 6,
                "citoplasma": 17,
                "n\u00facleo": 15,
                "carioteca": 12,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 4,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 2,
                "protista": 4,
                "unicelulares": 2,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 5,
                "poucas": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 4,
                "estruturas": 7,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "limite": 2,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 2,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 7,
                "constituintes": 3,
                "peso": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 16,
                "idade": 2,
                "atividade": 11,
                "tecido": 3,
                "\u00f3rg\u00e3o": 1,
                "esp\u00e9cie": 5,
                "ponto": 3,
                "vista": 1,
                "devido": 1,
                "propriedades": 4,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 3,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 1,
                "homem": 3,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "calor": 3,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 11,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 2,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 19,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 34,
                "rea\u00e7\u00e3o": 33,
                "estado": 9,
                "equa\u00e7\u00e3o": 8,
                "ions": 2,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 8,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 8,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 1,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 1,
                "velocidade": 15,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 6,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 5,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "reuni\u00e3o": 4,
                "monossacar\u00eddeos": 12,
                "polissacar\u00eddeos": 2,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "valor": 1,
                "caso": 3,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 4,
                "hexoses": 2,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 7,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 7,
                "enzimas": 11,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 5,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "\u00e1cidos": 1,
                "graxos": 1,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 2,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 4,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 2,
                "cadeia": 4,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 2,
                "leucina": 2,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 2,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 2,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 2,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 2,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 2,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "micelas": 14,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 13,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 6,
                "fundo": 1,
                "recipiente": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "tixotropia": 1,
                "consist\u00eancia": 2,
                "gelatina": 2,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 2,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 2,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 9,
                "clara": 1,
                "ovo": 1,
                "goma": 1,
                "coloide": 1,
                "fatores": 4,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 4,
                "efeito": 4,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "ant\u00edgenos": 3,
                "anticorpos": 2,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 15,
                "substrato": 12,
                "desdobramento": 1,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "especificidade": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 32,
                "meiose": 28,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 2,
                "ciclo": 10,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "etapas": 5,
                "int\u00e9rfase": 8,
                "pr\u00f3fase": 12,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 11,
                "tel\u00f3fase": 10,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "crom\u00e1tides": 10,
                "cromossomo": 12,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 7,
                "fibras": 15,
                "\u00e1ster": 4,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 7,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 12,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "centr\u00f4mero": 7,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 2,
                "desaparecimento": 2,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 12,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 9,
                "b": 9,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "fim": 1,
                "placa": 1,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 7,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 1,
                "gametas": 3,
                "i": 11,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 2,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 1,
                "diacinese": 3,
                "crom\u00f4meros": 7,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 3,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 2,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "variabilidade": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "regi\u00f5es": 1,
                "quiasmas": 4,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 2,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 1,
                "centr\u00edolo": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "deslocamento": 1,
                "p\u00f3lo": 3,
                "d\u00edades": 2,
                "chegada": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 2,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 8,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 8,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 1,
                "anf\u00edbios": 1,
                "r\u00e9pteis": 1,
                "aves": 1,
                "invertebrados": 1,
                "f\u00eameas": 2,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 6,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 4,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 3,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 1,
                "fosfato": 7,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 14,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 2,
                "comprimentos": 4,
                "onda": 4,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmento": 4,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 5,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "pigmentos": 6,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "recep\u00e7\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 5,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 8,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 252,
                "dos": 90,
                "no": 63,
                "pelas": 10,
                "pelo": 23,
                "nos": 33,
                "pela": 31,
                "do": 154,
                "ao": 45,
                "\u00e0": 24,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 8,
                "das": 65,
                "na": 105,
                "segundo": 4,
                "nas": 35,
                "aos": 5,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1005
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 114,
                "s\u00e3o": 54,
                "ser": 8,
                "sendo": 21,
                "era": 4,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "tornou": 1,
                "foi": 3,
                "eram": 9,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 5,
                "est\u00e1": 7,
                "fica": 7,
                "permanecendo": 2,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 1,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 18,
                "vivos": 39,
                "brutos": 2,
                "importantes": 7,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 29,
                "todos": 6,
                "importante": 18,
                "todas": 7,
                "vitais": 4,
                "respons\u00e1veis": 2,
                "outros": 17,
                "semelhantes": 3,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 3,
                "diferentes": 9,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 4,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 7,
                "multicelulares": 5,
                "v\u00e1rias": 10,
                "qu\u00edmicos": 13,
                "qu\u00edmicas": 13,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "org\u00e2nicas": 19,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "livre": 9,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 14,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 9,
                "humano": 5,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "bruta": 1,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 6,
                "aceita": 8,
                "maior": 16,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "nascidos": 1,
                "proveniente": 2,
                "numerosos": 1,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 3,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "especial": 3,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 8,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 12,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "submetidas": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 20,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 2,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 9,
                "superficiais": 1,
                "formadas": 2,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 6,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 11,
                "diferente": 4,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "terrestre": 2,
                "intensa": 4,
                "menor": 6,
                "existente": 1,
                "quente": 2,
                "composta": 2,
                "proposta": 1,
                "complexas": 4,
                "simples": 15,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 2,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 15,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 12,
                "principal": 1,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 7,
                "atuais": 8,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 9,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 11,
                "pr\u00f3prias": 3,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 4,
                "externo": 1,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 4,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "primeiros": 5,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "liberada": 5,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "luminosa": 5,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 4,
                "contida": 2,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "melhor": 2,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 5,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 8,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 7,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "utilizado": 1,
                "grandes": 1,
                "azuis": 2,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 2,
                "formado": 2,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "delimitado": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 7,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 1,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 3,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 12,
                "mesmo": 7,
                "baixa": 1,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "alto": 4,
                "espec\u00edfico": 2,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 5,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 2,
                "t\u00edpico": 2,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 5,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 2,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 2,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "decorrente": 3,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "fluida": 1,
                "sol": 2,
                "gel": 2,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 4,
                "ar\u00e1bica": 1,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 3,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 3,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "longo": 3,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 1,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 2,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 4,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "determinada": 3,
                "intatas": 2,
                "tridimensional": 1,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "energ\u00e9tico": 3,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "predominante": 1,
                "t\u00e9rmica": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 5,
                "representativo": 1,
                "superiores": 4,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 11,
                "assexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 7,
                "vis\u00edveis": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "novos": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 6,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 1,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 2,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "g\u00eanica": 5,
                "anterior": 2,
                "duplicado": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 2,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "seguido": 1,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 7,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 2,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 5,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "sexuada": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 2,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 4,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 2,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 1,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "liberado": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 6,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 5,
                "c\u00edclica": 3,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 5,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "relacionada": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 177,
                "onde": 5,
                "qual": 8,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 8,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "promove": 1,
                "chamadas": 5,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "divididos": 2,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "convertida": 1,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 648
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 4
            },
            "PD": {
                "esses": 20,
                "esse": 15,
                "estes": 4,
                "tal": 1,
                "essa": 23,
                "isso": 15,
                "isto": 6,
                "este": 2,
                "aquelas": 2,
                "essas": 15,
                "estas": 4,
                "esta": 3,
                "tais": 2,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 45,
                "somente": 5,
                "meio": 1,
                "muito": 11,
                "s\u00f3": 9,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 71,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 23,
                "dentro": 11,
                "atrav\u00e9s": 8,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 1,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 9,
                "atualmente": 9,
                "j\u00e1": 8,
                "ainda": 4,
                "assim": 14,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 3,
                "bem": 9,
                "aproximadamente": 6,
                "provavelmente": 5,
                "principalmente": 7,
                "logo": 3,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 11,
                "hoje": 3,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "como": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 4,
                "basicamente": 5,
                "recentemente": 1,
                "embora": 1,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 7,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 6,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 146
            },
            "PREP": {
                "de": 529,
                "a": 55,
                "por": 76,
                "com": 83,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 9,
                "em": 160,
                "para": 69,
                "sobre": 15,
                "ap\u00f3s": 11,
                "entre": 26,
                "sem": 9,
                "sob": 14,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 297,
                "portanto": 3,
                "ou": 43,
                "entretanto": 15,
                "mas": 13,
                "pois": 31,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 69
            },
            "PPR": {
                "eles": 5,
                "ele": 1,
                "elas": 5,
                "ela": 3,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 1,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 3,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 10,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 7,
                "louis": 1,
                "pasteur": 6,
                "a.": 2,
                "oparin": 8,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 6,
                "terra": 9,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 5,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 5,
                "malpighi": 2,
                "rna": 2,
                "caps.": 1,
                "atp": 15,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 40,
                "a": 5,
                "os": 5,
                "as": 5
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 52,
                "ocorrem": 17,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiram": 2,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 5,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 11,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 49,
                "foram": 9,
                "podem": 23,
                "pode": 18,
                "ser": 33,
                "eram": 4,
                "foi": 15,
                "s\u00e3o": 49,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "conseguiu": 4,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 5,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 6,
                "deviam": 1,
                "sido": 2,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "podendo": 4,
                "conseguem": 2,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1
            },
            "LADV": {
                "em": 5,
                "geral": 3,
                "neste": 4,
                "caso": 10,
                "de": 5,
                "fora": 6,
                "para": 6,
                "dentro": 4,
                "cada": 2,
                "vez": 2,
                "mais": 2,
                "a": 9,
                "seguir": 9,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 6,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 1,
                "aos": 1,
                "poucos": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 20,
                "seus": 10,
                "seu": 10,
                "suas": 4,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 107
            },
            ")": {
                ")": 103
            },
            ";": {
                ";": 33
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 73,
                "como": 54,
                "quando": 23,
                "pois": 1,
                "se": 7,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 3,
                "embora": 1,
                "porque": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 18,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 2,
                "bilh\u00f5es": 1,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 21,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 9,
                "quatro": 6,
                "seis": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 2,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 6,
                "8": 1,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 73,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 2,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 2,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 4,
                "oh": 2,
                "=": 15,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 7,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 1,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 3,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 2,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 9,
                "desse": 5,
                "nessa": 8,
                "nisto": 1,
                "nesse": 6,
                "nesses": 5,
                "dessas": 7,
                "deste": 2,
                "desses": 4,
                "nessas": 4,
                "naquela": 1,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 3,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 4,
                "atuam": 4,
                "participa": 2,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 3,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "voltam": 1,
                "passam": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 2,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "nela": 3,
                "deles": 2,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 7
            },
            "\"": {
                "\"": 40
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 3,
                "muitos": 3,
                "outra": 5,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 2,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 14,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 2
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 16,
                "do": 9,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 2,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "forma": 2,
                "no": 2,
                "entanto": 2,
                "de": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 25
            },
            "]": {
                "]": 25
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "4": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 43,
                "ao": 6,
                "longo": 4,
                "do": 10,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 6,
                "a": 21,
                "partir": 18,
                "da": 4,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 4,
                "disso": 1,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 5,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 7,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "apresentam": 23,
                "sofrem": 4,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 6,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 2,
                "tem": 12,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "formam": 15,
                "atra\u00eddos": 1,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 1,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "provar": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 3,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 28,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 8,
                "impedindo": 1,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 1,
                "enuncia": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 4,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 15,
                "haver": 2,
                "formados": 10,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formando": 7,
                "formado": 6,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 5,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 2,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "demonstrou": 1,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "explicar": 1,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 13,
                "inclui": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 6,
                "exercem": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 8,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "explicada": 1,
                "alterar": 2,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 4,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 3,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "indica": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 7,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "sofre": 5,
                "recebe": 4,
                "recebendo": 1,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "possui": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "atingem": 1,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "caracterizada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "observar": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 1,
                "aproveitar": 1,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "liberam": 4,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "refletindo": 1,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "absorve": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 234,
                "os": 206,
                "as": 105,
                "a": 389,
                "um": 77,
                "uma": 93
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 28,
                "vida": 16,
                "caracteres": 2,
                "seres": 45,
                "presen\u00e7a": 13,
                "\u00e1cido": 7,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 7,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 10,
                "metabolismo": 10,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 8,
                "movimento": 7,
                "crescimento": 8,
                "mol\u00e9culas": 24,
                "reuni\u00e3o": 5,
                "processo": 36,
                "organismos": 36,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "cromossomos": 76,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "grupos": 15,
                "tempo": 11,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 8,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 4,
                "maioria": 4,
                "unidades": 5,
                "c\u00e9lulas": 67,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "estrutura": 24,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 7,
                "forma": 27,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 49,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 14,
                "tecidos": 10,
                "conjunto": 5,
                "sistemas": 12,
                "organismo": 14,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 19,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 6,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "subst\u00e2ncias": 36,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 58,
                "fun\u00e7\u00f5es": 4,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 6,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 21,
                "tipo": 17,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 9,
                "mol\u00e9cula": 21,
                "informa\u00e7\u00f5es": 2,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "aumento": 9,
                "tamanho": 1,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "ser": 8,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 19,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 10,
                "modo": 2,
                "cientistas": 6,
                "experimentos": 18,
                "biog\u00eanese": 7,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 13,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 6,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 3,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "acordo": 1,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 2,
                "ovos": 1,
                "larvas": 1,
                "recipiente": 1,
                "aus\u00eancia": 4,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 6,
                "adeptos": 5,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 9,
                "tipos": 12,
                "infus\u00f5es": 2,
                "fervura": 5,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 4,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 8,
                "aparecimento": 8,
                "formas": 5,
                "aquecimento": 5,
                "desenvolvimento": 4,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 11,
                "contato": 6,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 2,
                "pesco\u00e7o": 6,
                "cisne": 3,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 26,
                "experimento": 3,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 61,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 15,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "qualidade": 1,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 12,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 15,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 19,
                "resfriamento": 5,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 9,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "subst\u00e2ncia": 21,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 17,
                "tempestades": 1,
                "descargas": 4,
                "raios": 2,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 2,
                "am\u00f4nia": 2,
                "hidrog\u00eanio": 13,
                "oxig\u00eanio": 15,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 19,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 2,
                "chuvas": 5,
                "hip\u00f3tese": 11,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 10,
                "livro": 3,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 12,
                "elemento": 3,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 6,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 16,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "mares": 8,
                "rea\u00e7\u00f5es": 41,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 4,
                "n\u00famero": 12,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 17,
                "solu\u00e7\u00e3o": 9,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 4,
                "altera\u00e7\u00e3o": 12,
                "grau": 2,
                "acidez": 3,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 8,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 7,
                "meio": 18,
                "volume": 1,
                "prote\u00ednas": 40,
                "sistema": 10,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 10,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 2,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 5,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 20,
                "g\u00e1s": 9,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "alimentos": 5,
                "fotoss\u00edntese": 25,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 6,
                "libera\u00e7\u00e3o": 10,
                "qu\u00edmico": 1,
                "gases": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 6,
                "parte": 11,
                "u": 2,
                "figura": 7,
                "amino\u00e1cidos": 20,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 8,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 2,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "hip\u00f3teses": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "divis\u00e3o": 34,
                "seq\u00fc\u00eancia": 7,
                "mecanismos": 5,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "corpo": 10,
                "unicelulares": 2,
                "eucariontes": 5,
                "procariontes": 6,
                "citoplasma": 17,
                "n\u00facleo": 17,
                "carioteca": 14,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 4,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 2,
                "reino": 3,
                "monera": 2,
                "conceito": 2,
                "protista": 3,
                "passado": 1,
                "animais": 7,
                "exemplos": 6,
                "reinos": 1,
                "animalia": 1,
                "plantae": 1,
                "poucas": 1,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 4,
                "estruturas": 5,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 2,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 13,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 5,
                "\u00f3rg\u00e3os": 3,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 5,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 3,
                "poder": 1,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 1,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 1,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 2,
                "homem": 3,
                "medusas": 1,
                "fungos": 3,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 11,
                "papel": 1,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "equil\u00edbrio": 1,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 3,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 19,
                "fosfato": 7,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 33,
                "rea\u00e7\u00e3o": 35,
                "estado": 8,
                "equa\u00e7\u00e3o": 8,
                "ions": 2,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 1,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 8,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 3,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 7,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 14,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "influ\u00eancia": 1,
                "carboidratos": 7,
                "gluc\u00eddios": 1,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "a\u00e7\u00facares": 6,
                "nitrog\u00eanio": 1,
                "enxofre": 1,
                "grupamento": 6,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 13,
                "polissacar\u00eddeos": 2,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 4,
                "hexoses": 1,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 6,
                "frutose": 1,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 5,
                "enzimas": 12,
                "lip\u00eddios": 6,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 2,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 2,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cadeia": 3,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 4,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 3,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 2,
                "leucina": 2,
                "isoleucina": 1,
                "serina": 1,
                "treonina": 2,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 2,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 2,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 2,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 2,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 1,
                "isoleusina": 1,
                "micelas": 11,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 13,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 6,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 2,
                "goma": 2,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 2,
                "mudan\u00e7as": 1,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 2,
                "gel": 4,
                "sol": 4,
                "sola\u00e7\u00e3o": 2,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 8,
                "coloide": 1,
                "fatores": 4,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "hemoglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 15,
                "substrato": 12,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "s\u00edtio": 1,
                "\u00e1rea": 2,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "efeito": 2,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 29,
                "pares": 2,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "meiose": 29,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 8,
                "etapas": 5,
                "int\u00e9rfase": 7,
                "pr\u00f3fase": 13,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 11,
                "tel\u00f3fase": 10,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 9,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "filhas": 3,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 13,
                "crom\u00e1tides": 10,
                "centr\u00f4mero": 8,
                "centr\u00edolos": 7,
                "fibras": 13,
                "\u00e1ster": 3,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 7,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 11,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 3,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 11,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 1,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 2,
                "a": 10,
                "b": 9,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 9,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 1,
                "divis\u00f5es": 2,
                "i": 12,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 5,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "irm\u00e3s": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "genes": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 5,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 3,
                "politenia": 7,
                "centr\u00f4meros": 1,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "intestino": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 7,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 4,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 5,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "mol": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 16,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 4,
                "onda": 4,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 7,
                "pigmento": 4,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 6,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 4,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 10,
                "autor": 1,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "foto": 1,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 1,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 1,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "quimioss\u00edntese": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 252,
                "dos": 88,
                "pela": 30,
                "pelo": 22,
                "nos": 33,
                "do": 155,
                "ao": 48,
                "\u00e0": 24,
                "pelos": 4,
                "\u00e0s": 8,
                "das": 67,
                "no": 68,
                "segundo": 4,
                "nas": 36,
                "na": 107,
                "pelas": 10,
                "aos": 5,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1021
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 123,
                "s\u00e3o": 52,
                "ser": 9,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 4,
                "sendo": 17,
                "era": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 9,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 6,
                "est\u00e1": 9,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "fica": 5,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 20,
                "vivos": 35,
                "brutos": 2,
                "importantes": 6,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 25,
                "todos": 6,
                "org\u00e2nicas": 19,
                "complexas": 5,
                "formadas": 2,
                "v\u00e1rias": 11,
                "simples": 16,
                "outros": 16,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 4,
                "diferentes": 10,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 2,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 5,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 9,
                "multicelulares": 4,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "importante": 19,
                "qu\u00edmicos": 12,
                "respons\u00e1veis": 2,
                "qu\u00edmicas": 13,
                "todas": 7,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "livre": 10,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 1,
                "vitais": 3,
                "v\u00e1rios": 14,
                "humano": 6,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 6,
                "aceita": 7,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 16,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 1,
                "contida": 2,
                "ingl\u00eas": 1,
                "submetidos": 3,
                "mantidos": 1,
                "vital": 8,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 3,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "primitiva": 12,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "submetidas": 1,
                "org\u00e2nico": 1,
                "fortes": 1,
                "gasosa": 2,
                "cada": 20,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 8,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "quente": 2,
                "terrestre": 3,
                "diferente": 3,
                "atual": 2,
                "ultravioleta": 1,
                "proveniente": 1,
                "intensa": 5,
                "menor": 8,
                "existente": 1,
                "primitivos": 10,
                "composta": 2,
                "gradual": 6,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 3,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 17,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 2,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 14,
                "principal": 2,
                "primeiros": 7,
                "outras": 6,
                "atuais": 8,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 6,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 2,
                "coloidal": 10,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "isolado": 1,
                "isolados": 4,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 4,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 1,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 1,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 1,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 4,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "desenvolvida": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 5,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 3,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 6,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 1,
                "azuis": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "coloniais": 1,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 5,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "inorg\u00e2nicos": 2,
                "minerais": 2,
                "viva": 1,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 12,
                "mesmo": 8,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 1,
                "alto": 4,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 3,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 3,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 6,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 3,
                "geral": 4,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "principais": 1,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 6,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 3,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 1,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 3,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 3,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 2,
                "consistente": 1,
                "gel": 2,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 4,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 1,
                "determinados": 2,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 3,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "fibrosas": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 2,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "tridimensional": 1,
                "original": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 5,
                "b\u00e1sico": 1,
                "qualquer": 2,
                "representativo": 1,
                "superiores": 4,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 3,
                "inicial": 7,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 9,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 1,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 5,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 1,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 1,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 2,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 3,
                "anterior": 2,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "melhor": 2,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 6,
                "certos": 2,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "portadoras": 1,
                "gigantes": 2,
                "alinhados": 1,
                "plumulados": 7,
                "correspondente": 1,
                "laterais": 4,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 2,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "liberada": 4,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 4,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 6,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 6,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 6,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "oxidada": 1,
                "provenientes": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 188,
                "qual": 9,
                "onde": 4,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 9,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 4,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "ligam": 1,
                "chamada": 2,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 19,
                "esse": 18,
                "estes": 3,
                "tal": 1,
                "essa": 27,
                "isso": 13,
                "isto": 7,
                "este": 2,
                "aquelas": 1,
                "essas": 14,
                "estas": 3,
                "esta": 3,
                "tais": 3,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 43,
                "somente": 4,
                "meio": 1,
                "muito": 14,
                "s\u00f3": 9,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 72,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 22,
                "dentro": 10,
                "atrav\u00e9s": 8,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 7,
                "atualmente": 7,
                "j\u00e1": 7,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "assim": 13,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 2,
                "como": 2,
                "bem": 9,
                "aproximadamente": 7,
                "provavelmente": 7,
                "principalmente": 7,
                "logo": 4,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "apenas": 10,
                "hoje": 2,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 1,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 4,
                "basicamente": 4,
                "demais": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 6,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "onde": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 6,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "especificamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "perfeitamente": 1,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "abaixo": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 139
            },
            "PREP": {
                "de": 529,
                "a": 57,
                "por": 75,
                "com": 85,
                "desde": 2,
                "at\u00e9": 7,
                "em": 171,
                "para": 67,
                "sobre": 18,
                "ap\u00f3s": 12,
                "entre": 30,
                "sem": 11,
                "sob": 13,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 8
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 295,
                "portanto": 5,
                "ou": 38,
                "entretanto": 13,
                "mas": 11,
                "pois": 29,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "ent\u00e3o": 1,
                "que": 2,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 68
            },
            "PPR": {
                "eles": 5,
                "ele": 2,
                "elas": 5,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 11,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 8,
                "louis": 1,
                "pasteur": 5,
                "oparin": 8,
                "haldane": 5,
                "terra": 10,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "a.": 1,
                "j.": 1,
                "b.": 1,
                "s.": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 5,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 19,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "malpighi": 2,
                "rna": 3,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 53,
                "ocorrem": 17,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "surgiram": 2,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 9,
                "conv\u00e9m": 1,
                "continuado": 1,
                "existem": 8,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 48,
                "foram": 9,
                "podem": 26,
                "pode": 19,
                "ser": 35,
                "eram": 5,
                "foi": 13,
                "s\u00e3o": 45,
                "come\u00e7ou": 1,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 3,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 5,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 4,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 5,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 5,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 6,
                "geral": 3,
                "neste": 5,
                "caso": 12,
                "de": 3,
                "fora": 5,
                "para": 5,
                "dentro": 3,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 9,
                "seguir": 9,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 7,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 21,
                "suas": 7,
                "seus": 11,
                "seu": 12,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 94
            },
            ")": {
                ")": 90
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 75,
                "como": 56,
                "quando": 23,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 4,
                "tanto": 3,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 18,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 1,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 20,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 9,
                "quatro": 6,
                "cinco": 3,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 1,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 65,
                "ch4": 1,
                "nh3": 1,
                "h2": 2,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 4,
                "\u00b0c": 8,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "h+": 4,
                "oh": 3,
                "=": 14,
                "h": 2,
                "o": 2,
                "n": 5,
                "s": 3,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 3,
                "g2": 4,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "r": 1,
                "/": 2,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "co2": 2,
                "adp": 3,
                "nadp": 4,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 4,
                "exemplo": 4,
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "ou": 4,
                "seja": 4,
                "\u00e9": 2,
                "que": 2
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "sabe-se": 1,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "originam-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 4,
                "apresentam-se": 2,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 6,
                "desse": 4,
                "nessa": 7,
                "nisto": 1,
                "nesse": 5,
                "nesses": 5,
                "dessas": 7,
                "deste": 2,
                "desses": 5,
                "nessas": 4,
                "naquela": 3,
                "nestas": 1,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 5,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 1,
                "varia": 2,
                "participam": 4,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 2,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 2,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 38,
                "a": 5,
                "os": 4,
                "as": 4
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 3,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 9
            },
            "\"": {
                "\"": 42
            },
            "PIND": {
                "alguns": 4,
                "outros": 3,
                "muitos": 3,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "demais": 1,
                "outra": 6,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            ";": {
                ";": 24
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 15,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 18,
                "do": 9,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1
            },
            "[": {
                "[": 24
            },
            "]": {
                "]": 24
            },
            "PPOT": {
                "si": 2,
                "eles": 2
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            }
        },
        "5": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 39,
                "ao": 7,
                "longo": 4,
                "do": 10,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 6,
                "a": 20,
                "partir": 17,
                "da": 3,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 5,
                "disso": 1,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "em": 5,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "acordo": 3,
                "com": 3,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 2,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 1
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 5,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "formada": 2,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "apresentam": 24,
                "sofrem": 4,
                "formam": 17,
                "lembrar": 2,
                "exige": 1,
                "libertando": 1,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 4,
                "tem": 12,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 2,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 30,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 3,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 8,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 1,
                "t\u00eam": 17,
                "haver": 1,
                "formados": 8,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 10,
                "dizer": 2,
                "formado": 6,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 5,
                "apresentar": 4,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 4,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 1,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 12,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 1,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "permite": 3,
                "encontrados": 6,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 2,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "definidos": 1,
                "chamados": 4,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "alterar": 2,
                "sofre": 6,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 5,
                "denominado": 3,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 1,
                "representa": 3,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 1,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 1,
                "significa": 3,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 6,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 5,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 1,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "afastar": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 1,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "considerada": 1,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 232,
                "os": 203,
                "as": 111,
                "a": 383,
                "um": 84,
                "uma": 90
            },
            "N": {
                "estudo": 4,
                "origem": 27,
                "vida": 16,
                "caracteres": 2,
                "seres": 46,
                "presen\u00e7a": 12,
                "\u00e1cido": 7,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 6,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 12,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 7,
                "movimento": 8,
                "crescimento": 7,
                "mol\u00e9culas": 24,
                "reuni\u00e3o": 4,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 6,
                "parte": 14,
                "estrutura": 26,
                "cromossomos": 72,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 32,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 6,
                "grupos": 18,
                "organismos": 34,
                "tempo": 9,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 6,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 3,
                "maioria": 4,
                "unidades": 4,
                "c\u00e9lulas": 68,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 3,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 7,
                "forma": 26,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 47,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 16,
                "tecidos": 11,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 12,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "conjunto": 4,
                "processos": 17,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 7,
                "termo": 1,
                "atividades": 4,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "organismo": 13,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "subst\u00e2ncias": 32,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 57,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 7,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 22,
                "tipo": 19,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 1,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 10,
                "tamanho": 2,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 4,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "mol\u00e9cula": 24,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 11,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 10,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "ser": 8,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 16,
                "gera\u00e7\u00e3o": 4,
                "abiog\u00eanese": 8,
                "modo": 3,
                "cientistas": 5,
                "experimentos": 18,
                "biog\u00eanese": 7,
                "maneira": 2,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 6,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 4,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 4,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 9,
                "animais": 11,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 6,
                "adeptos": 4,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 10,
                "tipos": 14,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 6,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 7,
                "aquecimento": 6,
                "desenvolvimento": 4,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 11,
                "contato": 7,
                "qualidade": 2,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 7,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 23,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 61,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 14,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 1,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 10,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 15,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "superf\u00edcie": 10,
                "temperatura": 20,
                "resfriamento": 7,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 9,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "subst\u00e2ncia": 21,
                "vapores": 1,
                "atmosfera": 17,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 5,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 1,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 7,
                "oxig\u00eanio": 15,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 20,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "am\u00f4nia": 2,
                "hidrog\u00eanio": 14,
                "metano": 2,
                "vapor": 2,
                "chuvas": 4,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "condi\u00e7\u00f5es": 14,
                "terra": 11,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "composi\u00e7\u00e3o": 1,
                "estrelas": 6,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 1,
                "elemento": 2,
                "carbono": 11,
                "\u00e1tomo": 2,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 18,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 7,
                "amino\u00e1cidos": 24,
                "a\u00e7\u00facares": 5,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 13,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 17,
                "solu\u00e7\u00e3o": 11,
                "caracter\u00edsticas": 2,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 3,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 7,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 6,
                "meio": 15,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 35,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 10,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimento": 2,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 6,
                "obten\u00e7\u00e3o": 1,
                "etapa": 18,
                "g\u00e1s": 9,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 26,
                "complexidade": 2,
                "respira\u00e7\u00e3o": 6,
                "libera\u00e7\u00e3o": 9,
                "qu\u00edmico": 1,
                "\u00e9poca": 2,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "u": 2,
                "sistema": 8,
                "figura": 6,
                "prote\u00ednas": 39,
                "resultados": 1,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 7,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 2,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "assunto": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "divis\u00e3o": 33,
                "s\u00e9culo": 1,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 1,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 9,
                "procariontes": 6,
                "citoplasma": 16,
                "n\u00facleo": 16,
                "carioteca": 13,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 5,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 8,
                "monera": 2,
                "protista": 4,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 6,
                "poucas": 1,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 4,
                "estruturas": 7,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 3,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 2,
                "gluc\u00eddios": 1,
                "lip\u00eddios": 8,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 12,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 5,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 5,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 1,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 1,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 4,
                "constituinte": 2,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "poder": 1,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00edons": 10,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 3,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "ossos": 1,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 16,
                "fosfato": 7,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 33,
                "rea\u00e7\u00e3o": 34,
                "estado": 8,
                "equa\u00e7\u00e3o": 7,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 9,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 3,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 7,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 14,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 5,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 6,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "hidr\u00f3lise": 3,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 1,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 4,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 1,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 6,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 8,
                "polissacar\u00eddeos": 2,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 2,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 3,
                "mecanismos": 4,
                "cadeia": 4,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 3,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "isoleusina": 1,
                "polipept\u00eddeos": 2,
                "micelas": 12,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 12,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 5,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "gel": 4,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 10,
                "coloide": 1,
                "fatores": 4,
                "sola\u00e7\u00e3o": 2,
                "gela\u00e7\u00e3o": 2,
                "radicais": 2,
                "seq\u00fc\u00eancia": 5,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "pontos": 2,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 4,
                "efeito": 3,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "enzimas": 13,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 11,
                "substrato": 12,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 2,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 31,
                "meiose": 29,
                "pares": 2,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 1,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 3,
                "ciclo": 8,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "int\u00e9rfase": 6,
                "pr\u00f3fase": 10,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 9,
                "tel\u00f3fase": 8,
                "disponibilidade": 1,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 2,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "per\u00edodo": 2,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 12,
                "crom\u00e1tides": 12,
                "centr\u00f4mero": 7,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 8,
                "fibras": 13,
                "\u00e1ster": 4,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 6,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 10,
                "limites": 1,
                "equador": 1,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 4,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 11,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 2,
                "a": 8,
                "b": 8,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "ves\u00edculas": 2,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 9,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "etapas": 4,
                "i": 11,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 8,
                "n\u00fameros": 1,
                "pareamento": 3,
                "hom\u00f3logos": 4,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 5,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "placa": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "compreens\u00e3o": 2,
                "endomitose": 6,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 2,
                "conhecimento": 1,
                "no\u00e7\u00f5es": 2,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 5,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "espessura": 1,
                "filamentos": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 8,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 6,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 1,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 2,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "pedra": 3,
                "colina": 2,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 15,
                "redu\u00e7\u00e3o": 3,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "\u00f3xido": 2,
                "transfer\u00eancia": 2,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 5,
                "onda": 3,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 7,
                "pigmento": 3,
                "ondas": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "espectro": 5,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "absor\u00e7\u00e3o": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 5,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 7,
                "transportadores": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 1,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "adi\u00e7\u00e3o": 1,
                "esquemas": 1,
                "esquema": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "sentido": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 251,
                "dos": 87,
                "pela": 33,
                "no": 69,
                "pelas": 9,
                "nos": 34,
                "do": 148,
                "ao": 47,
                "\u00e0": 26,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 8,
                "das": 60,
                "na": 107,
                "pelo": 20,
                "segundo": 4,
                "nas": 37,
                "aos": 5
            },
            ",": {
                ",": 1014
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 125,
                "s\u00e3o": 53,
                "ser": 9,
                "sendo": 20,
                "era": 7,
                "seria": 1,
                "foi": 4,
                "tornou": 1,
                "eram": 8,
                "foram": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 6,
                "est\u00e1": 8,
                "fica": 8,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 20,
                "vivos": 40,
                "brutos": 1,
                "importantes": 7,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 25,
                "todos": 4,
                "org\u00e2nicas": 17,
                "complexas": 5,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 8,
                "simples": 17,
                "importante": 20,
                "todas": 9,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "caracterizado": 4,
                "outros": 17,
                "diferentes": 11,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 5,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 8,
                "multicelulares": 6,
                "diversas": 1,
                "semelhantes": 3,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 13,
                "qu\u00edmicas": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 15,
                "qualquer": 2,
                "inicial": 7,
                "humano": 7,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 4,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 6,
                "aceita": 7,
                "cont\u00ednua": 1,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 11,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 2,
                "impr\u00f3prio": 2,
                "seguintes": 3,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 7,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "ligados": 3,
                "submetidas": 1,
                "gasosa": 2,
                "cada": 22,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 10,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "quente": 3,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 9,
                "primitiva": 12,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 5,
                "atual": 2,
                "menor": 8,
                "existente": 1,
                "composta": 2,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "qu\u00edmica": 17,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 16,
                "principal": 2,
                "primeiros": 6,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "fortes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "atuais": 7,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 7,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 10,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 3,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolados": 4,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 2,
                "capazes": 3,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "maior": 17,
                "dissolvidas": 2,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 2,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "naturais": 3,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 5,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "todo": 4,
                "longo": 3,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 4,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "outras": 5,
                "coloniais": 2,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 2,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 7,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 2,
                "abundante": 2,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 13,
                "mesmo": 7,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 5,
                "bruscas": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "constituintes": 1,
                "fundamental": 2,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 3,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 6,
                "igual": 1,
                "neutra": 1,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 1,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "diferente": 3,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 3,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "decorrente": 2,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 2,
                "consistente": 1,
                "gel": 2,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 3,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 2,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 2,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 3,
                "alterada": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "enzim\u00e1tica": 5,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 1,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 6,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "constante": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 8,
                "assexuada": 2,
                "novas": 1,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 3,
                "formado": 2,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 6,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 2,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 1,
                "\u00fanico": 2,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "anterior": 2,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "gigante": 4,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 2,
                "polit\u00eanicos": 6,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 5,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "livre": 9,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "exerg\u00f4nicas": 3,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "colocada": 1,
                "potencial": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 3,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "ricas": 1,
                "energ\u00e9ticas": 4,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 2,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "utilizados": 1,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "certas": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 6,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 6,
                "c\u00edclica": 3,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 5,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 1,
                "s\u00f3": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 186,
                "onde": 5,
                "qual": 10,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "dando": 8,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 1,
                "d\u00e3o": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 2,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 1,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 3,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 4
            },
            "PD": {
                "esses": 19,
                "esse": 18,
                "estes": 3,
                "tal": 1,
                "essa": 27,
                "isso": 13,
                "isto": 8,
                "este": 2,
                "essas": 11,
                "estas": 3,
                "esta": 3,
                "tais": 3,
                "aqueles": 2,
                "aquelas": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 47,
                "somente": 5,
                "meio": 1,
                "muito": 13,
                "s\u00f3": 9,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 72,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "dentro": 11,
                "atrav\u00e9s": 7,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 7,
                "atualmente": 9,
                "j\u00e1": 9,
                "a\u00ed": 1,
                "assim": 16,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 3,
                "ainda": 2,
                "como": 2,
                "bem": 8,
                "aproximadamente": 7,
                "provavelmente": 5,
                "principalmente": 6,
                "tamb\u00e9m": 21,
                "independentemente": 1,
                "antes": 1,
                "depois": 1,
                "hoje": 3,
                "inclusive": 1,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "apenas": 10,
                "completamente": 3,
                "basicamente": 5,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 7,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "sim": 2,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 6,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "embora": 1,
                "logo": 3,
                "novamente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "praticamente": 1,
                "gradativamente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 149
            },
            "PREP": {
                "de": 531,
                "a": 47,
                "por": 71,
                "com": 88,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 7,
                "em": 164,
                "para": 67,
                "sobre": 18,
                "ap\u00f3s": 11,
                "entre": 30,
                "sem": 11,
                "sob": 12,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 6
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 296,
                "portanto": 5,
                "ou": 42,
                "entretanto": 14,
                "mas": 10,
                "pois": 32,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 2,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 73
            },
            "PPR": {
                "eles": 4,
                "ele": 2,
                "elas": 6,
                "ela": 3,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 3,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 10,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 9,
                "louis": 1,
                "pasteur": 6,
                "a.": 2,
                "oparin": 8,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 5,
                "helmont": 1,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "terra": 9,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 5,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 17,
                "dna": 6,
                "malpighi": 2,
                "rna": 3,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 39,
                "a": 4,
                "os": 5,
                "as": 5
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 49,
                "ocorrem": 16,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 1,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ocorrer": 9,
                "conv\u00e9m": 2,
                "existem": 9,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "termina": 3,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "desaparecem": 3,
                "acontece": 2,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 47,
                "foram": 8,
                "podem": 20,
                "pode": 20,
                "ser": 30,
                "eram": 5,
                "foi": 15,
                "s\u00e3o": 43,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 5,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "poderiam": 5,
                "permite": 1,
                "podiam": 2,
                "chegando": 1,
                "teriam": 1,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 6,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 5,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "sendo": 3,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 5,
                "geral": 3,
                "neste": 5,
                "caso": 11,
                "de": 5,
                "fora": 6,
                "para": 6,
                "dentro": 4,
                "cada": 1,
                "vez": 1,
                "mais": 1,
                "a": 7,
                "seguir": 7,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 6,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 1,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 21,
                "suas": 8,
                "seus": 8,
                "seu": 12,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 98
            },
            ")": {
                ")": 94
            },
            ";": {
                ";": 34
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 81,
                "como": 54,
                "quando": 23,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 3,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 19,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 19,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "7": 4,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 10,
                "quatro": 6,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 2,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 76,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 1,
                "\u00b0c": 6,
                "co2": 3,
                "nh3": 1,
                "h2": 2,
                "ch4": 1,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "celulas": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 5,
                "oh": 3,
                "=": 15,
                "c": 3,
                "h": 2,
                "o": 1,
                "n": 7,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "h20": 2,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 4,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "al\u00e9m": 5,
                "disso": 5,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 2,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 1,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 1,
                "separa-se": 1,
                "desespiralizam-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "pareiam-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 9,
                "desse": 5,
                "nisto": 1,
                "nesse": 6,
                "nesses": 5,
                "dessas": 8,
                "desses": 5,
                "nessas": 3,
                "nessa": 7,
                "naquela": 3,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "deste": 1,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 4,
                "atuam": 4,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "corresponde": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 1,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "difere": 1,
                "saem": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "diferenciando-o": 1,
                "acumularam-se": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 2,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 9
            },
            "\"": {
                "\"": 44
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 4,
                "outra": 7,
                "tudo": 1,
                "muitos": 2,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 2
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 1
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 16,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 2
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "[": {
                "[": 22
            },
            "]": {
                "]": 22
            },
            "LCONJ": {
                "do": 10,
                "que": 18,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 1,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "\u00e0": 3,
                "medida": 3,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "6": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 40,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 9,
                "\u00e0": 6,
                "a": 19,
                "partir": 16,
                "da": 4,
                "por": 2,
                "volta": 2,
                "apesar": 5,
                "disso": 2,
                "dos": 3,
                "da\u00ed": 1,
                "ao": 5,
                "longo": 3,
                "do": 9,
                "acordo": 4,
                "com": 4,
                "em": 6,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 7,
                "exercem": 1,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "apresentam": 26,
                "sofrem": 3,
                "formam": 16,
                "constitui": 1,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 5,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 4,
                "tem": 9,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "mostrou": 3,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 1,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 1,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 31,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "exige": 1,
                "discutido": 1,
                "permitia": 1,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 8,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 17,
                "haver": 2,
                "formados": 12,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 8,
                "arrastadas": 1,
                "formado": 5,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "teve": 2,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "obter": 2,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "mostram": 1,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 2,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "houve": 4,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "estuda": 1,
                "feita": 1,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "delimitado": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 13,
                "classificados": 1,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "utilizar": 1,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 7,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 7,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "causar": 1,
                "veja": 1,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "alterada": 2,
                "alterar": 2,
                "sofre": 5,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "chamadas": 5,
                "denominado": 3,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 2,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 7,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 4,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "constituem": 2,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "estudados": 1,
                "dizer": 1,
                "observados": 2,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "estudadas": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "formar": 4,
                "consideradas": 1,
                "quebradas": 1,
                "quebrada": 1,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "significa": 3,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 213,
                "os": 203,
                "as": 109,
                "uma": 88,
                "a": 385,
                "um": 80
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 26,
                "vida": 15,
                "caracteres": 2,
                "seres": 42,
                "presen\u00e7a": 13,
                "\u00e1cido": 7,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 7,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 11,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 8,
                "movimento": 8,
                "crescimento": 8,
                "mol\u00e9culas": 24,
                "reuni\u00e3o": 5,
                "papel": 1,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 6,
                "parte": 14,
                "estrutura": 26,
                "cromossomos": 78,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 33,
                "organismos": 33,
                "caracter\u00edsticas": 3,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 8,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 4,
                "maioria": 5,
                "unidades": 5,
                "c\u00e9lulas": 72,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 2,
                "microsc\u00f3pio": 6,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 8,
                "forma": 25,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 48,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "grupos": 14,
                "fun\u00e7\u00e3o": 15,
                "tecidos": 10,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 15,
                "conjunto": 3,
                "organismo": 16,
                "processos": 20,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 7,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 18,
                "subst\u00e2ncias": 30,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 54,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 7,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 23,
                "tipo": 16,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 12,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 5,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 10,
                "mol\u00e9cula": 22,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 12,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 9,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 1,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 17,
                "gera\u00e7\u00e3o": 5,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "cientistas": 5,
                "experimentos": 18,
                "ser": 7,
                "biog\u00eanese": 7,
                "maneira": 1,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 2,
                "receitas": 1,
                "fermento": 1,
                "camisa": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "ratos": 2,
                "trigo": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 5,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 4,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 4,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 9,
                "animais": 8,
                "resultados": 2,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 10,
                "tipos": 13,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 6,
                "microorganismos": 5,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 8,
                "formas": 7,
                "aquecimento": 6,
                "desenvolvimento": 4,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 12,
                "contato": 7,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 25,
                "pesco\u00e7o": 6,
                "cisne": 3,
                "l\u00edquido": 3,
                "adeptos": 4,
                "bal\u00e3o": 3,
                "argumento": 1,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 59,
                "prefer\u00eancia": 1,
                "meios": 1,
                "problema": 3,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 2,
                "hip\u00f3tese": 14,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 14,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "bal\u00f5es": 2,
                "pontos": 3,
                "\u00e1tomos": 14,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 20,
                "resfriamento": 7,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "liga\u00e7\u00f5es": 9,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "subst\u00e2ncia": 21,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 16,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 4,
                "raios": 2,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 8,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 14,
                "radia\u00e7\u00e3o": 1,
                "quantidade": 21,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 5,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 11,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 2,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 13,
                "elemento": 3,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 6,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 4,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 16,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 6,
                "amino\u00e1cidos": 25,
                "a\u00e7\u00facares": 7,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 38,
                "n\u00famero": 14,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 14,
                "solu\u00e7\u00e3o": 9,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 3,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 6,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 6,
                "meio": 16,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 42,
                "sistema": 11,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 10,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "anos": 2,
                "vez": 5,
                "oxig\u00eanio": 17,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "mecanismo": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 7,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "tempo": 10,
                "disponibilidade": 2,
                "g\u00e1s": 7,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 7,
                "libera\u00e7\u00e3o": 11,
                "fotoss\u00edntese": 23,
                "qu\u00edmico": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "u": 2,
                "figura": 6,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 11,
                "esferas": 2,
                "membrana": 11,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 8,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "via": 2,
                "divis\u00e3o": 35,
                "seq\u00fc\u00eancia": 7,
                "mecanismos": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 6,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 1,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 8,
                "citoplasma": 14,
                "n\u00facleo": 16,
                "carioteca": 13,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 5,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "procariontes": 6,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "protista": 3,
                "fungi": 1,
                "fungos": 3,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "exemplos": 6,
                "poucas": 1,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "olho": 3,
                "fato": 4,
                "estruturas": 7,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 3,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 2,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 7,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 13,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 4,
                "ponto": 2,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 6,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 4,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 2,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 10,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 3,
                "cloro": 2,
                "fluido": 1,
                "\u00edon": 3,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 19,
                "fosfato": 8,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "ph": 32,
                "rea\u00e7\u00e3o": 31,
                "estado": 9,
                "equa\u00e7\u00e3o": 8,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 7,
                "redor": 1,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 8,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 2,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 13,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 6,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "grupamento": 6,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "alde\u00eddo": 2,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 5,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 1,
                "perda": 2,
                "liga\u00e7\u00e3o": 4,
                "glicose": 7,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 8,
                "dissacar\u00eddeos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 2,
                "enxofre": 2,
                "enzimas": 13,
                "hidr\u00f3lise": 3,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "\u00e1lcool": 5,
                "graxo": 2,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 3,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cadeia": 4,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 4,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 3,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "isoleusina": 1,
                "solubilidade": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 1,
                "micelas": 13,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 12,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 7,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "propriedade": 3,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 4,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 10,
                "coloide": 1,
                "capa": 1,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatores": 3,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "enrolamento": 2,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "efeito": 4,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "col\u00e1geno": 1,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 15,
                "substrato": 13,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgenos": 3,
                "anticorpos": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 31,
                "meiose": 29,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 11,
                "eventos": 1,
                "filhas": 4,
                "etapas": 5,
                "int\u00e9rfase": 7,
                "etapa": 18,
                "per\u00edodos": 3,
                "pr\u00f3fase": 12,
                "met\u00e1fase": 9,
                "an\u00e1fase": 11,
                "tel\u00f3fase": 9,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 1,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 1,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 10,
                "crom\u00e1tides": 12,
                "centr\u00f4mero": 8,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 6,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 7,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fibras": 11,
                "fuso": 10,
                "limites": 1,
                "equador": 2,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 3,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "cariocinese": 3,
                "citocinese": 12,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 9,
                "b": 8,
                "c": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00e1ster": 3,
                "desaparecimento": 2,
                "rompimento": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 2,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "conte\u00fado": 7,
                "lamela": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "i": 12,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 3,
                "paqu\u00edteno": 2,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 7,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 3,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 3,
                "par": 1,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "lugar": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 2,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 2,
                "endomitose": 6,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 8,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 2,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 8,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 2,
                "\u00f3vulos": 1,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 6,
                "alsas": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "unidade": 3,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "\u00f3xido": 2,
                "redu\u00e7\u00e3o": 3,
                "transportadores": 2,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 3,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 15,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 2,
                "val\u00eancia": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 1,
                "protistas": 2,
                "moneras": 1,
                "carb\u00f4nico": 2,
                "comprimentos": 5,
                "onda": 4,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 6,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 6,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 5,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 3,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 9,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 1,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 258,
                "dos": 87,
                "pela": 32,
                "no": 65,
                "pelas": 11,
                "pelo": 23,
                "nos": 34,
                "do": 150,
                "ao": 46,
                "\u00e0": 25,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 9,
                "das": 65,
                "na": 112,
                "segundo": 4,
                "nas": 37,
                "aos": 5,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1032
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 111,
                "s\u00e3o": 51,
                "ser": 8,
                "sendo": 19,
                "era": 7,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 8,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 7,
                "est\u00e1": 8,
                "fica": 7,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 17,
                "vivos": 36,
                "brutos": 2,
                "importantes": 6,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 26,
                "todos": 6,
                "org\u00e2nicas": 18,
                "complexas": 5,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 11,
                "simples": 16,
                "importante": 15,
                "todas": 8,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 16,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 2,
                "\u00fanica": 5,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 3,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 9,
                "multicelulares": 6,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 15,
                "qu\u00edmicas": 11,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "livre": 7,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 2,
                "diferentes": 8,
                "v\u00e1rios": 14,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 8,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 5,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 5,
                "aceita": 7,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 15,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 11,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 1,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 8,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 1,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 1,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 8,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 13,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 3,
                "submetidas": 1,
                "fortes": 2,
                "cada": 19,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 10,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 1,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "quente": 3,
                "terrestre": 2,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 10,
                "diferente": 4,
                "atual": 3,
                "menor": 5,
                "existente": 1,
                "composta": 2,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 16,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 12,
                "principal": 2,
                "primeiros": 6,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "ultravioleta": 1,
                "outras": 8,
                "grande": 9,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 11,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 3,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 1,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "capazes": 3,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 3,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "atuais": 5,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 5,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "dissolvidas": 2,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "isolados": 3,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "biol\u00f3gica": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "interior": 2,
                "determinado": 5,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 4,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 3,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 8,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 7,
                "fotossintetizantes": 2,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 2,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 2,
                "formado": 2,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "humano": 6,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "menores": 1,
                "celulares": 6,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 2,
                "minerais": 2,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 14,
                "mesmo": 9,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 4,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 3,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 3,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 5,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 4,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "caracterizadas": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "vegetais": 2,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "pept\u00eddica": 1,
                "pequena": 1,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 3,
                "chamada": 2,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 3,
                "b\u00e1sicas": 2,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 3,
                "conjugadas": 3,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 1,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 1,
                "secund\u00e1ria": 3,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "novo": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 1,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 5,
                "b\u00e1sico": 1,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 4,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 3,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 10,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "realizados": 1,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 7,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 2,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 6,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "superiores": 4,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "anterior": 2,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "hapl\u00f3ides": 2,
                "gigante": 3,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "caracterizado": 3,
                "dispersos": 1,
                "dipl\u00f3ide": 2,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 6,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 8,
                "intensa": 3,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 6,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "carb\u00f4nico": 4,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "luminosa": 5,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 1,
                "colocada": 1,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 4,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 1,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 2,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 5,
                "claro": 2,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 6,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 6,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "utilizados": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 181,
                "onde": 6,
                "qual": 10,
                "cuja": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 8,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "ligam": 1,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "chamada": 2,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 4
            },
            "PD": {
                "esses": 21,
                "esse": 20,
                "estes": 4,
                "tal": 1,
                "essa": 25,
                "isso": 15,
                "isto": 8,
                "este": 2,
                "aquelas": 2,
                "essas": 15,
                "estas": 4,
                "esta": 2,
                "tais": 3,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 46,
                "somente": 5,
                "meio": 1,
                "muito": 12,
                "s\u00f3": 8,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 72,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 22,
                "dentro": 11,
                "atrav\u00e9s": 6,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 3,
                "ent\u00e3o": 9,
                "atualmente": 7,
                "j\u00e1": 8,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "assim": 11,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "como": 2,
                "bem": 9,
                "definitivamente": 2,
                "provavelmente": 7,
                "principalmente": 7,
                "logo": 4,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 11,
                "hoje": 3,
                "sim": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 4,
                "aproximadamente": 7,
                "basicamente": 3,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "menos": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 6,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 7,
                "perfeitamente": 2,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 156
            },
            "PREP": {
                "de": 527,
                "a": 55,
                "por": 78,
                "com": 81,
                "desde": 2,
                "at\u00e9": 9,
                "em": 169,
                "para": 62,
                "sobre": 17,
                "ap\u00f3s": 12,
                "entre": 30,
                "sob": 13,
                "sem": 10,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 298,
                "portanto": 5,
                "ou": 43,
                "entretanto": 14,
                "mas": 12,
                "pois": 31,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 4,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 77
            },
            "PPR": {
                "eles": 4,
                "ele": 1,
                "elas": 4,
                "ela": 4
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 1,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 1,
                "arist\u00f3teles": 1,
                "von": 2,
                "helmont": 1,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 10,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 9,
                "pasteur": 5,
                "a.": 2,
                "oparin": 9,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 6,
                "terra": 10,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 5,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 16,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "malpighi": 2,
                "rna": 2,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 37,
                "os": 5,
                "as": 5,
                "a": 4
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 49,
                "ocorrem": 16,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 2,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "surgido": 2,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 2,
                "ocorrer": 7,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "ocorrerem": 1,
                "atua": 3,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 2,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "conv\u00e9m": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 45,
                "foram": 10,
                "podem": 24,
                "pode": 20,
                "ser": 34,
                "eram": 6,
                "foi": 12,
                "s\u00e3o": 50,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 2,
                "conseguiu": 4,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 2,
                "permite": 1,
                "poderiam": 4,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "ter": 5,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 5,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ser\u00e3o": 3,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 6,
                "geral": 3,
                "para": 5,
                "fora": 5,
                "neste": 4,
                "caso": 12,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 9,
                "seguir": 9,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 8,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "de": 4,
                "dentro": 3,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 23,
                "suas": 8,
                "seus": 8,
                "seu": 11,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 108
            },
            ")": {
                ")": 103
            },
            ";": {
                ";": 33
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 70,
                "como": 50,
                "quando": 24,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 2,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 18,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 2,
                "1860": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 22,
                "3": 2,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 3,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 11,
                "quatro": 6,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 78,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 3,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 4,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 3,
                "celulas": 1,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 5,
                "oh": 3,
                "=": 15,
                "h": 2,
                "o": 1,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "n": 6,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "s": 4,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 4,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 2,
                "nad+": 1,
                "adp": 2,
                "nadph2": 4,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "al\u00e9m": 6,
                "disso": 6,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "diz-se": 5,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 2,
                "inativando-as": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "duplicam-se": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 8,
                "nessa": 7,
                "nisto": 1,
                "nesse": 5,
                "nesses": 5,
                "dessas": 6,
                "desse": 4,
                "deste": 2,
                "desses": 4,
                "nessas": 3,
                "naquela": 2,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "neste": 3,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 4,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "passar": 2,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "indo": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "\"": {
                "\"": 41
            },
            "PAPASS": {
                "se": 6
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 4,
                "muitos": 3,
                "outra": 7,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "delas": 1,
                "nela": 2,
                "dela": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "pode-se": 16,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 16,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "do": 7,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 3,
                "entanto": 3,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 24
            },
            "]": {
                "]": 24
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "NO": {
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "7": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 39,
                "ao": 7,
                "longo": 4,
                "do": 9,
                "devido": 10,
                "\u00e0": 7,
                "atrav\u00e9s": 12,
                "a": 21,
                "partir": 18,
                "da": 5,
                "por": 2,
                "volta": 2,
                "apesar": 6,
                "disso": 2,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 4,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e9m": 6,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 2,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 8,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 6,
                "apresentam": 23,
                "sofrem": 4,
                "formam": 17,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 4,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 4,
                "tem": 11,
                "preocupa": 1,
                "encarados": 1,
                "gerados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 2,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 1,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 1,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 5,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 4,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 26,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 1,
                "discutido": 1,
                "mostrou": 2,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "contendo": 2,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 8,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "t\u00eam": 18,
                "haver": 2,
                "formados": 10,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 9,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formado": 6,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 4,
                "teve": 2,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitando": 1,
                "apresenta": 11,
                "delimitado": 1,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 7,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 2,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 8,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "alterar": 2,
                "sofre": 6,
                "alteram": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "denominada": 4,
                "chamadas": 5,
                "denominado": 3,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "provoca": 2,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 2,
                "possui": 2,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "caracterizar": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "indicando": 1,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 7,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 4,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "chamada": 1,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "comandar\u00e1": 1,
                "dizemos": 1,
                "estudar": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "origina": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "suponhamos": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "transportados": 1,
                "receber": 1,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 1,
                "determinar": 1,
                "processa": 1,
                "evidenciando": 1,
                "absorvem": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "utilizar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 242,
                "os": 210,
                "as": 106,
                "a": 384,
                "um": 84,
                "uma": 85
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 27,
                "vida": 17,
                "caracteres": 2,
                "seres": 48,
                "presen\u00e7a": 12,
                "\u00e1cido": 5,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 7,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 11,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 7,
                "movimento": 7,
                "crescimento": 7,
                "mol\u00e9culas": 22,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 6,
                "parte": 14,
                "estrutura": 24,
                "cromossomos": 79,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 33,
                "organismos": 36,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "grupos": 17,
                "tempo": 10,
                "maioria": 4,
                "unidades": 4,
                "c\u00e9lulas": 67,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 8,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 8,
                "forma": 25,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 49,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 16,
                "tecidos": 10,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 15,
                "conjunto": 4,
                "organismo": 16,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "processos": 19,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "subst\u00e2ncias": 34,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 5,
                "quebra": 2,
                "energia": 54,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 5,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 21,
                "tipo": 19,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "indiv\u00edduo": 1,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 13,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 6,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 10,
                "mol\u00e9cula": 21,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 7,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "mat\u00e9ria": 5,
                "altera\u00e7\u00e3o": 13,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 9,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 3,
                "ser": 6,
                "lodo": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 19,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "cientistas": 5,
                "experimentos": 16,
                "biog\u00eanese": 6,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 11,
                "ratos": 2,
                "trigo": 1,
                "fermento": 1,
                "vaso": 1,
                "camisa": 1,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 6,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 4,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 4,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 9,
                "animais": 11,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 5,
                "adeptos": 4,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 8,
                "formas": 7,
                "cientista": 2,
                "aquecimento": 6,
                "recipientes": 9,
                "desenvolvimento": 3,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 11,
                "fervura": 5,
                "contato": 6,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 7,
                "cisne": 4,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 24,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 62,
                "micr\u00f3bios": 1,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 14,
                "compreens\u00e3o": 2,
                "conhecimento": 1,
                "condi\u00e7\u00f5es": 16,
                "assunto": 1,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tipos": 14,
                "infus\u00f5es": 2,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 14,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "temperatura": 19,
                "planeta": 1,
                "resfriamento": 6,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 1,
                "liga\u00e7\u00f5es": 10,
                "elementos": 2,
                "camadas": 2,
                "subst\u00e2ncia": 18,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 12,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 4,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 8,
                "composi\u00e7\u00e3o": 1,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 15,
                "oxig\u00eanio": 17,
                "radia\u00e7\u00e3o": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 4,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 11,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 13,
                "elemento": 3,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 2,
                "estrelas": 5,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 2,
                "\u00e1tomos": 14,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 19,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 26,
                "a\u00e7\u00facares": 8,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 38,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 3,
                "prote\u00edna": 17,
                "solu\u00e7\u00e3o": 11,
                "col\u00f3ides": 3,
                "diferen\u00e7a": 3,
                "carga": 4,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 7,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 6,
                "meio": 16,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 39,
                "sistema": 10,
                "momento": 3,
                "dura\u00e7\u00e3o": 2,
                "ambiente": 3,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 7,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 17,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 18,
                "g\u00e1s": 8,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 26,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 7,
                "libera\u00e7\u00e3o": 10,
                "qu\u00edmico": 1,
                "aparelho": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "u": 2,
                "figura": 7,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 1,
                "microsferas": 2,
                "proposta": 1,
                "membranas": 8,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "membrana": 8,
                "centro": 1,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "controv\u00e9rsia": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "divis\u00e3o": 32,
                "seq\u00fc\u00eancia": 7,
                "mecanismos": 5,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 7,
                "procariontes": 7,
                "organelas": 1,
                "regi\u00e3o": 4,
                "citoplasma": 15,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "carioteca": 12,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 5,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 2,
                "reinos": 2,
                "reino": 8,
                "monera": 3,
                "protista": 3,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "n\u00facleo": 16,
                "exemplos": 5,
                "poucas": 1,
                "limite": 3,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "estruturas": 6,
                "quadro": 1,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 7,
                "idade": 2,
                "atividade": 13,
                "tecido": 4,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "esp\u00e9cie": 4,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 6,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 1,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "tens\u00e3o": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 3,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 2,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 9,
                "s\u00f3dio": 2,
                "fluido": 1,
                "pot\u00e1ssio": 1,
                "\u00edon": 3,
                "cloro": 1,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 14,
                "fosfato": 7,
                "\u00e1cidos": 3,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "transporte": 1,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 32,
                "estado": 11,
                "equa\u00e7\u00e3o": 7,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "redor": 2,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 8,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 2,
                "rea\u00e7\u00e3o": 32,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 14,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "escala": 1,
                "gr\u00e1fico": 7,
                "carboidratos": 6,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "poliidroxialde\u00eddos": 2,
                "grupamentos": 3,
                "alde\u00eddo": 2,
                "grupamento": 5,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 13,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "nomes": 1,
                "respeito": 2,
                "n\u00famero": 13,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 5,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "glicose": 7,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 3,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 9,
                "cana": 2,
                "galactose": 1,
                "lactose": 2,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 7,
                "enzimas": 13,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 4,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 5,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 1,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "graxos": 2,
                "glicerol": 3,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "perda": 1,
                "cadeia": 4,
                "fato": 3,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 4,
                "natureza": 1,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "isoleusina": 1,
                "liga\u00e7\u00e3o": 3,
                "micelas": 13,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 11,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 7,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 1,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 9,
                "coloide": 1,
                "fatores": 4,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "efeito": 3,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "enrolamento": 1,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "holoenzimas": 2,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 12,
                "substrato": 13,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 2,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 1,
                "substrato-enzima": 1,
                "catalisadores": 2,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 28,
                "meiose": 29,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 1,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 11,
                "eventos": 1,
                "filhas": 4,
                "etapas": 4,
                "int\u00e9rfase": 7,
                "nutrientes": 1,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 8,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 2,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 1,
                "peixe": 1,
                "pr\u00f3fase": 12,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 9,
                "tel\u00f3fase": 9,
                "cromossomo": 12,
                "crom\u00e1tides": 11,
                "centr\u00f4mero": 7,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 7,
                "fibras": 14,
                "\u00e1ster": 4,
                "limites": 1,
                "dire\u00e7\u00e3o": 1,
                "equador": 2,
                "fuso": 11,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 7,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3los": 6,
                "p\u00f3lo": 4,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 3,
                "citocinese": 11,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 9,
                "b": 8,
                "c": 1,
                "parede": 1,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "in\u00edcio": 4,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 2,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "i": 12,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 7,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 1,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 4,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 3,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 4,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 8,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 2,
                "puffs": 8,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 4,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "pares": 2,
                "al\u00e7as": 7,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "t\u00f3picos": 2,
                "no\u00e7\u00f5es": 2,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 4,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 2,
                "conte\u00fado": 8,
                "produto": 2,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "necessidade": 3,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 3,
                "topo": 1,
                "colina": 2,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "radicais": 2,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 16,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "adenina": 2,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 2,
                "moneras": 1,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 5,
                "onda": 4,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "s\u00e9rie": 2,
                "pigmentos": 5,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 6,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "taxa": 2,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 4,
                "estroma": 2,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 3,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 10,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "cartilagem": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 252,
                "dos": 89,
                "pela": 32,
                "no": 66,
                "pelas": 11,
                "pelo": 20,
                "nos": 29,
                "\u00e0": 24,
                "do": 151,
                "\u00e0s": 9,
                "ao": 48,
                "das": 66,
                "na": 105,
                "segundo": 4,
                "nas": 33,
                "pelos": 7,
                "aos": 4,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 997
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 120,
                "s\u00e3o": 51,
                "ser": 8,
                "sendo": 18,
                "era": 7,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 10,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "est\u00e3o": 6,
                "est\u00e1": 10,
                "fica": 8,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "ficam": 1,
                "acham": 1,
                "estarem": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 18,
                "vivos": 40,
                "brutos": 2,
                "importantes": 6,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 25,
                "todos": 5,
                "org\u00e2nicas": 19,
                "complexas": 4,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 10,
                "simples": 16,
                "importante": 16,
                "todas": 9,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 2,
                "outros": 17,
                "semelhantes": 3,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 4,
                "diferentes": 11,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "\u00fanica": 5,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 2,
                "formados": 9,
                "multicelulares": 5,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicas": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 1,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 3,
                "livre": 8,
                "org\u00e2nica": 4,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 12,
                "qu\u00edmicos": 14,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 9,
                "humano": 7,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 5,
                "outro": 6,
                "aceita": 8,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 18,
                "suja": 1,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "vital": 8,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "submetidos": 3,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 2,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 8,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "primitiva": 14,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 3,
                "submetidas": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "poss\u00edvel": 10,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 5,
                "quente": 3,
                "terrestre": 2,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 9,
                "diferente": 4,
                "atual": 2,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 5,
                "composta": 2,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "altas": 2,
                "org\u00e2nicos": 15,
                "principal": 2,
                "primeiros": 7,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 8,
                "atuais": 8,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 11,
                "cada": 21,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "prot\u00e9icos": 2,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 4,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "capazes": 4,
                "longa": 3,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "surgidos": 1,
                "muita": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "pr\u00f3prio": 2,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "complexos": 3,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 4,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 5,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 2,
                "adaptados": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 4,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 4,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 5,
                "novo": 1,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 6,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 1,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "grande": 7,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 6,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "qu\u00edmica": 12,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 2,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 14,
                "mesmo": 9,
                "baixa": 1,
                "biol\u00f3gico": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 5,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "abundantes": 4,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "dissolvidas": 2,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 6,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "menor": 7,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "hidrox\u00edlicos": 1,
                "cetona": 1,
                "alde\u00eddo": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "geral": 2,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 6,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 1,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 5,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 1,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "chamadas": 3,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 2,
                "polarizadas": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "conjugadas": 2,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 3,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "globulares": 3,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "terci\u00e1ria": 2,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 3,
                "alterada": 1,
                "viva": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 2,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 6,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 3,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "catalisada": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 3,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "demorada": 1,
                "total": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "final": 6,
                "f\u00edsicos": 1,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "pequenas": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "algumas": 3,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "eucari\u00f3tica": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "hom\u00f3logos": 10,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 4,
                "anterior": 2,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "gigante": 3,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanicos": 7,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 8,
                "alinhados": 1,
                "polit\u00eanico": 2,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 6,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "relacionados": 2,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "cont\u00ednuos": 1,
                "plumulado": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 4,
                "enderg\u00f4nicas": 5,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1logas": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 5,
                "quebradas": 1,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "apresentado": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 4,
                "claro": 2,
                "escuro": 2,
                "ac\u00edclica": 7,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "excitados": 6,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "descritos": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 184,
                "onde": 6,
                "qual": 9,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 7,
                "aplicado": 1,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 19,
                "estes": 4,
                "tal": 1,
                "essa": 26,
                "isso": 11,
                "isto": 8,
                "esse": 18,
                "este": 1,
                "aquelas": 2,
                "essas": 13,
                "estas": 4,
                "esta": 3,
                "tais": 3,
                "aqueles": 2,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 45,
                "somente": 5,
                "muito": 14,
                "s\u00f3": 10,
                "melhor": 2,
                "n\u00e3o": 65,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 22,
                "atrav\u00e9s": 8,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 8,
                "atualmente": 9,
                "j\u00e1": 9,
                "dentro": 9,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "assim": 15,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 3,
                "como": 2,
                "bem": 9,
                "aproximadamente": 7,
                "provavelmente": 7,
                "principalmente": 6,
                "logo": 4,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 12,
                "sim": 4,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "completamente": 4,
                "hoje": 2,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "basicamente": 4,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 7,
                "fisicamente": 1,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "quimicamente": 3,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "altamente": 7,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 1,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "geralmente": 2,
                "agora": 2,
                "extremamente": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "acima": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 155
            },
            "PREP": {
                "de": 533,
                "a": 52,
                "por": 73,
                "com": 84,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 9,
                "em": 169,
                "para": 68,
                "sobre": 18,
                "ap\u00f3s": 10,
                "entre": 22,
                "sem": 11,
                "sob": 14,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 288,
                "portanto": 5,
                "ou": 41,
                "entretanto": 13,
                "mas": 11,
                "pois": 30,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "assim": 3,
                "que": 3,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 77
            },
            "PPR": {
                "eles": 4,
                "ele": 2,
                "elas": 6,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "francesco": 1,
                "redi": 3,
                "needham": 10,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 8,
                "louis": 1,
                "pasteur": 5,
                "a.": 2,
                "oparin": 8,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 5,
                "terra": 10,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 4,
                "robertson": 1,
                "cap.": 2,
                "robert": 1,
                "hooke": 2,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "atp": 17,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 5,
                "malpighi": 2,
                "rna": 3,
                "caps.": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 37,
                "a": 5,
                "as": 5,
                "os": 4
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 44,
                "foram": 10,
                "podem": 24,
                "pode": 21,
                "ser": 34,
                "eram": 5,
                "foi": 15,
                "s\u00e3o": 45,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 4,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 5,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 6,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 4,
                "t\u00eam": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 1,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "ser\u00e3o": 2,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 5,
                "geral": 3,
                "neste": 5,
                "caso": 13,
                "de": 5,
                "fora": 5,
                "para": 5,
                "dentro": 4,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 7,
                "seguir": 7,
                "nesse": 8,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 22,
                "suas": 8,
                "seus": 10,
                "seu": 9,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 96
            },
            ")": {
                ")": 91
            },
            ";": {
                ";": 33
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 76,
                "como": 51,
                "quando": 23,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 3,
                "porque": 2
            },
            "VINT": {
                "ocorrem": 18,
                "apareciam": 1,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 3,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "ocorre": 46,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "ocorreram": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 9,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 1,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 4,
                "servem": 1,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "existe": 1,
                "sabe": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 2,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 1,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 20,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "1745": 1,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 2,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "3": 1,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 4,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 9,
                "quatro": 5,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "duas": 18,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 2,
                "23": 1,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "1": 2,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 78,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 2,
                "o2": 1,
                "d": 2,
                "c": 4,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 3,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "%": 3,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 4,
                "oh": 3,
                "=": 9,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 5,
                "s": 3,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-oh": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 3,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "g1": 1,
                "g2": 2,
                "gap": 1,
                "ii": 8,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 3,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 5,
                "exemplo": 5,
                "\u00e9": 2,
                "que": 2,
                "ou": 3,
                "seja": 3,
                "al\u00e9m": 4,
                "disso": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 4,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "sabe-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 9,
                "desse": 5,
                "nessa": 7,
                "nisto": 1,
                "nesse": 5,
                "nesses": 5,
                "dessas": 7,
                "deste": 2,
                "desses": 4,
                "nessas": 4,
                "naquela": 3,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "neste": 4,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "entrar": 5,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 2,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "dizem": 1,
                "participam": 3,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 2,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 3,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 9
            },
            "\"": {
                "\"": 41
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 4,
                "muitos": 2,
                "outra": 6,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 1,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 2,
                "eles": 1
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 16,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 3,
                "medida": 3,
                "que": 16,
                "do": 9,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "por": 3,
                "isso": 2,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "[": {
                "[": 22
            },
            "]": {
                "]": 22
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        },
        "8": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 41,
                "ao": 6,
                "longo": 4,
                "do": 11,
                "atrav\u00e9s": 14,
                "devido": 8,
                "\u00e0": 5,
                "por": 3,
                "volta": 3,
                "apesar": 5,
                "disso": 2,
                "a": 19,
                "partir": 16,
                "dos": 3,
                "da": 4,
                "acordo": 5,
                "com": 5,
                "em": 6,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "depois": 2
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 8,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "conhecidos": 2,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 6,
                "apresentam": 23,
                "sofrem": 4,
                "formam": 13,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 6,
                "originando": 4,
                "tem": 12,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 1,
                "aceitavam": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "combater": 1,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "atra\u00eddos": 1,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 2,
                "contendo": 3,
                "criticou": 1,
                "realizou": 2,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "mostra": 2,
                "fervido": 1,
                "perde": 3,
                "defendiam": 1,
                "quebrado": 1,
                "h\u00e1": 27,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "permitia": 3,
                "ferve": 1,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 6,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "formada": 2,
                "apresentava": 1,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 16,
                "haver": 2,
                "formados": 12,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 10,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formado": 6,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 5,
                "teve": 3,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "produzir": 2,
                "utilizam": 2,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "verificar": 1,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostram": 2,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "caracterizar": 2,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "visto": 2,
                "estuda": 1,
                "utilizando": 3,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 2,
                "apresenta": 9,
                "considerando": 1,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "permite": 3,
                "encontrados": 6,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 7,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 5,
                "originam": 2,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "veja": 2,
                "ingeridos": 2,
                "feita": 1,
                "dissolvidas": 1,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterada": 2,
                "alterar": 2,
                "sofre": 6,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "chamadas": 3,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 3,
                "possui": 1,
                "influencia": 1,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "introduzida": 1,
                "combatem": 1,
                "denominadas": 1,
                "utilizados": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 1,
                "observadas": 1,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 6,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 5,
                "recebendo": 1,
                "observar": 3,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "rompe": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "dividem": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "realizando": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "d\u00e3o": 1,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "envolvem": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 6,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "definida": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "perdida": 1,
                "utilizada": 1,
                "promover": 2,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "consideradas": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 2,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "removido": 1,
                "transportados": 1,
                "receber": 2,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "evidenciando": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "produzindo": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "produzidas": 1,
                "forma": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1,
                "ultrapassada": 1
            },
            "ART": {
                "o": 244,
                "os": 205,
                "as": 110,
                "a": 392,
                "um": 83,
                "uma": 80
            },
            "N": {
                "estudo": 5,
                "origem": 27,
                "vida": 15,
                "caracteres": 2,
                "seres": 43,
                "presen\u00e7a": 11,
                "\u00e1cido": 5,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 6,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 10,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 8,
                "movimento": 6,
                "crescimento": 9,
                "mol\u00e9culas": 23,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 5,
                "parte": 12,
                "estrutura": 27,
                "cromossomos": 73,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 1,
                "processo": 35,
                "organismos": 37,
                "caracter\u00edsticas": 3,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 6,
                "grupos": 18,
                "tempo": 10,
                "s\u00e9rie": 3,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 5,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 4,
                "exce\u00e7\u00e3o": 2,
                "regra": 1,
                "v\u00edrus": 4,
                "advento": 4,
                "microsc\u00f3pio": 6,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 7,
                "forma": 28,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 4,
                "c\u00e9lula": 44,
                "c\u00e9lulas": 69,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 12,
                "tecidos": 10,
                "\u00f3rg\u00e3os": 5,
                "sistemas": 13,
                "conjunto": 5,
                "organismo": 12,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 19,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 7,
                "anabolismo": 1,
                "s\u00edntese": 17,
                "subst\u00e2ncias": 36,
                "repara\u00e7\u00e3o": 1,
                "perdas": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 4,
                "quebra": 2,
                "energia": 57,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 7,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 21,
                "tipo": 14,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 12,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 6,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 9,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "maioria": 4,
                "altera\u00e7\u00e3o": 12,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 8,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 3,
                "ser": 8,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 1,
                "rios": 1,
                "fil\u00f3sofos": 1,
                "explica\u00e7\u00e3o": 2,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 19,
                "gera\u00e7\u00e3o": 6,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "cientistas": 6,
                "experimentos": 16,
                "biog\u00eanese": 7,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "ratos": 2,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "peda\u00e7os": 2,
                "carne": 4,
                "frascos": 2,
                "gaze": 3,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 4,
                "experimento": 5,
                "aparecimento": 8,
                "animais": 9,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 5,
                "adeptos": 5,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 9,
                "tipos": 11,
                "infus\u00f5es": 2,
                "fervura": 5,
                "aquecimento": 6,
                "desenvolvimento": 3,
                "cr\u00edticas": 1,
                "for\u00e7a": 6,
                "ar": 11,
                "contato": 6,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 2,
                "pesco\u00e7o": 5,
                "cisne": 2,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "l\u00edquido": 3,
                "bal\u00e3o": 4,
                "argumento": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 27,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 61,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 12,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 15,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 14,
                "massa": 1,
                "anos": 3,
                "\u00e1tomos": 15,
                "planeta": 1,
                "centro": 2,
                "resfriamento": 5,
                "liga\u00e7\u00f5es": 10,
                "elementos": 2,
                "camadas": 3,
                "temperatura": 18,
                "subst\u00e2ncia": 20,
                "vapores": 2,
                "atmosfera": 17,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 5,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 8,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 3,
                "am\u00f4nia": 3,
                "hidrog\u00eanio": 16,
                "oxig\u00eanio": 19,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 17,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "vapor": 3,
                "chuvas": 4,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 10,
                "livro": 4,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 13,
                "elemento": 3,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 6,
                "precis\u00e3o": 1,
                "cor": 2,
                "\u00e1tomo": 3,
                "possibilidade": 5,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 17,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 23,
                "a\u00e7\u00facares": 8,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 32,
                "via": 3,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 15,
                "sopa": 1,
                "col\u00f3ides": 3,
                "mol\u00e9cula": 21,
                "prote\u00edna": 16,
                "diferen\u00e7a": 2,
                "carga": 4,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "solu\u00e7\u00e3o": 10,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 8,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 7,
                "meio": 18,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 36,
                "sistema": 9,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 9,
                "dura\u00e7\u00e3o": 1,
                "formas": 6,
                "alimento": 3,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 7,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 1,
                "etapa": 15,
                "g\u00e1s": 8,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 23,
                "libera\u00e7\u00e3o": 11,
                "respira\u00e7\u00e3o": 6,
                "qu\u00edmico": 1,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 2,
                "setas": 1,
                "mistura": 4,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 8,
                "figura": 7,
                "an\u00e1lise": 1,
                "u": 1,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 1,
                "membrana": 10,
                "microsferas": 1,
                "proposta": 1,
                "membranas": 7,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "unidade": 2,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 4,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 1,
                "teorias": 1,
                "complexidade": 2,
                "divis\u00e3o": 33,
                "momento": 2,
                "seq\u00fc\u00eancia": 7,
                "mecanismos": 4,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 7,
                "trabalhos": 1,
                "microsc\u00f3pios": 2,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 2,
                "doutrina": 1,
                "unidades": 4,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 8,
                "procariontes": 7,
                "citoplasma": 16,
                "n\u00facleo": 14,
                "carioteca": 13,
                "nucle\u00f3ide": 2,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "part\u00edculas": 3,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 6,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 2,
                "reinos": 2,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "protista": 4,
                "fungi": 1,
                "fungos": 3,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 6,
                "poucas": 1,
                "limite": 2,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 4,
                "estruturas": 6,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 1,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 3,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 2,
                "constituintes": 3,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 7,
                "peso": 1,
                "esp\u00e9cie": 5,
                "atividade": 12,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 5,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 4,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 2,
                "cargas": 2,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 3,
                "estabilidade": 5,
                "constituinte": 2,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "idade": 1,
                "adultos": 1,
                "tecido": 2,
                "\u00f3rg\u00e3o": 1,
                "tens\u00e3o": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 9,
                "pot\u00e1ssio": 1,
                "s\u00f3dio": 2,
                "cloro": 2,
                "\u00edon": 3,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "clorofila": 18,
                "fosfato": 8,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 5,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 2,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 32,
                "rea\u00e7\u00e3o": 34,
                "estado": 11,
                "equa\u00e7\u00e3o": 7,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 2,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 6,
                "prot\u00eddios": 4,
                "est\u00f4mago": 1,
                "a\u00e7\u00e3o": 7,
                "pepsina": 2,
                "intestinos": 1,
                "tripsina": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 15,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 7,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 5,
                "grupamentos": 3,
                "poliidroxialde\u00eddos": 1,
                "poliidroxicelonas": 1,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 14,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 3,
                "valor": 1,
                "nomes": 1,
                "dados": 1,
                "respeito": 2,
                "carbonos": 1,
                "trioses": 2,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 5,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 6,
                "galactose": 1,
                "dissacar\u00eddeo": 2,
                "lactose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 8,
                "leite": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 7,
                "sacarose": 1,
                "cana": 1,
                "enzimas": 12,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 1,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 4,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "glicer\u00eddeos": 3,
                "\u00f3leos": 4,
                "gorduras": 3,
                "cer\u00eddeos": 2,
                "ceras": 3,
                "estere\u00f3ides": 3,
                "horm\u00f4nios": 2,
                "participantes": 1,
                "grupo": 5,
                "sementes": 1,
                "caso": 2,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "reserva": 1,
                "glicerol": 2,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 5,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 3,
                "polipept\u00eddeos": 3,
                "seguinte": 1,
                "radical": 1,
                "r.": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "lisina": 2,
                "triptofano": 2,
                "fenilalanina": 2,
                "treonina": 2,
                "valina": 2,
                "metionina": 2,
                "leucina": 2,
                "isoleusina": 1,
                "isoleucina": 1,
                "micelas": 12,
                "di\u00e2metro": 1,
                "fases": 12,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 7,
                "clara": 2,
                "ovo": 2,
                "gelatina": 3,
                "goma": 2,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "redor": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 2,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "coloide": 1,
                "fatores": 3,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 2,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "espa\u00e7o": 2,
                "mioglobina": 2,
                "fator": 2,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "cadeia": 2,
                "efeito": 4,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "atividades": 3,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 1,
                "holoenzimas": 1,
                "apoenzima": 2,
                "coenzima": 2,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 15,
                "substrato": 13,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 1,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "holoenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "desempenho": 2,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 1,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 28,
                "meiose": 28,
                "pares": 3,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 2,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 4,
                "ciclo": 11,
                "eventos": 1,
                "filhas": 4,
                "etapas": 4,
                "int\u00e9rfase": 8,
                "pr\u00f3fase": 12,
                "met\u00e1fase": 9,
                "an\u00e1fase": 11,
                "tel\u00f3fase": 10,
                "rapidez": 1,
                "cortes": 3,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 2,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "figuras": 1,
                "microfotografias": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "fase": 8,
                "cromossomo": 13,
                "crom\u00e1tides": 9,
                "centr\u00f4mero": 8,
                "irm\u00e3s": 1,
                "centr\u00edolos": 8,
                "fibras": 15,
                "\u00e1ster": 4,
                "dire\u00e7\u00e3o": 2,
                "p\u00f3los": 7,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 12,
                "equador": 2,
                "regi\u00e3o": 4,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 4,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "cariocinese": 4,
                "citocinese": 9,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "organelas": 1,
                "parede": 2,
                "nome": 2,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "fim": 1,
                "aspectos": 1,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 2,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 9,
                "lamela": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "m\u00e3e": 1,
                "i": 10,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 7,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "ruptura": 1,
                "altura": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 3,
                "over": 3,
                "portadores": 1,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "par": 3,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "poliploidia": 5,
                "politenia": 7,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "fen\u00f4meno": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 2,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "d\u00edpteros": 2,
                "mosca": 1,
                "fruta": 1,
                "dros\u00f3fila": 1,
                "gl\u00e2ndula": 3,
                "larva": 2,
                "adulto": 1,
                "t\u00fabulos": 2,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "ocorr\u00eancia": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 2,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 7,
                "faixa": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 4,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 7,
                "estudos": 2,
                "alsas": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "aproveitamento": 2,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 5,
                "\u00f3xido": 2,
                "redu\u00e7\u00e3o": 3,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 3,
                "produto": 2,
                "b": 6,
                "fb": 1,
                "a": 8,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 3,
                "topo": 1,
                "colina": 2,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 3,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 3,
                "cal": 2,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 15,
                "recep\u00e7\u00e3o": 2,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nicotinamida": 1,
                "dinucleot\u00eddeo": 2,
                "flavina": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 2,
                "moneras": 2,
                "comprimentos": 4,
                "onda": 3,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 7,
                "pigmento": 5,
                "ondas": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 5,
                "absor\u00e7\u00e3o": 3,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "gr\u00e1ficos": 1,
                "picos": 2,
                "padr\u00e3o": 1,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "taxa": 1,
                "carb\u00f4nico": 2,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "lamelas": 1,
                "grana": 1,
                "cloroplastos": 4,
                "estroma": 1,
                "organela": 1,
                "fot\u00f3lise": 3,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 10,
                "adi\u00e7\u00e3o": 2,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "fluoresc\u00eancia": 1,
                "n\u00edvel": 2,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "frutose": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "efici\u00eancia": 1,
                "suporte": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 251,
                "dos": 85,
                "pela": 32,
                "no": 69,
                "pelas": 10,
                "pelo": 23,
                "nos": 35,
                "do": 150,
                "ao": 47,
                "\u00e0": 24,
                "pelos": 6,
                "\u00e0s": 8,
                "das": 67,
                "na": 105,
                "segundo": 4,
                "nas": 36,
                "aos": 3,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 990
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 117,
                "s\u00e3o": 54,
                "ser": 9,
                "sendo": 20,
                "era": 6,
                "saiu": 1,
                "foi": 5,
                "tornou": 1,
                "eram": 9,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 6,
                "est\u00e1": 10,
                "fica": 7,
                "permanecendo": 1,
                "estar": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 18,
                "vivos": 35,
                "brutos": 2,
                "importantes": 5,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 28,
                "todos": 5,
                "org\u00e2nicas": 19,
                "complexas": 5,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 10,
                "simples": 17,
                "importante": 19,
                "todas": 8,
                "vitais": 4,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 16,
                "semelhantes": 4,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 3,
                "diferentes": 10,
                "\u00fanica": 4,
                "pequenos": 1,
                "eletr\u00f4nico": 4,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 2,
                "formados": 8,
                "multicelulares": 6,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 12,
                "b\u00e1sicos": 1,
                "utilizadas": 2,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 2,
                "pr\u00f3prias": 3,
                "livre": 10,
                "v\u00e1rios": 13,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 8,
                "humano": 6,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 6,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 4,
                "aceita": 7,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 17,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 3,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 3,
                "mantidos": 1,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 2,
                "acondicionadas": 1,
                "vital": 6,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 3,
                "viciado": 2,
                "impr\u00f3prio": 2,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 7,
                "desenvolvida": 1,
                "russo": 1,
                "primitiva": 14,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 21,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "poss\u00edvel": 9,
                "qu\u00edmicas": 9,
                "superficiais": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 2,
                "el\u00e9tricas": 6,
                "quente": 2,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 9,
                "diferente": 4,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 4,
                "menor": 8,
                "existente": 1,
                "composta": 2,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 4,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 14,
                "muita": 2,
                "branco-azulada": 1,
                "superior": 1,
                "brancas": 2,
                "branco-amareladas": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 2,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 14,
                "principal": 2,
                "alta": 2,
                "primeiros": 6,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 1,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 7,
                "atuais": 7,
                "biol\u00f3gica": 2,
                "remotos": 1,
                "grande": 8,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "atra\u00eddas": 1,
                "el\u00e9trica": 4,
                "coloidal": 8,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "complexa": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 4,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 4,
                "longa": 2,
                "prov\u00e1vel": 1,
                "primeiras": 2,
                "vivas": 3,
                "surgidos": 1,
                "org\u00e2nica": 3,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 5,
                "capazes": 3,
                "carb\u00f4nico": 5,
                "luminosa": 4,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "aer\u00f3bia": 1,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 1,
                "americano": 2,
                "todo": 5,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 5,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 1,
                "longo": 4,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 3,
                "novo": 2,
                "microsc\u00f3picas": 1,
                "nu": 1,
                "aperfei\u00e7oados": 1,
                "microsc\u00f3pico": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 7,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "procariontes": 1,
                "procari\u00f3tica": 1,
                "material": 1,
                "nuclear": 1,
                "denominado": 7,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "delimitado": 1,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 6,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 2,
                "jovens": 2,
                "adultos": 1,
                "mesma": 12,
                "mesmo": 8,
                "metab\u00f3lica": 4,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 5,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "associados": 1,
                "energ\u00e9tico": 4,
                "interno": 1,
                "pura": 4,
                "l\u00edquido": 1,
                "seguinte": 6,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 6,
                "caracterizadas": 2,
                "citados": 2,
                "abundantes": 2,
                "vegetal": 1,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 4,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "elevado": 1,
                "verdadeiras": 1,
                "coloidais": 1,
                "dispersas": 3,
                "chamadas": 3,
                "dispersa": 1,
                "formada": 2,
                "ar\u00e1bica": 2,
                "decorrente": 2,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 3,
                "browniano": 1,
                "conjugadas": 3,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 1,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 3,
                "globulares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "corpusculares": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "fundamentais": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "prot\u00e9ica": 5,
                "prost\u00e9tico": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 1,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "conjugada": 1,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 2,
                "bom": 1,
                "\u00f3timo": 6,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "pequena": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 4,
                "estranha": 1,
                "parenteral": 1,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 8,
                "assexuada": 1,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 2,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "demorada": 1,
                "gasto": 1,
                "embrion\u00e1rios": 2,
                "histol\u00f3gicos": 3,
                "feitos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "realizados": 2,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 8,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "prot\u00e9icas": 1,
                "denominadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "mediana": 2,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "final": 5,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "citoplasm\u00e1ticas": 1,
                "centr\u00edfuga": 3,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 1,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "centr\u00edpeta": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "dipl\u00f3ide": 2,
                "hapl\u00f3ides": 3,
                "sucessivas": 1,
                "reducional": 1,
                "equacional": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "hom\u00f3logas": 3,
                "anterior": 2,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 3,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 3,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "salivar": 2,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "polit\u00eanicos": 5,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "femininos": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 6,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "germinativas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "tratados": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "seguintes": 2,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 4,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "exerg\u00f4nica": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 5,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "oxidada": 1,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "radiante": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "apresentados": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 5,
                "ac\u00edclica": 7,
                "c\u00edclica": 4,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "excitados": 6,
                "adquirida": 1,
                "inteiros": 1,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "escuro": 1,
                "claro": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "realizado": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "\u00f3sseo": 1,
                "aperfei\u00e7oadas": 1
            },
            "PR": {
                "que": 175,
                "onde": 6,
                "qual": 9,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 3,
                "dando": 7,
                "dividido": 2,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "envolvida": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "classificados": 1,
                "leva": 1,
                "acumula": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 3,
                "ligam": 1,
                "chamada": 3,
                "reduz": 2,
                "dividida": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "chamadas": 2,
                "transformada": 1,
                "convertida": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "reduzido": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 22,
                "esse": 19,
                "tal": 1,
                "essa": 25,
                "isso": 14,
                "isto": 7,
                "estes": 3,
                "este": 2,
                "aquelas": 2,
                "essas": 13,
                "estas": 3,
                "esta": 1,
                "tais": 3,
                "aqueles": 1,
                "mesma": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 46,
                "somente": 3,
                "meio": 1,
                "muito": 11,
                "s\u00f3": 10,
                "melhor": 1,
                "n\u00e3o": 74,
                "bastante": 3,
                "tamb\u00e9m": 20,
                "dentro": 8,
                "atrav\u00e9s": 8,
                "longo": 1,
                "mesmo": 4,
                "ent\u00e3o": 9,
                "atualmente": 8,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "assim": 15,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 2,
                "definitivamente": 2,
                "como": 2,
                "bem": 7,
                "aproximadamente": 8,
                "principalmente": 7,
                "logo": 4,
                "provavelmente": 6,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "j\u00e1": 7,
                "apenas": 10,
                "hoje": 3,
                "espontaneamente": 1,
                "sim": 3,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "completamente": 4,
                "basicamente": 5,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "fortemente": 1,
                "sempre": 6,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 3,
                "especialmente": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "onde": 1,
                "naturalmente": 1,
                "agora": 1,
                "altamente": 6,
                "perfeitamente": 1,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "al\u00e9m": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 2,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "geralmente": 2,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "normalmente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1
            },
            ":": {
                ":": 149
            },
            "PREP": {
                "de": 522,
                "a": 53,
                "com": 83,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 7,
                "por": 73,
                "em": 162,
                "para": 70,
                "sobre": 18,
                "ap\u00f3s": 9,
                "entre": 28,
                "sem": 9,
                "sob": 13,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 295,
                "portanto": 4,
                "ou": 39,
                "entretanto": 13,
                "mas": 11,
                "pois": 31,
                "tanto": 2,
                "quanto": 1,
                "assim": 3,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 2,
                "virtude": 1,
                "porque": 1
            },
            "-": {
                "-": 75
            },
            "PPR": {
                "eles": 5,
                "ele": 2,
                "elas": 6,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 1,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "plat\u00e3o": 2,
                "arist\u00f3teles": 2,
                "von": 2,
                "helmont": 2,
                "francesco": 1,
                "redi": 4,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 9,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 9,
                "louis": 1,
                "pasteur": 4,
                "a.": 2,
                "oparin": 8,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 5,
                "terra": 11,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 3,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 4,
                "robertson": 1,
                "cap.": 3,
                "hooke": 1,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 18,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 5,
                "malpighi": 2,
                "rna": 3,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 36,
                "a": 4,
                "os": 5,
                "as": 2
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 48,
                "surgiu": 1,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "apareciam": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 2,
                "ocorreram": 2,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagindo": 1,
                "reagiram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgido": 2,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrem": 14,
                "ocorrer": 8,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 2,
                "aparecem": 3,
                "servindo": 1,
                "servem": 1,
                "atuam": 2,
                "atua": 3,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparecem": 5,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "evoluem": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "regride": 1,
                "desaparecer": 1,
                "aparecer": 1,
                "continua": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "foram": 9,
                "\u00e9": 51,
                "podem": 24,
                "pode": 21,
                "ser": 35,
                "eram": 5,
                "foi": 11,
                "come\u00e7ou": 2,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 3,
                "conseguiu": 5,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 5,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 5,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 6,
                "deviam": 1,
                "s\u00e3o": 44,
                "poderia": 1,
                "teriam": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 4,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 3,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 2,
                "serem": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 5,
                "geral": 2,
                "neste": 4,
                "caso": 11,
                "de": 4,
                "fora": 4,
                "para": 4,
                "dentro": 3,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 8,
                "seguir": 8,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 7,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 23,
                "suas": 8,
                "seus": 9,
                "seu": 12,
                "nosso": 1,
                "a": 1
            },
            "(": {
                "(": 105
            },
            ")": {
                ")": 102
            },
            ";": {
                ";": 31
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 74,
                "como": 46,
                "quando": 23,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "enquanto": 4,
                "tanto": 3,
                "porque": 1,
                "embora": 1
            },
            "NC": {
                "dois": 21,
                "1600": 1,
                "1660": 1,
                "1745": 1,
                "1770": 2,
                "1860": 2,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "20000": 1,
                "10000": 1,
                "12000": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 2,
                "2": 3,
                "bilh\u00f5es": 2,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 19,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 4,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "8,0": 1,
                "10,0": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 11,
                "3": 1,
                "quatro": 4,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 1,
                "10": 2,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 1,
                "46": 3,
                "23": 2,
                "90": 1,
                "95": 1,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 68,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "d": 2,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 9,
                "co2": 3,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 1,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 4,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 5,
                "oh": 3,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 7,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "c3h603": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "=": 10,
                "100nm": 1,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 3,
                "g1": 4,
                "g2": 4,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 6,
                "crossing": 3,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 2,
                "/": 3,
                "r": 1,
                "nad": 2,
                "fad": 2,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 3,
                "nadph2": 3,
                "atps": 1,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 2
            },
            "LDEN": {
                "por": 3,
                "exemplo": 3,
                "al\u00e9m": 4,
                "disso": 4,
                "\u00e9": 2,
                "que": 2,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 1,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "dissocia-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "consider\u00e1-los": 1,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "formam-se": 1,
                "chama-se": 1,
                "inicia-se": 1,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "condensam-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "observando-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "isolando-se": 1,
                "iluminando-as": 1,
                "verifica-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 9,
                "desse": 3,
                "nessa": 8,
                "nesse": 5,
                "nesses": 5,
                "dessas": 6,
                "deste": 2,
                "nessas": 4,
                "naquela": 3,
                "desses": 4,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "neste": 3,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "contribu\u00eda": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 3,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "dizem": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "contribui": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "correspondendo": 1,
                "vem": 1,
                "migram": 1,
                "trocar": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 1,
                "retornar": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "aderem-se": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 3,
                "nele": 1,
                "nela": 3
            },
            "PAPASS": {
                "se": 7
            },
            "\"": {
                "\"": 38
            },
            "PIND": {
                "alguns": 5,
                "outros": 4,
                "muitos": 2,
                "outra": 7,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outro": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2a": 1,
                "1,5": 2,
                "2,5": 2,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "metade": 1,
                "i": 1
            },
            "'": {
                "'": 3
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 15,
                "encontra-se": 1,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 4,
                "medida": 4,
                "que": 19,
                "do": 10,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "dessa": 2,
                "por": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "no": 4,
                "entanto": 4,
                "isso": 1,
                "uma": 1,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "reduzia-se": 1,
                "formam-se": 2,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "encontram-se": 2,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "[": {
                "[": 22
            },
            "]": {
                "]": 22
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "interessaram-se": 1,
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            },
            "ORD": {
                "primeira": 2,
                "segunda": 1,
                "terceira": 1
            }
        },
        "9": {
            "LPREP": {
                "antes": 2,
                "de": 40,
                "ao": 7,
                "longo": 4,
                "do": 11,
                "atrav\u00e9s": 15,
                "devido": 10,
                "\u00e0": 7,
                "a": 22,
                "partir": 19,
                "da": 5,
                "apesar": 6,
                "disso": 2,
                "por": 2,
                "volta": 2,
                "dos": 4,
                "da\u00ed": 1,
                "acordo": 4,
                "com": 4,
                "em": 6,
                "rela\u00e7\u00e3o": 1,
                "torno": 1,
                "al\u00e9m": 5,
                "vez": 1,
                "acima": 1,
                "desse": 1,
                "dessa": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 3,
                "redor": 1,
                "quanto": 1,
                "depois": 1
            },
            "VTD": {
                "iniciarmos": 1,
                "conhecer": 1,
                "possuem": 8,
                "exercem": 2,
                "fazem": 1,
                "localizam": 1,
                "transmitem": 1,
                "formada": 3,
                "composta": 1,
                "abriga": 1,
                "apresentando": 1,
                "havendo": 7,
                "apresentam": 22,
                "sofrem": 3,
                "formam": 14,
                "constitui": 1,
                "lembrar": 2,
                "exige": 2,
                "libertando": 1,
                "apresentar": 6,
                "cont\u00e9m": 1,
                "originando": 3,
                "tem": 11,
                "preocupa": 1,
                "ensinavam": 1,
                "gerados": 2,
                "encarados": 1,
                "contestada": 1,
                "provaram": 1,
                "d\u00e1": 1,
                "obter": 3,
                "fechado": 1,
                "sabe": 1,
                "atra\u00eddos": 2,
                "deixando": 1,
                "constatou": 2,
                "fechava": 1,
                "demonstrou": 2,
                "fortaleceram": 1,
                "aceitando": 1,
                "revelado": 1,
                "empolgando": 1,
                "buscavam": 1,
                "mostrou": 2,
                "contendo": 3,
                "afirmou": 1,
                "criticou": 1,
                "realizou": 3,
                "provando": 2,
                "propiciava": 1,
                "respondeu": 1,
                "afirmando": 2,
                "ferver": 1,
                "destruindo": 1,
                "tornando": 1,
                "mostrando": 1,
                "havia": 2,
                "abertos": 1,
                "destru\u00edda": 3,
                "provar": 2,
                "alterava": 1,
                "refor\u00e7ando": 1,
                "considerando": 2,
                "utilizando": 4,
                "rebate": 1,
                "ret\u00eam": 1,
                "ter": 4,
                "preocupar": 1,
                "originou": 1,
                "explicar": 2,
                "discutido": 1,
                "ferve": 1,
                "h\u00e1": 29,
                "abrirmos": 1,
                "altera": 1,
                "rebater": 1,
                "mostrar": 1,
                "rebateu": 1,
                "formou": 1,
                "evaporada": 1,
                "sofriam": 1,
                "provocando": 1,
                "sofrer": 6,
                "impedindo": 2,
                "acumular": 1,
                "apresentava": 1,
                "permitia": 2,
                "atingisse": 1,
                "atinge": 1,
                "filtrada": 1,
                "sofrendo": 1,
                "afirma": 1,
                "formadas": 1,
                "publicou": 2,
                "enuncia": 1,
                "levantara": 1,
                "achavam": 1,
                "sintetizadas": 1,
                "formar": 5,
                "estudar": 2,
                "t\u00eam": 14,
                "haver": 2,
                "formados": 11,
                "sofrerem": 1,
                "formando": 10,
                "arrastadas": 1,
                "dizer": 2,
                "formado": 6,
                "tinham": 1,
                "absorver": 1,
                "trocar": 1,
                "houve": 4,
                "perguntar": 1,
                "sintetizar": 5,
                "absorvendo": 1,
                "supor": 2,
                "produziam": 1,
                "liberavam": 1,
                "testada": 1,
                "construiu": 1,
                "simulava": 1,
                "constitu\u00edam": 1,
                "encontra": 1,
                "simulando": 1,
                "simular": 1,
                "provoca": 3,
                "simula": 1,
                "recebiam": 1,
                "verificar": 2,
                "refor\u00e7a": 1,
                "apresentou": 1,
                "mostravam": 1,
                "trazidos": 1,
                "agrupado": 1,
                "carregadas": 1,
                "aumentando": 1,
                "propiciando": 1,
                "mostraram": 1,
                "refor\u00e7aram": 1,
                "apresentado": 1,
                "teriam": 1,
                "permitiam": 1,
                "apresentavam": 1,
                "teve": 2,
                "caracterizar": 2,
                "visto": 4,
                "resolvida": 1,
                "provou": 1,
                "levantado": 1,
                "tenta": 1,
                "reproduzir": 1,
                "explicada": 2,
                "descoberto": 1,
                "estuda": 1,
                "feita": 2,
                "examinou": 1,
                "estabeleceram": 1,
                "sabemos": 1,
                "realizam": 2,
                "realiza": 1,
                "comp\u00f5e": 1,
                "classificados": 2,
                "delimitado": 1,
                "delimitando": 1,
                "criadas": 1,
                "classificar": 1,
                "admite": 1,
                "inclui": 1,
                "enxergar": 1,
                "mede": 1,
                "estudadas": 2,
                "utilizar": 2,
                "efetuar": 1,
                "medidas": 1,
                "apresenta": 11,
                "compreendido": 1,
                "estudada": 1,
                "constituir": 1,
                "citar": 2,
                "afetam": 1,
                "considerada": 2,
                "encontrados": 6,
                "encontrado": 1,
                "faz": 1,
                "ligada": 1,
                "ocupa": 1,
                "constituem": 3,
                "compreender": 1,
                "indica": 3,
                "classifica": 1,
                "representado": 1,
                "houver": 2,
                "chamados": 8,
                "definidos": 1,
                "fornecem": 1,
                "considerados": 1,
                "fundem": 2,
                "estabelece": 1,
                "denominada": 3,
                "originam": 1,
                "engloba": 1,
                "produzirem": 1,
                "impermeabilizam": 1,
                "reduzindo": 2,
                "evitar": 1,
                "causar": 1,
                "ingeridos": 2,
                "reconhecer": 1,
                "afastar": 2,
                "atraem": 1,
                "alterar": 2,
                "sofre": 6,
                "alteram": 1,
                "denominados": 2,
                "d\u00e3o": 3,
                "permite": 2,
                "chamadas": 5,
                "alterada": 1,
                "denominado": 4,
                "provocado": 1,
                "apresentar\u00e1": 1,
                "modifica": 1,
                "aceleram": 1,
                "diminuindo": 1,
                "condicionam": 1,
                "desencadeando": 1,
                "proporciona": 1,
                "provocar": 2,
                "representa": 3,
                "possui": 2,
                "alterando": 1,
                "aumentar": 1,
                "verifica": 1,
                "denominadas": 1,
                "inicia": 1,
                "iniciar": 2,
                "construir": 1,
                "caracterizada": 2,
                "significa": 4,
                "representada": 1,
                "indicando": 2,
                "visualizadas": 1,
                "notar": 5,
                "condensar": 1,
                "completam": 1,
                "adquirem": 1,
                "torna": 1,
                "recebe": 5,
                "observar": 2,
                "origina": 2,
                "iniciando": 1,
                "continua": 1,
                "separando": 1,
                "\u00e9": 1,
                "gera": 1,
                "reunidas": 1,
                "iniciam": 1,
                "completa": 1,
                "visualizar": 1,
                "constituindo": 1,
                "determinou": 1,
                "fornece": 1,
                "atingem": 2,
                "caracteriza": 1,
                "salientar": 1,
                "chamada": 1,
                "requerem": 1,
                "apresentadas": 2,
                "repete": 1,
                "observada": 1,
                "separam": 1,
                "parecendo": 1,
                "estudados": 1,
                "observados": 2,
                "mostram": 1,
                "comandar\u00e1": 1,
                "utilizadas": 1,
                "dizemos": 1,
                "conhecidos": 1,
                "dada": 2,
                "abordados": 1,
                "requererem": 1,
                "haja": 1,
                "representadas": 2,
                "aproveitar": 1,
                "aproveitados": 1,
                "liberam": 3,
                "fixar": 1,
                "medida": 1,
                "suponhamos": 1,
                "aproveitada": 1,
                "simboliza": 2,
                "empurrada": 1,
                "dirige": 1,
                "armazena": 1,
                "liberar": 1,
                "promover": 1,
                "consideradas": 1,
                "veja": 1,
                "hidrolisado": 1,
                "quebradas": 1,
                "quebrada": 2,
                "libera": 1,
                "gasta": 1,
                "esquematizar": 2,
                "perde": 3,
                "removido": 1,
                "receber": 2,
                "produzir": 1,
                "comp\u00f5em": 1,
                "absorvida": 1,
                "absorve": 3,
                "refletindo": 2,
                "determinar": 1,
                "absorvem": 2,
                "processa": 1,
                "aceita": 1,
                "tendo": 1,
                "confirmado": 1,
                "marcado": 1,
                "descoberta": 1,
                "sabia": 1,
                "perdem": 1,
                "excita": 1,
                "captados": 1,
                "observando": 1,
                "observe": 1,
                "repostos": 1,
                "utilizar\u00e1": 1,
                "produz": 1,
                "mostra": 1,
                "produzidas": 1,
                "resumida": 1,
                "seguir": 2,
                "perdendo": 1,
                "formar\u00e1": 1,
                "regenerar": 1,
                "continuando": 1,
                "esquematizado": 1,
                "produzida": 1,
                "dando": 1,
                "inibe": 1,
                "oxidar": 1
            },
            "ART": {
                "o": 233,
                "os": 203,
                "as": 113,
                "a": 380,
                "um": 85,
                "uma": 88
            },
            "N": {
                "estudo": 3,
                "origem": 27,
                "vida": 17,
                "caracteres": 2,
                "seres": 46,
                "presen\u00e7a": 12,
                "\u00e1cido": 7,
                "reprodu\u00e7\u00e3o": 5,
                "evolu\u00e7\u00e3o": 11,
                "metabolismo": 10,
                "organiza\u00e7\u00e3o": 7,
                "movimento": 8,
                "crescimento": 7,
                "mol\u00e9culas": 21,
                "reuni\u00e3o": 6,
                "papel": 2,
                "controle": 1,
                "comando": 1,
                "fun\u00e7\u00f5es": 6,
                "parte": 10,
                "estrutura": 26,
                "cromossomos": 77,
                "genes": 2,
                "informa\u00e7\u00f5es": 3,
                "processo": 34,
                "organismos": 32,
                "caracter\u00edsticas": 4,
                "transforma\u00e7\u00e3o": 5,
                "grupos": 17,
                "tempo": 9,
                "s\u00e9rie": 2,
                "modifica\u00e7\u00f5es": 8,
                "adapta\u00e7\u00e3o": 1,
                "indiv\u00edduo": 2,
                "ambiente": 4,
                "maioria": 5,
                "unidades": 5,
                "c\u00e9lulas": 63,
                "envolt\u00f3rio": 1,
                "material": 8,
                "forma": 24,
                "v\u00edrus": 3,
                "cauda": 1,
                "indiv\u00edduos": 2,
                "c\u00e9lula": 47,
                "diferencia\u00e7\u00f5es": 1,
                "fun\u00e7\u00e3o": 15,
                "tecidos": 7,
                "\u00f3rg\u00e3os": 4,
                "sistemas": 12,
                "conjunto": 5,
                "organismo": 14,
                "mecanismo": 4,
                "diferencia\u00e7\u00e3o": 2,
                "participa\u00e7\u00e3o": 1,
                "processos": 18,
                "utiliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "mat\u00e9ria": 7,
                "termo": 1,
                "atividades": 5,
                "somat\u00f3ria": 1,
                "catabolismo": 1,
                "degrada\u00e7\u00e3o": 3,
                "quebra": 2,
                "subst\u00e2ncias": 32,
                "energia": 55,
                "movimentos": 1,
                "resposta": 2,
                "est\u00edmulos": 1,
                "plantas": 7,
                "est\u00edmulo": 1,
                "luz": 18,
                "tipo": 19,
                "locomo\u00e7\u00e3o": 1,
                "deslocamento": 2,
                "for\u00e7as": 1,
                "aumento": 13,
                "tamanho": 3,
                "incorpora\u00e7\u00e3o": 2,
                "alimentos": 5,
                "conseq\u00fc\u00eancia": 1,
                "nutri\u00e7\u00e3o": 1,
                "multiplica\u00e7\u00e3o": 1,
                "deposi\u00e7\u00e3o": 1,
                "superf\u00edcie": 10,
                "mol\u00e9cula": 20,
                "gera\u00e7\u00f5es": 1,
                "altera\u00e7\u00e3o": 13,
                "posi\u00e7\u00e3o": 1,
                "corpo": 10,
                "antiguidade": 1,
                "problema": 4,
                "ser": 8,
                "doutrinas": 1,
                "r\u00e3s": 1,
                "cobras": 1,
                "crocodilos": 1,
                "lodo": 2,
                "rios": 1,
                "lixo": 1,
                "manifesta\u00e7\u00f5es": 2,
                "vontade": 1,
                "deuses": 1,
                "interpreta\u00e7\u00e3o": 1,
                "teoria": 18,
                "gera\u00e7\u00e3o": 4,
                "abiog\u00eanese": 9,
                "modo": 3,
                "cientistas": 5,
                "experimentos": 18,
                "biog\u00eanese": 8,
                "maneira": 2,
                "fisiologista": 1,
                "\u00e9poca": 3,
                "receitas": 1,
                "f\u00f3rmula": 14,
                "ratos": 3,
                "trigo": 2,
                "fermento": 2,
                "vaso": 1,
                "camisa": 2,
                "prefer\u00eancia": 2,
                "mulher": 1,
                "odor": 1,
                "gr\u00e3os": 1,
                "receita": 1,
                "mistura": 6,
                "peda\u00e7os": 1,
                "carne": 4,
                "frascos": 3,
                "gaze": 3,
                "acordo": 2,
                "dias": 1,
                "moscas": 1,
                "insetos": 4,
                "ovos": 2,
                "larvas": 2,
                "recipiente": 2,
                "aus\u00eancia": 3,
                "experimento": 4,
                "aparecimento": 8,
                "animais": 11,
                "resultados": 2,
                "descoberta": 1,
                "microsc\u00f3pio": 5,
                "mundo": 1,
                "microorganismos": 5,
                "adeptos": 4,
                "explica\u00e7\u00e3o": 1,
                "cientista": 3,
                "recipientes": 9,
                "tipos": 14,
                "infus\u00f5es": 3,
                "fervura": 5,
                "fen\u00f4meno": 2,
                "part\u00edculas": 5,
                "infus\u00e3o": 1,
                "for\u00e7a": 7,
                "formas": 7,
                "aquecimento": 5,
                "desenvolvimento": 3,
                "cr\u00edticas": 2,
                "ar": 11,
                "contato": 7,
                "qualidade": 2,
                "pol\u00eamica": 1,
                "bal\u00f5es": 3,
                "pesco\u00e7o": 6,
                "cisne": 4,
                "micr\u00f3bios": 2,
                "seguidores": 1,
                "forma\u00e7\u00e3o": 27,
                "argumento": 1,
                "l\u00edquido": 1,
                "bal\u00e3o": 3,
                "got\u00edculas": 1,
                "\u00e1gua": 62,
                "meios": 1,
                "primeiro": 1,
                "hip\u00f3teses": 3,
                "hip\u00f3tese": 13,
                "compreens\u00e3o": 3,
                "conhecimento": 2,
                "condi\u00e7\u00f5es": 14,
                "assunto": 2,
                "cap\u00edtulo": 1,
                "tratamento": 1,
                "exist\u00eancia": 1,
                "destrui\u00e7\u00e3o": 2,
                "casos": 2,
                "argumentos": 1,
                "pontos": 3,
                "vez": 7,
                "concentra\u00e7\u00e3o": 13,
                "massa": 1,
                "anos": 2,
                "\u00e1tomos": 11,
                "planeta": 2,
                "centro": 2,
                "temperatura": 18,
                "resfriamento": 6,
                "virtude": 1,
                "espa\u00e7o": 3,
                "subst\u00e2ncia": 21,
                "vapores": 2,
                "camadas": 2,
                "atmosfera": 16,
                "tempestades": 2,
                "descargas": 5,
                "raios": 3,
                "evapora\u00e7\u00e3o": 2,
                "ac\u00famulo": 1,
                "mares": 9,
                "composi\u00e7\u00e3o": 2,
                "metano": 2,
                "am\u00f4nia": 2,
                "hidrog\u00eanio": 13,
                "oxig\u00eanio": 18,
                "radia\u00e7\u00e3o": 2,
                "quantidade": 20,
                "camada": 1,
                "ozone": 1,
                "tempos": 1,
                "chuvas": 5,
                "russo": 1,
                "ingl\u00eas": 1,
                "d\u00e9cada": 1,
                "terra": 9,
                "livro": 3,
                "autor": 2,
                "confirma\u00e7\u00f5es": 1,
                "s\u00e9culo": 3,
                "princ\u00edpio": 1,
                "carbono": 10,
                "elemento": 2,
                "verdade": 1,
                "aparelho": 2,
                "espectrosc\u00f3pio": 1,
                "estrelas": 4,
                "precis\u00e3o": 1,
                "an\u00e1lise": 2,
                "dados": 1,
                "elementos": 1,
                "possibilidade": 4,
                "causa": 1,
                "temperaturas": 2,
                "compostos": 18,
                "gases": 3,
                "efeitos": 1,
                "influ\u00eancia": 2,
                "sol": 8,
                "amino\u00e1cidos": 25,
                "a\u00e7\u00facares": 8,
                "\u00e1lcoois": 1,
                "\u00e1guas": 2,
                "chuva": 1,
                "rea\u00e7\u00f5es": 39,
                "via": 1,
                "per\u00edodos": 5,
                "n\u00famero": 10,
                "sopa": 1,
                "prote\u00edna": 14,
                "solu\u00e7\u00e3o": 10,
                "grau": 2,
                "acidez": 4,
                "aglomerados": 4,
                "coacervados": 7,
                "altera\u00e7\u00f5es": 10,
                "gotas": 1,
                "coacervado": 2,
                "capacidade": 7,
                "meio": 15,
                "volume": 2,
                "gota": 1,
                "prote\u00ednas": 42,
                "sistema": 11,
                "duplica\u00e7\u00e3o": 10,
                "momento": 3,
                "alimento": 2,
                "aut\u00f3trofos": 1,
                "heter\u00f3trofos": 2,
                "sobreviv\u00eancia": 3,
                "fermenta\u00e7\u00e3o": 7,
                "obten\u00e7\u00e3o": 2,
                "disponibilidade": 2,
                "etapa": 16,
                "g\u00e1s": 8,
                "fabrica\u00e7\u00e3o": 1,
                "fotoss\u00edntese": 24,
                "complexidade": 3,
                "respira\u00e7\u00e3o": 7,
                "qu\u00edmico": 1,
                "vapor": 2,
                "circula\u00e7\u00e3o": 1,
                "sentido": 1,
                "setas": 1,
                "freq\u00fc\u00eancia": 1,
                "materiais": 1,
                "condensa\u00e7\u00e3o": 8,
                "u": 2,
                "amino\u00e1ciodos": 1,
                "rochas": 1,
                "esferas": 2,
                "membrana": 9,
                "microsferas": 1,
                "proposta": 1,
                "membranas": 7,
                "chance": 1,
                "evagina\u00e7\u00f5es": 3,
                "unidade": 4,
                "objetivo": 1,
                "necessidade": 6,
                "racioc\u00ednio": 1,
                "controv\u00e9rsia": 2,
                "teorias": 1,
                "aceita\u00e7\u00e3o": 1,
                "quest\u00e3o": 1,
                "divis\u00e3o": 35,
                "seq\u00fc\u00eancia": 7,
                "mecanismos": 4,
                "advento": 3,
                "universo": 2,
                "coisas": 1,
                "olho": 4,
                "citologia": 1,
                "ci\u00eancia": 1,
                "in\u00edcio": 6,
                "observa\u00e7\u00e3o": 1,
                "fatia": 1,
                "corti\u00e7a": 1,
                "biologistas": 1,
                "base": 2,
                "observa\u00e7\u00f5es": 1,
                "autores": 1,
                "doutrina": 1,
                "exce\u00e7\u00e3o": 1,
                "morfo": 1,
                "fisiol\u00f3gicas": 1,
                "unicelulares": 3,
                "multicelulares": 1,
                "realiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "eucariontes": 9,
                "procariontes": 7,
                "citoplasma": 14,
                "n\u00facleo": 15,
                "carioteca": 10,
                "organelas": 2,
                "regi\u00e3o": 4,
                "mesossomo": 1,
                "invagina\u00e7\u00f5es": 1,
                "ribossomos": 2,
                "diferen\u00e7as": 1,
                "bact\u00e9rias": 6,
                "algas": 3,
                "divis\u00f5es": 3,
                "reinos": 2,
                "reino": 9,
                "monera": 3,
                "protista": 4,
                "fungi": 1,
                "fungos": 4,
                "animalia": 2,
                "plantae": 2,
                "conceito": 2,
                "passado": 1,
                "exemplos": 4,
                "poucas": 1,
                "nucle\u00f3ide": 1,
                "limite": 2,
                "percep\u00e7\u00e3o": 1,
                "microsc\u00f3pios": 1,
                "detalhes": 1,
                "fato": 3,
                "estruturas": 6,
                "mil\u00edmetro": 1,
                "medi\u00e7\u00e3o": 1,
                "micrometro": 1,
                "angstrom": 1,
                "resolu\u00e7\u00e3o": 1,
                "quadro": 2,
                "tamanhos": 1,
                "tabela": 2,
                "constitui\u00e7\u00e3o": 3,
                "constituintes": 4,
                "inorg\u00e2nicos": 1,
                "org\u00e2nicos": 1,
                "sais": 3,
                "gluc\u00eddios": 2,
                "lip\u00eddios": 6,
                "peso": 1,
                "idade": 2,
                "atividade": 12,
                "tecido": 3,
                "\u00f3rg\u00e3o": 2,
                "ponto": 4,
                "vista": 2,
                "devido": 1,
                "propriedades": 6,
                "fisico": 1,
                "qu\u00edmicas": 1,
                "calor": 3,
                "equil\u00edbrio": 2,
                "mudan\u00e7as": 2,
                "poder": 2,
                "dissolu\u00e7\u00e3o": 2,
                "dissolvente": 1,
                "propriedade": 4,
                "transporte": 2,
                "tens\u00e3o": 2,
                "constituinte": 2,
                "homem": 4,
                "medusas": 1,
                "etc.": 1,
                "adultos": 1,
                "partes": 1,
                "ossos": 2,
                "\u00edons": 10,
                "pot\u00e1ssio": 2,
                "s\u00f3dio": 2,
                "cloro": 1,
                "manuten\u00e7\u00e3o": 3,
                "fluido": 1,
                "c\u00e1lcio": 2,
                "magn\u00e9sio": 3,
                "permeabilidade": 1,
                "\u00edon": 2,
                "clorofila": 15,
                "fosfato": 7,
                "\u00e1cidos": 4,
                "nucl\u00e9icos": 1,
                "ferro": 1,
                "hem\u00e1cias": 2,
                "hemoglobina": 4,
                "comportamento": 1,
                "lugar": 1,
                "import\u00e2ncia": 1,
                "fisiologia": 1,
                "ph": 31,
                "rea\u00e7\u00e3o": 34,
                "ions": 3,
                "determina\u00e7\u00e3o": 1,
                "potencial": 1,
                "solu\u00e7\u00f5es": 1,
                "escala": 2,
                "medida": 1,
                "gr\u00e1fico": 9,
                "redor": 2,
                "valores": 3,
                "diminui\u00e7\u00e3o": 2,
                "velocidade": 15,
                "inport\u00e2ncia": 1,
                "carboidratos": 6,
                "gl\u00facides": 1,
                "glic\u00eddios": 1,
                "hidratos": 1,
                "nitrog\u00eanio": 3,
                "enxofre": 3,
                "grupamento": 6,
                "grupamentos": 4,
                "poliidroxialde\u00eddos": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "figura": 5,
                "fonte": 2,
                "monossacar\u00eddeos": 13,
                "oligassacar\u00eddeos": 1,
                "polissacar\u00eddeos": 3,
                "hidr\u00f3lise": 4,
                "valor": 1,
                "caso": 4,
                "desoxirribose": 1,
                "tetroses": 1,
                "pentoses": 5,
                "hexoses": 2,
                "heptoses": 1,
                "oligossacar\u00eddeos": 2,
                "dissacar\u00eddeos": 2,
                "perda": 3,
                "liga\u00e7\u00e3o": 6,
                "glicose": 4,
                "frutose": 2,
                "dissacar\u00eddeo": 2,
                "sacarose": 2,
                "a\u00e7\u00facar": 6,
                "cana": 2,
                "maltose": 3,
                "vegetais": 8,
                "lactose": 1,
                "leite": 1,
                "liga\u00e7\u00f5es": 8,
                "a\u00e7\u00e3o": 5,
                "enzimas": 13,
                "insolubilidade": 1,
                "solubilidade": 2,
                "solventes": 1,
                "\u00e9ter": 1,
                "\u00e1lcool": 6,
                "clorof\u00f3rmio": 1,
                "\u00e9steres": 2,
                "graxos": 3,
                "graxo": 2,
                "equa\u00e7\u00e3o": 6,
                "reserva": 2,
                "horm\u00f4nios": 4,
                "c\u00f3rtex": 1,
                "suprarenal": 1,
                "grupo": 2,
                "glicer\u00eddeos": 2,
                "\u00f3leos": 3,
                "gorduras": 2,
                "sementes": 1,
                "algod\u00e3o": 1,
                "amendoim": 1,
                "milho": 1,
                "arroz": 1,
                "soja": 1,
                "prote\u00e7\u00e3o": 1,
                "glicerol": 3,
                "ceras": 2,
                "superf\u00edcies": 1,
                "folhas": 1,
                "frutos": 1,
                "p\u00e9talas": 1,
                "cer\u00eddeos": 1,
                "cadeia": 4,
                "estere\u00f3ides": 1,
                "colesterol": 1,
                "vasos": 1,
                "problemas": 1,
                "sa\u00fade": 1,
                "exemplo": 4,
                "estere\u00f3ide": 1,
                "prot\u00eddios": 3,
                "amina": 1,
                "monopept\u00eddeos": 4,
                "polipept\u00eddeos": 3,
                "seguinte": 1,
                "natureza": 1,
                "s\u00edntese": 20,
                "glicina": 1,
                "alanina": 1,
                "valina": 3,
                "leucina": 3,
                "isoleucina": 2,
                "serina": 1,
                "treonina": 3,
                "ciste\u00edna": 1,
                "cistina": 1,
                "metionina": 3,
                "glut\u00e2mico": 1,
                "asp\u00e1rtico": 1,
                "lisina": 3,
                "hidroxilisina": 1,
                "arginina": 1,
                "histidina": 1,
                "fenilalanina": 3,
                "tirosina": 1,
                "triptofano": 3,
                "prolina": 1,
                "hidroxiprolina": 1,
                "alimenta\u00e7\u00e3o": 1,
                "naturais": 1,
                "dispens\u00e1veis": 1,
                "essenciais": 1,
                "indispens\u00e1veis": 1,
                "amino\u00e1cido": 2,
                "esp\u00e9cie": 4,
                "isoleusina": 1,
                "micelas": 14,
                "di\u00e2metro": 2,
                "fases": 10,
                "dispersante": 1,
                "col\u00f3ide": 6,
                "clara": 1,
                "ovo": 1,
                "gelatina": 2,
                "goma": 1,
                "fundo": 1,
                "gravidade": 1,
                "estabilidade": 3,
                "carga": 3,
                "cargas": 1,
                "sinal": 1,
                "capa": 2,
                "hidrata\u00e7\u00e3o": 2,
                "presensa": 1,
                "part\u00edcula": 1,
                "choques": 1,
                "modifica\u00e7\u00e3o": 3,
                "col\u00f3ides": 2,
                "tixotropia": 2,
                "consist\u00eancia": 3,
                "estado": 10,
                "ret\u00edculo": 2,
                "malhas": 1,
                "passagem": 1,
                "gela\u00e7\u00e3o": 3,
                "gel": 6,
                "sola\u00e7\u00e3o": 3,
                "transforma\u00e7\u00f5es": 2,
                "movimenta\u00e7\u00f5es": 1,
                "defini\u00e7\u00e3o": 1,
                "fase": 9,
                "coloide": 1,
                "fatores": 4,
                "ordena\u00e7\u00e3o": 1,
                "radicais": 3,
                "configura\u00e7\u00e3o": 1,
                "h\u00e9lices": 1,
                "eixo": 1,
                "col\u00e1geno": 1,
                "sustenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "enrolamento": 3,
                "dimens\u00f5es": 2,
                "fator": 1,
                "desnatura\u00e7\u00e3o": 5,
                "efeito": 4,
                "foice": 1,
                "anemia": 2,
                "mioglobina": 1,
                "mudan\u00e7a": 1,
                "ant\u00edgenos": 4,
                "anticorpos": 3,
                "catalisadores": 3,
                "holoenzimas": 1,
                "ativa\u00e7\u00e3o": 2,
                "enzima": 14,
                "substrato": 13,
                "desdobramento": 1,
                "especificidade": 2,
                "dobramento": 1,
                "cadeias": 1,
                "locais": 1,
                "\u00e1rea": 3,
                "s\u00edtio": 1,
                "intera\u00e7\u00e3o": 2,
                "substrato-enzima": 1,
                "chave": 1,
                "fechadura": 1,
                "apoenzima": 1,
                "coenzima": 1,
                "contrapartida": 1,
                "desarranjo": 1,
                "queda": 1,
                "combina\u00e7\u00e3o": 1,
                "pepsina": 1,
                "tripsina": 1,
                "inativa\u00e7\u00e3o": 1,
                "sino": 1,
                "curva": 1,
                "\u00e1pice": 1,
                "plataforma": 1,
                "diferen\u00e7a": 2,
                "vari\u00e1veis": 1,
                "defesa": 2,
                "ant\u00edgeno": 1,
                "anticorpo": 1,
                "agentes": 1,
                "doen\u00e7as": 1,
                "mitose": 28,
                "meiose": 26,
                "pares": 3,
                "metade": 2,
                "variabilidade": 2,
                "gametas": 3,
                "ciclo": 10,
                "eventos": 1,
                "filhas": 5,
                "etapas": 5,
                "int\u00e9rfase": 7,
                "pr\u00f3fase": 13,
                "met\u00e1fase": 8,
                "an\u00e1fase": 10,
                "tel\u00f3fase": 10,
                "dura\u00e7\u00e3o": 1,
                "nutrientes": 1,
                "nucl\u00e9olo": 8,
                "cromatina": 1,
                "letra": 3,
                "g": 1,
                "per\u00edodo": 3,
                "palavra": 1,
                "intervalo": 1,
                "duplica\u00e7ao": 1,
                "m\u00e3e": 2,
                "figuras": 2,
                "microfotografias": 1,
                "cortes": 1,
                "embri\u00e3o": 2,
                "peixe": 1,
                "cromossomo": 14,
                "crom\u00e1tides": 11,
                "centr\u00f4mero": 7,
                "irm\u00e3s": 2,
                "centr\u00edolos": 8,
                "fibras": 13,
                "\u00e1ster": 4,
                "dire\u00e7\u00e3o": 1,
                "p\u00f3los": 7,
                "microt\u00fabulos": 1,
                "fuso": 10,
                "limites": 1,
                "espiraliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "crom\u00e1tides-irm\u00e3s": 1,
                "filhos": 3,
                "p\u00f3lo": 3,
                "informa\u00e7\u00e3o": 1,
                "desaparecimento": 4,
                "reorganiza\u00e7\u00e3o": 1,
                "desespiraliza\u00e7\u00e3o": 3,
                "cariocinese": 3,
                "citocinese": 9,
                "distribui\u00e7\u00e3o": 2,
                "invagina\u00e7\u00e3o": 3,
                "a": 10,
                "b": 9,
                "c": 1,
                "migra\u00e7\u00e3o": 1,
                "rompimento": 1,
                "equador": 1,
                "aspectos": 1,
                "placa": 2,
                "ves\u00edculas": 3,
                "golgi": 1,
                "pectina": 1,
                "fragmoplasto": 1,
                "conte\u00fado": 9,
                "lamela": 1,
                "parede": 1,
                "protozo\u00e1rios": 1,
                "estrangulamento": 1,
                "alongamento": 2,
                "i": 11,
                "facilidade": 1,
                "subfases": 1,
                "lept\u00f3teno": 3,
                "zig\u00f3teno": 4,
                "paqu\u00edteno": 3,
                "dipl\u00f3teno": 3,
                "diacinese": 3,
                "regi\u00f5es": 3,
                "crom\u00f4meros": 8,
                "n\u00fameros": 1,
                "hom\u00f3logos": 5,
                "sinapse": 1,
                "pareamento": 4,
                "par": 4,
                "t\u00e9trade": 1,
                "portadores": 1,
                "over": 2,
                "recombina\u00e7\u00e3o": 1,
                "certeza": 1,
                "permuta\u00e7\u00e3o": 2,
                "subfase": 1,
                "quiasmas": 6,
                "permuta\u00e7\u00f5es": 1,
                "separa\u00e7\u00e3o": 3,
                "pontas": 1,
                "terminaliza\u00e7\u00e3o": 2,
                "centr\u00edolo": 1,
                "t\u00e9trades": 1,
                "i.": 1,
                "centr\u00f4meros": 2,
                "nome": 1,
                "d\u00edades": 3,
                "chegada": 1,
                "hapl\u00f3ides": 1,
                "crom\u00e1tide": 1,
                "d\u00edade": 1,
                "cromossomo-filho": 1,
                "esquema": 3,
                "endomitose": 5,
                "apresenta\u00e7\u00e3o": 2,
                "conceitos": 1,
                "t\u00f3picos": 3,
                "no\u00e7\u00f5es": 3,
                "cap\u00edtulos": 1,
                "ocorr\u00eancia": 3,
                "poliploidia": 4,
                "cromossomos-filhos": 1,
                "f\u00edgado": 1,
                "mam\u00edferos": 1,
                "intestino": 1,
                "macron\u00facleos": 1,
                "ciliados": 1,
                "politenia": 6,
                "duplica\u00e7\u00f5es": 1,
                "filamentos": 2,
                "espessura": 1,
                "cromonemas": 1,
                "poli": 1,
                "t\u00eanico": 1,
                "fios": 1,
                "semente": 2,
                "feij\u00e3o": 2,
                "generalidade": 1,
                "faixas": 3,
                "interfaixa": 1,
                "puffs": 7,
                "intumesc\u00eancia": 1,
                "local": 1,
                "ov\u00f3citos": 5,
                "peixes": 2,
                "anf\u00edbios": 2,
                "r\u00e9pteis": 2,
                "aves": 2,
                "invertebrados": 2,
                "f\u00eameas": 3,
                "\u00f3vulos": 2,
                "ocasi\u00e3o": 1,
                "interrup\u00e7\u00e3o": 1,
                "al\u00e7as": 7,
                "estudos": 2,
                "d\u00edpteros": 1,
                "gl\u00e2ndula": 1,
                "larva": 1,
                "t\u00fabulos": 1,
                "desespiraliza\u00e7ao": 1,
                "regenera\u00e7\u00e3o": 1,
                "finalidade": 1,
                "no\u00e7\u00e3o": 1,
                "armazenamento": 2,
                "oxida\u00e7\u00e3o": 3,
                "libera\u00e7\u00e3o": 10,
                "respeito": 1,
                "\u00f3xido": 3,
                "redu\u00e7\u00e3o": 4,
                "transportadores": 2,
                "f.": 1,
                "varia\u00e7\u00e3o": 2,
                "produto": 1,
                "fb": 1,
                "fa": 1,
                "af": 1,
                "enderg\u00f4nicas": 1,
                "analogia": 1,
                "pedra": 4,
                "topo": 1,
                "colina": 3,
                "acoplamento": 2,
                "reagente": 1,
                "aproveitamento": 1,
                "nucleot\u00eddio": 1,
                "trifosfato": 1,
                "adenosina": 1,
                "composto": 2,
                "calorias": 1,
                "mol": 2,
                "s\u00edmbolos": 1,
                "nucleos\u00eddeo": 1,
                "adenina": 1,
                "cal": 1,
                "moeda": 1,
                "atua\u00e7\u00e3o": 1,
                "\u00f3xido-redu\u00e7\u00e3o": 1,
                "doa\u00e7\u00e3o": 1,
                "el\u00e9trons": 16,
                "recep\u00e7\u00e3o": 1,
                "transfer\u00eancia": 3,
                "val\u00eancia": 1,
                "\u00e1tomo": 2,
                "pr\u00f3ton": 1,
                "desidrogena\u00e7\u00e3o": 1,
                "nucleot\u00eddeos": 1,
                "hidrog\u00eanios": 1,
                "foto": 2,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "protistas": 3,
                "moneras": 2,
                "carb\u00f4nico": 3,
                "comprimentos": 5,
                "onda": 4,
                "nan\u00f4metros": 2,
                "prisma": 1,
                "cores": 1,
                "pigmentos": 7,
                "pigmento": 4,
                "ondas": 1,
                "cor": 1,
                "comprimento": 1,
                "espectro": 4,
                "absor\u00e7\u00e3o": 2,
                "espectrofot\u00f4metro": 1,
                "violeta": 1,
                "azul": 1,
                "vermelho": 1,
                "verde": 1,
                "verdes": 1,
                "taxa": 2,
                "ficoeritrina": 1,
                "ficoxantina": 1,
                "picos": 1,
                "is\u00f3topo": 1,
                "primeira": 1,
                "segunda": 1,
                "fot\u00f3lise": 4,
                "fotofosforila\u00e7\u00e3o": 9,
                "adi\u00e7\u00e3o": 1,
                "fosfatos": 1,
                "fosforila\u00e7\u00e3o": 2,
                "cloroplastos": 4,
                "el\u00e9tron": 2,
                "aceptor": 1,
                "aceptores": 2,
                "esquemas": 1,
                "fechamento": 1,
                "estroma": 1,
                "homenagem": 1,
                "descobridor": 1,
                "pentose": 2,
                "difosfatada": 1,
                "ribulose": 1,
                "difosfato": 1,
                "hexose": 1,
                "trioses": 1,
                "fosfoglic\u00e9rico": 1,
                "caminhos": 1,
                "gliceralde\u00eddo": 2,
                "triose": 1,
                "nadph2": 1,
                "produ\u00e7\u00e3o": 1,
                "produtos": 1,
                "equa\u00e7\u00f5es": 1,
                "sulfobact\u00e9rias": 1,
                "bacterioclorofila": 1,
                "fora": 1,
                "impress\u00e3o": 1,
                "escuro": 1,
                "fotorredu\u00e7\u00e3o": 1,
                "nitrobact\u00e9rias": 1,
                "cartilagem": 1
            },
            "PREP+ART": {
                "da": 249,
                "dos": 88,
                "pela": 28,
                "no": 69,
                "pelas": 11,
                "pelo": 21,
                "nos": 33,
                "do": 145,
                "ao": 41,
                "pelos": 8,
                "\u00e0s": 7,
                "\u00e0": 23,
                "das": 67,
                "na": 104,
                "segundo": 3,
                "nas": 31,
                "aos": 4,
                "num": 1
            },
            ",": {
                ",": 1031
            },
            "VLIG": {
                "\u00e9": 118,
                "s\u00e3o": 54,
                "ser": 8,
                "sendo": 21,
                "era": 7,
                "saiu": 1,
                "seria": 1,
                "foi": 5,
                "eram": 9,
                "foram": 1,
                "seja": 1,
                "serem": 1,
                "est\u00e3o": 7,
                "est\u00e1": 10,
                "fica": 8,
                "permanecendo": 2,
                "estar": 1,
                "continuam": 1,
                "permanecem": 1,
                "estejam": 1,
                "ficam": 2,
                "acham": 1,
                "mant\u00e9m": 1,
                "estarem": 1,
                "torna": 1,
                "for": 1,
                "ser\u00e1": 2,
                "estando": 1
            },
            "ADJ": {
                "necess\u00e1rio": 1,
                "alguns": 18,
                "vivos": 37,
                "brutos": 2,
                "importantes": 6,
                "nucl\u00e9ico": 1,
                "celular": 26,
                "todos": 6,
                "org\u00e2nicas": 17,
                "complexas": 5,
                "formadas": 3,
                "v\u00e1rias": 10,
                "simples": 16,
                "importante": 18,
                "todas": 9,
                "vitais": 5,
                "respons\u00e1veis": 3,
                "outros": 15,
                "semelhantes": 3,
                "heredit\u00e1rias": 1,
                "presentes": 1,
                "caracterizado": 4,
                "diferentes": 9,
                "imensa": 1,
                "fundamentais": 3,
                "denominadas": 3,
                "prot\u00e9ico": 1,
                "gen\u00e9tico": 1,
                "t\u00edpica": 2,
                "variada": 1,
                "arredondados": 1,
                "poli\u00e9dricos": 1,
                "unicelulares": 3,
                "formados": 8,
                "\u00fanica": 4,
                "multicelulares": 5,
                "diversas": 1,
                "chamados": 1,
                "qu\u00edmicos": 14,
                "qu\u00edmicas": 11,
                "necess\u00e1ria": 1,
                "m\u00faltiplos": 1,
                "especial": 4,
                "pr\u00f3prias": 4,
                "livre": 9,
                "org\u00e2nica": 3,
                "complexa": 2,
                "v\u00e1rios": 15,
                "qualquer": 3,
                "inicial": 9,
                "humano": 7,
                "antigas": 1,
                "espont\u00e2nea": 4,
                "bruta": 2,
                "cont\u00ednuo": 1,
                "vivo": 6,
                "outro": 5,
                "aceita": 8,
                "cont\u00ednua": 1,
                "maior": 16,
                "suja": 1,
                "vindo": 1,
                "transformado": 1,
                "pr\u00f3prio": 2,
                "dada": 1,
                "crua": 1,
                "abertos": 1,
                "fechados": 10,
                "nascidos": 1,
                "numerosos": 2,
                "contida": 3,
                "proveniente": 2,
                "colocados": 1,
                "ingl\u00eas": 2,
                "submetidos": 4,
                "mantidos": 1,
                "vital": 7,
                "respons\u00e1vel": 1,
                "vivas": 4,
                "microsc\u00f3picas": 2,
                "italiano": 1,
                "prolongado": 1,
                "acondicionadas": 1,
                "desfavor\u00e1vel": 2,
                "novos": 2,
                "org\u00e2nico": 2,
                "favorecido": 1,
                "c\u00e9lebres": 1,
                "atmosf\u00e9rico": 2,
                "viciado": 3,
                "impr\u00f3prio": 3,
                "seguintes": 4,
                "fervido": 1,
                "contidos": 1,
                "cient\u00edficos": 1,
                "gradual": 7,
                "desenvolvida": 2,
                "russo": 1,
                "primitiva": 12,
                "pr\u00f3ximo": 1,
                "ligados": 4,
                "submetidas": 1,
                "fortes": 2,
                "gasosa": 2,
                "cada": 21,
                "pesados": 1,
                "leves": 1,
                "alta": 4,
                "c\u00f3smico": 1,
                "frio": 1,
                "elevada": 2,
                "toda": 2,
                "l\u00edquida": 1,
                "frias": 1,
                "violentas": 1,
                "muitas": 3,
                "el\u00e9tricas": 6,
                "quente": 3,
                "terrestre": 3,
                "progressivo": 1,
                "poss\u00edvel": 7,
                "l\u00edq\u00fcida": 1,
                "primitivos": 11,
                "diferente": 3,
                "atual": 3,
                "ultravioleta": 2,
                "intensa": 5,
                "menor": 8,
                "existente": 1,
                "proposta": 1,
                "intitulado": 1,
                "completos": 1,
                "muitos": 1,
                "passado": 1,
                "fundamental": 3,
                "naturais": 2,
                "biol\u00f3gicos": 1,
                "qu\u00edmica": 15,
                "muita": 2,
                "amarelas": 2,
                "superficial": 3,
                "brancas": 1,
                "branco-amareladas": 1,
                "altas": 3,
                "org\u00e2nicos": 16,
                "principal": 2,
                "primeiros": 7,
                "prov\u00e1veis": 1,
                "componentes": 1,
                "provenientes": 2,
                "freq\u00fcentes": 1,
                "acentuada": 1,
                "outras": 8,
                "atuais": 6,
                "biol\u00f3gica": 1,
                "remotos": 1,
                "grande": 9,
                "verdadeira": 1,
                "nutritiva": 1,
                "dispersas": 4,
                "coloidal": 10,
                "prot\u00e9icos": 4,
                "envoltos": 1,
                "externo": 2,
                "interna": 1,
                "diferenciada": 1,
                "isolado": 1,
                "isolados": 3,
                "interior": 3,
                "in\u00fameras": 1,
                "constantes": 1,
                "complexos": 3,
                "capazes": 3,
                "primeiras": 2,
                "surgidos": 1,
                "dissolvida": 1,
                "heter\u00f3trofos": 4,
                "incapazes": 1,
                "elementares": 1,
                "anaer\u00f3bicos": 1,
                "utilizado": 2,
                "liberada": 2,
                "carb\u00f4nico": 4,
                "luminosa": 6,
                "autotr\u00f3ficos": 1,
                "fotossintetizantes": 4,
                "heterotr\u00f3ficos": 1,
                "aer\u00f3bicos": 1,
                "aer\u00f3bia": 2,
                "heterotr\u00f3fica": 2,
                "primeira": 2,
                "americano": 2,
                "todo": 5,
                "seca": 2,
                "submetida": 2,
                "quentes": 1,
                "mesmas": 1,
                "profundos": 1,
                "menores": 2,
                "dissolvidas": 3,
                "salgada": 1,
                "pequenas": 3,
                "envolvidas": 1,
                "dupla": 1,
                "lipoprot\u00e9icas": 1,
                "dispostas": 1,
                "heredit\u00e1rio": 1,
                "melhor": 3,
                "adaptados": 1,
                "bruto": 1,
                "biol\u00f3gico": 2,
                "hist\u00f3rica": 1,
                "comprovada": 1,
                "in\u00fameros": 1,
                "determinado": 4,
                "capaz": 1,
                "primeiro": 1,
                "primitivo": 2,
                "longo": 4,
                "ambientais": 1,
                "\u00f3ptico": 4,
                "novo": 2,
                "nu": 1,
                "delgada": 1,
                "alem\u00e3es": 1,
                "eletr\u00f4nico": 2,
                "variadas": 1,
                "adaptadas": 1,
                "plasm\u00e1tica": 6,
                "denominada": 1,
                "eucari\u00f3tica": 2,
                "internas": 1,
                "citoplasm\u00e1tica": 1,
                "membranosa": 1,
                "presente": 1,
                "\u00fanicas": 1,
                "ligadas": 2,
                "fotossint\u00e9tico": 3,
                "procari\u00f3ticas": 1,
                "eucari\u00f3ticas": 1,
                "grandes": 2,
                "azuis": 3,
                "coloniais": 2,
                "\u00fanico": 3,
                "formado": 3,
                "proposto": 1,
                "vegetais": 3,
                "m\u00ednimo": 1,
                "microsc\u00f3pica": 1,
                "macrosc\u00f3picas": 1,
                "maiores": 1,
                "celulares": 6,
                "representativos": 1,
                "b\u00e1sica": 2,
                "inorg\u00e2nicos": 3,
                "minerais": 3,
                "constituintes": 4,
                "abundante": 3,
                "viva": 2,
                "total": 1,
                "metab\u00f3lica": 5,
                "mesmo": 8,
                "baixa": 1,
                "espec\u00edfico": 3,
                "alto": 4,
                "bruscas": 1,
                "universal": 1,
                "qu\u00edmico": 1,
                "jovens": 1,
                "inorg\u00e2nicas": 4,
                "sol\u00favel": 2,
                "estruturais": 1,
                "certas": 3,
                "osm\u00f3tico": 1,
                "abundantes": 4,
                "energ\u00e9tico": 2,
                "interno": 1,
                "s\u00e9rias": 1,
                "pura": 3,
                "igual": 1,
                "neutra": 2,
                "\u00e1cida": 1,
                "existentes": 1,
                "real": 1,
                "\u00e1cidas": 1,
                "b\u00e1sicas": 3,
                "alguma": 1,
                "alde\u00eddo": 2,
                "hidrox\u00edlicos": 2,
                "cetona": 1,
                "estrutural": 1,
                "plana": 1,
                "mesma": 12,
                "energ\u00e9tica": 4,
                "poucos": 1,
                "geral": 5,
                "aplic\u00e1vel": 1,
                "principais": 2,
                "glicos\u00eddica": 1,
                "reunidas": 1,
                "unidas": 3,
                "t\u00edpico": 2,
                "unidos": 1,
                "glicos\u00eddicas": 1,
                "v\u00e1lida": 1,
                "aquoso": 1,
                "enzim\u00e1tica": 5,
                "caracterizadas": 2,
                "citoplasm\u00e1ticas": 2,
                "livres": 1,
                "sexuais": 1,
                "masculinos": 1,
                "femininos": 2,
                "citados": 2,
                "vegetal": 1,
                "longa": 2,
                "sang\u00fc\u00edneos": 1,
                "s\u00e9rios": 1,
                "\u00e1cido": 2,
                "produzidos": 4,
                "animais": 1,
                "essencial": 1,
                "animal": 1,
                "essenciais": 3,
                "chamada": 3,
                "pept\u00eddica": 2,
                "pequena": 2,
                "parecidas": 1,
                "chamadas": 3,
                "dispersa": 2,
                "formada": 5,
                "ar\u00e1bica": 1,
                "decorrente": 3,
                "el\u00e9trica": 3,
                "polarizadas": 1,
                "direto": 1,
                "browniano": 2,
                "desordenado": 1,
                "diferenciais": 1,
                "verdadeiro": 1,
                "profundas": 1,
                "f\u00edsica": 1,
                "outra": 1,
                "col\u00f3ide": 1,
                "fluido": 1,
                "sol": 3,
                "consistente": 1,
                "gel": 3,
                "fluida": 1,
                "ordenado": 1,
                "retida": 1,
                "denominado": 6,
                "ameb\u00f3ide": 1,
                "apresentado": 2,
                "algumas": 4,
                "conjugadas": 4,
                "associadas": 1,
                "prost\u00e9ticos": 1,
                "prot\u00e9icas": 2,
                "prim\u00e1ria": 3,
                "pr\u00f3pria": 2,
                "determinados": 4,
                "helicoidal": 2,
                "secund\u00e1ria": 4,
                "fibrosas": 2,
                "enroladas": 1,
                "fibrosa": 1,
                "terci\u00e1ria": 4,
                "globulares": 2,
                "corpusculares": 2,
                "inativa": 1,
                "provocado": 1,
                "portadoras": 2,
                "anormal": 1,
                "falciforme": 1,
                "decorrentes": 2,
                "determinada": 4,
                "alterada": 1,
                "consider\u00e1vel": 1,
                "pl\u00e1stica": 1,
                "especiais": 1,
                "\u00faltimo": 1,
                "espec\u00edfica": 3,
                "certa": 2,
                "espec\u00edficas": 1,
                "intatas": 2,
                "relacionada": 2,
                "tridimensional": 2,
                "polipet\u00eddicas": 1,
                "local": 1,
                "ativa": 1,
                "espec\u00edficos": 1,
                "prot\u00e9ica": 3,
                "inativas": 1,
                "enzim\u00e1ticas": 1,
                "t\u00e9rmica": 2,
                "original": 1,
                "predominante": 1,
                "brusca": 1,
                "sombreada": 1,
                "resultante": 1,
                "catalisada": 1,
                "\u00f3timo": 6,
                "b\u00e1sico": 1,
                "representativo": 1,
                "superiores": 5,
                "intactas": 1,
                "catalisadas": 1,
                "dependente": 1,
                "m\u00e1xima": 5,
                "in\u00fatil": 1,
                "suficientes": 1,
                "ocupadas": 1,
                "constante": 4,
                "estranhas": 2,
                "introduzidas": 1,
                "etiol\u00f3gicos": 1,
                "novas": 2,
                "humana": 1,
                "som\u00e1ticas": 2,
                "hom\u00f3logos": 11,
                "assexuada": 2,
                "g\u00eanica": 7,
                "sexuada": 1,
                "regular": 1,
                "subdivididas": 1,
                "externos": 1,
                "caracter\u00edsticos": 2,
                "inglesa": 1,
                "histol\u00f3gicos": 1,
                "ocorridas": 2,
                "mit\u00f3tica": 1,
                "in\u00edcial": 1,
                "duplicados": 5,
                "vis\u00edveis": 4,
                "duplicado": 3,
                "observadas": 1,
                "esquematizadas": 1,
                "cont\u00ednuos": 2,
                "final": 5,
                "f\u00edsicos": 1,
                "caracter\u00edstico": 1,
                "m\u00e1ximo": 2,
                "individualizados": 1,
                "longitudinal": 2,
                "separadas": 1,
                "opostos": 1,
                "orientadas": 1,
                "cromoss\u00f4mico": 1,
                "oposto": 1,
                "eq\u00fcitativa": 1,
                "individualizadas": 1,
                "centr\u00edpeta": 2,
                "dispostos": 1,
                "orientados": 1,
                "descritas": 2,
                "c\u00eantrica": 1,
                "astral": 1,
                "morfol\u00f3gicos": 1,
                "ac\u00eantrica": 1,
                "anastral": 1,
                "centr\u00edfuga": 2,
                "originada": 1,
                "diferenciadas": 1,
                "complexo": 1,
                "ricas": 2,
                "m\u00e9dia": 1,
                "intranuclear": 1,
                "bacteriana": 1,
                "seguido": 2,
                "mediana": 1,
                "dipl\u00f3ide": 3,
                "hapl\u00f3ides": 2,
                "sucessivas": 1,
                "mei\u00f3tica": 2,
                "segunda": 1,
                "consecutivas": 1,
                "condensadas": 1,
                "iguais": 1,
                "emparelhados": 1,
                "bivalente": 1,
                "hom\u00f3logas": 3,
                "anterior": 1,
                "equatorial": 2,
                "duplos": 1,
                "semelhante": 2,
                "gigante": 5,
                "relacionados": 3,
                "direta": 1,
                "precedentes": 1,
                "dispersos": 1,
                "tetrapl\u00f3ide": 1,
                "polipl\u00f3ide": 1,
                "certos": 2,
                "cromoss\u00f4micos": 1,
                "pareados": 1,
                "denominados": 1,
                "polit\u00eanico": 3,
                "polit\u00eanicos": 7,
                "condensados": 1,
                "gigantes": 3,
                "plumulados": 7,
                "alinhados": 1,
                "correspondente": 1,
                "natural": 1,
                "laterais": 5,
                "realizados": 1,
                "encontrados": 1,
                "encontradas": 1,
                "salivar": 1,
                "intestinos": 1,
                "morfol\u00f3gicas": 1,
                "did\u00e1tica": 1,
                "ambas": 1,
                "plumulado": 1,
                "comparativa": 1,
                "morfol\u00f3gica": 1,
                "fisiol\u00f3gica": 1,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 2,
                "metab\u00f3licas": 2,
                "clorofilados": 1,
                "detalhado": 1,
                "conveniente": 1,
                "exerg\u00f4nicas": 5,
                "enderg\u00f4nicas": 4,
                "ricos": 1,
                "bioqu\u00edmicos": 1,
                "simbolizada": 1,
                "dispon\u00edvel": 1,
                "negativo": 2,
                "inverso": 1,
                "positivo": 1,
                "potencial": 3,
                "colocada": 2,
                "an\u00e1loga": 1,
                "an\u00e1logas": 1,
                "conhecido": 1,
                "comum": 2,
                "pouca": 1,
                "desprendida": 1,
                "energ\u00e9ticas": 4,
                "quebradas": 1,
                "inorg\u00e2nico": 1,
                "seguinte": 5,
                "oxidada": 2,
                "reduzida": 1,
                "acompanhados": 1,
                "organicas": 1,
                "transportados": 1,
                "gradativa": 1,
                "aceptora": 1,
                "transportado": 1,
                "pr\u00f3prios": 3,
                "aut\u00f3trofos": 2,
                "realizado": 2,
                "radiante": 1,
                "composta": 1,
                "compreendidos": 1,
                "vis\u00edvel": 2,
                "branca": 2,
                "caracter\u00edsticas": 1,
                "refletido": 1,
                "utilizados": 2,
                "verdes": 1,
                "aqu\u00e1ticas": 1,
                "coincidentes": 1,
                "tradicional": 1,
                "correta": 1,
                "liberado": 3,
                "cl\u00e1ssico": 1,
                "radioativo": 2,
                "fotoqu\u00edmica": 5,
                "claro": 1,
                "escuro": 3,
                "ac\u00edclica": 7,
                "c\u00edclica": 3,
                "receptora": 1,
                "oxidadas": 1,
                "inteiros": 1,
                "excitados": 5,
                "aceptoras": 1,
                "excitado": 1,
                "isolada": 1,
                "intermedi\u00e1rios": 2,
                "s\u00f3": 1,
                "simplificado": 1,
                "reduzido": 1,
                "originados": 1,
                "descritos": 1,
                "libertadas": 1,
                "utilizadas": 1,
                "conhecidas": 1,
                "simplificada": 1,
                "inst\u00e1vel": 1,
                "incorporado": 1,
                "apresentada": 1,
                "anaer\u00f3bico": 1,
                "correspondentes": 1,
                "infravermelho": 1,
                "falsa": 1,
                "aer\u00f3bico": 1,
                "rico": 1,
                "clorofiladas": 1,
                "libertada": 1,
                "quimiossintetizantes": 1,
                "conjuntivo": 1,
                "cartilaginoso": 1,
                "firme": 1
            },
            "PR": {
                "que": 185,
                "onde": 5,
                "qual": 9,
                "cuja": 1,
                "cujo": 1,
                "quais": 1
            },
            "VBI": {
                "distinguem": 1,
                "d\u00e3o": 2,
                "dando": 8,
                "aplicado": 1,
                "origina": 1,
                "transforma": 1,
                "colocou": 1,
                "baseado": 1,
                "acumulam": 1,
                "submetidos": 2,
                "transformou": 1,
                "chamados": 1,
                "utilizar": 1,
                "introduziu": 1,
                "promove": 1,
                "aplicando": 1,
                "chamadas": 5,
                "estimado": 1,
                "divididos": 3,
                "dissociados": 1,
                "desdobrados": 1,
                "acumula": 1,
                "utilizados": 1,
                "depositam": 1,
                "disp\u00f5em": 1,
                "caracterizado": 2,
                "adapta": 1,
                "d\u00e1": 4,
                "dividido": 1,
                "chamada": 3,
                "dividindo": 1,
                "dividida": 1,
                "originam": 2,
                "referiram": 1,
                "ligados": 1,
                "armazenadas": 1,
                "relacionados": 1,
                "divididas": 2,
                "utilizada": 3,
                "armazenada": 1,
                "convertida": 2,
                "transformada": 1,
                "comparadas": 1,
                "reduzem": 1,
                "transferidos": 1,
                "distinguir": 1,
                "unidos": 1,
                "divide": 1,
                "colocadas": 1
            },
            ".": {
                ".": 647
            },
            "PREP+PREP": {
                "dentre": 5
            },
            "PD": {
                "esses": 19,
                "esse": 20,
                "estes": 4,
                "essa": 25,
                "isso": 14,
                "isto": 7,
                "aquelas": 2,
                "essas": 15,
                "estas": 3,
                "esta": 3,
                "este": 1,
                "tais": 3,
                "mesma": 1,
                "aqueles": 1
            },
            "ADV": {
                "mais": 42,
                "somente": 4,
                "meio": 1,
                "n\u00e3o": 71,
                "bastante": 3,
                "tanto": 1,
                "tamb\u00e9m": 20,
                "dentro": 10,
                "atrav\u00e9s": 7,
                "longo": 1,
                "inexplicavelmente": 1,
                "espontaneamente": 2,
                "s\u00f3": 8,
                "ent\u00e3o": 9,
                "atualmente": 9,
                "j\u00e1": 9,
                "a\u00ed": 1,
                "ainda": 4,
                "seriamente": 1,
                "hermeticamente": 3,
                "definitivamente": 3,
                "como": 2,
                "aproximadamente": 6,
                "provavelmente": 7,
                "muito": 13,
                "assim": 14,
                "logo": 3,
                "bem": 7,
                "independentemente": 1,
                "antes": 2,
                "depois": 1,
                "apenas": 11,
                "hoje": 3,
                "mesmo": 3,
                "sim": 3,
                "principalmente": 4,
                "inclusive": 1,
                "gradativamente": 3,
                "aqui": 1,
                "menos": 2,
                "inicialmente": 1,
                "posteriormente": 1,
                "basicamente": 5,
                "demais": 1,
                "recentemente": 1,
                "embora": 2,
                "t\u00e3o": 1,
                "fora": 1,
                "sempre": 5,
                "fisicamente": 1,
                "quimicamente": 4,
                "especialmente": 1,
                "nao": 1,
                "essencialmente": 1,
                "freq\u00fcentemente": 1,
                "naturalmente": 1,
                "dispersamente": 1,
                "agora": 3,
                "altamente": 7,
                "perfeitamente": 2,
                "facilmente": 1,
                "rapidamente": 1,
                "abaixo": 2,
                "especificamente": 1,
                "consecutivamente": 1,
                "praticamente": 2,
                "novamente": 1,
                "totalmente": 1,
                "anteriormente": 3,
                "pouco": 1,
                "respectivamente": 1,
                "melhor": 1,
                "completamente": 3,
                "extremamente": 1,
                "ap\u00f3s": 1,
                "individualmente": 1,
                "morfologicamente": 1,
                "diretamente": 1,
                "experimentalmente": 1,
                "acima": 1,
                "conseq\u00fcentemente": 1,
                "eficientemente": 1,
                "simultaneamente": 1,
                "simplesmente": 1
            },
            ":": {
                ":": 143
            },
            "PREP": {
                "de": 526,
                "a": 49,
                "por": 73,
                "desde": 3,
                "at\u00e9": 8,
                "com": 86,
                "em": 164,
                "sobre": 18,
                "para": 66,
                "ap\u00f3s": 9,
                "sem": 11,
                "entre": 26,
                "sob": 9,
                "exceto": 1,
                "dentre": 1,
                "fora": 1,
                "durante": 7
            },
            "CONJCOORD": {
                "e": 283,
                "portanto": 5,
                "ou": 43,
                "entretanto": 14,
                "mas": 13,
                "pois": 32,
                "tanto": 1,
                "assim": 3,
                "ent\u00e3o": 1,
                "nem": 1,
                "apesar": 1,
                "que": 3,
                "virtude": 1
            },
            "-": {
                "-": 79
            },
            "PPR": {
                "eles": 4,
                "ele": 2,
                "elas": 6,
                "ela": 4,
                "voc\u00ea": 1
            },
            "NP": {
                "\u00e1cidos": 2,
                "nucl\u00e9icos": 2,
                "\u00e1cido": 2,
                "nucl\u00e9ico": 2,
                "\u00edndia": 1,
                "babil\u00f4nia": 1,
                "egito": 1,
                "von": 3,
                "helmont": 2,
                "velmont": 1,
                "redi": 3,
                "john": 1,
                "t.": 1,
                "needham": 10,
                "abbey": 1,
                "lazzaro": 1,
                "spallanzani": 8,
                "louis": 1,
                "pasteur": 6,
                "a.": 2,
                "oparin": 9,
                "j.": 2,
                "b.": 2,
                "s.": 2,
                "haldane": 6,
                "terra": 9,
                "arist\u00f3teles": 1,
                "plat\u00e3o": 1,
                "sistema": 1,
                "solar": 1,
                "sol": 1,
                "coacervados": 1,
                "stanley": 1,
                "l.": 1,
                "miller": 4,
                "sidney": 1,
                "w.": 1,
                "fox": 5,
                "robertson": 1,
                "cap.": 4,
                "robert": 1,
                "hooke": 1,
                "schleiden": 1,
                "schwann": 1,
                "a": 2,
                "atp": 17,
                "carbono": 1,
                "hidrog\u00eanio": 1,
                "dna": 7,
                "rna": 3,
                "malpighi": 1,
                "caps.": 1,
                "pi": 1,
                "b": 1,
                "hill": 2,
                "calvin": 1,
                "pga": 1
            },
            "PPOA": {
                "se": 38,
                "a": 4,
                "os": 5,
                "as": 5
            },
            "VINT": {
                "ocorre": 47,
                "ocorrem": 19,
                "apareciam": 2,
                "surgiu": 1,
                "aparecem": 4,
                "surgir": 1,
                "aconteceu": 1,
                "ocorria": 1,
                "surgiam": 1,
                "surgiram": 3,
                "nasciam": 1,
                "ocorrido": 1,
                "existia": 1,
                "existe": 2,
                "reagiram": 1,
                "ocorreram": 1,
                "ocorrerem": 2,
                "surgido": 3,
                "reproduzir": 1,
                "surgidas": 1,
                "sobreviver": 1,
                "fazem": 1,
                "aumentar": 1,
                "passava": 1,
                "evoluir": 1,
                "surgindo": 1,
                "permaneceram": 1,
                "ocorrendo": 1,
                "ferver": 1,
                "ocorrer": 9,
                "conv\u00e9m": 2,
                "continuado": 1,
                "existem": 10,
                "varia": 2,
                "entram": 1,
                "servindo": 2,
                "atuam": 5,
                "servem": 1,
                "atua": 2,
                "parece": 1,
                "aumenta": 1,
                "atuando": 1,
                "decresce": 1,
                "sabe": 1,
                "variou": 1,
                "desaparece": 1,
                "desaparecem": 3,
                "termina": 3,
                "progride": 1,
                "ocorreu": 2,
                "escorregando": 1,
                "acontece": 2,
                "vistas": 1,
                "executar": 1,
                "rolando": 1,
                "aconte\u00e7a": 1,
                "funciona": 1,
                "variam": 1
            },
            "VAUX": {
                "\u00e9": 42,
                "podem": 19,
                "pode": 20,
                "ser": 31,
                "eram": 6,
                "foi": 15,
                "s\u00e3o": 51,
                "deveriam": 1,
                "continuavam": 1,
                "estava": 1,
                "tinha": 1,
                "sido": 2,
                "conseguiu": 5,
                "foram": 9,
                "tendo": 1,
                "era": 1,
                "tornava": 1,
                "devia": 1,
                "sendo": 6,
                "podiam": 3,
                "poderiam": 4,
                "permite": 1,
                "chegando": 1,
                "teriam": 2,
                "conseguiram": 1,
                "conseguiam": 1,
                "faz": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "come\u00e7avam": 1,
                "devem": 1,
                "ter": 5,
                "deviam": 1,
                "poderia": 1,
                "buscavam": 1,
                "teria": 1,
                "podendo": 5,
                "t\u00eam": 1,
                "preciso": 1,
                "ser\u00e1": 3,
                "est\u00e1": 1,
                "poder\u00e1": 1,
                "conseguem": 4,
                "precisam": 1,
                "necessitam": 1,
                "deixa": 1,
                "parece": 1,
                "v\u00e3o": 2,
                "come\u00e7a": 1,
                "come\u00e7am": 2,
                "ficam": 1,
                "ser\u00e3o": 2,
                "est\u00e3o": 1,
                "seja": 1,
                "consegue": 1,
                "fossem": 1,
                "ir\u00e3o": 2
            },
            "LADV": {
                "em": 5,
                "geral": 2,
                "neste": 5,
                "caso": 13,
                "de": 4,
                "fora": 5,
                "para": 5,
                "dentro": 3,
                "cada": 3,
                "vez": 3,
                "mais": 3,
                "a": 8,
                "seguir": 8,
                "m\u00e9dia": 1,
                "nesse": 8,
                "ao": 1,
                "redor": 1,
                "seguida": 2,
                "aos": 1,
                "poucos": 1,
                "assim": 1,
                "como": 1
            },
            "PPS": {
                "sua": 21,
                "suas": 8,
                "seus": 11,
                "seu": 10
            },
            "(": {
                "(": 106
            },
            ")": {
                ")": 101
            },
            ";": {
                ";": 32
            },
            "CONJSUB": {
                "que": 73,
                "como": 52,
                "quando": 23,
                "se": 13,
                "pois": 1,
                "conforme": 1,
                "enquanto": 5,
                "tanto": 3,
                "porque": 2,
                "embora": 1
            },
            "RES": {
                "\u2022": 72,
                "ch4": 2,
                "nh3": 2,
                "h2": 3,
                "h20": 3,
                "o2": 1,
                "03": 1,
                "c": 5,
                "\u00b0c": 6,
                "co2": 3,
                "d": 1,
                "celulas": 2,
                "fungi": 1,
                "mm": 1,
                "m": 2,
                "namometro": 1,
                "nm": 1,
                "prot\u00eddios": 1,
                "%": 3,
                "k+": 1,
                "na+": 1,
                "ca++": 1,
                "mg++": 1,
                "fe++": 1,
                "ion": 1,
                "h+": 5,
                "oh": 3,
                "=": 14,
                "h": 3,
                "o": 2,
                "n": 6,
                "s": 5,
                "-c=oh": 1,
                "-oh": 2,
                "poli": 1,
                "hidroxi": 1,
                "-c=o": 1,
                "c6h1206": 2,
                "cn": 1,
                "c4h804": 1,
                "c5h1005": 1,
                "c7h1407": 1,
                "c6h10o5": 1,
                "nh2": 1,
                "100nm": 2,
                "i": 2,
                "ph": 1,
                "2n": 3,
                "g1": 4,
                "g2": 5,
                "int\u00e9rfase": 1,
                "gap": 1,
                "2c": 1,
                "ii": 7,
                "crossing": 2,
                "carioteca": 1,
                "i.": 1,
                "quimioss\u00edntese": 2,
                "f": 1,
                "af": 1,
                "/": 2,
                "r": 1,
                "nad": 1,
                "fad": 1,
                "oxidac\u00e3o": 1,
                "o18": 1,
                "nadp": 5,
                "nad+": 1,
                "adp": 1,
                "nadph2": 2,
                "+": 4,
                "2nadph2": 1,
                "2atp": 1,
                "ch20": 1,
                "2nadp": 1,
                "c02": 1
            },
            "LDEN": {
                "por": 4,
                "exemplo": 4,
                "al\u00e9m": 5,
                "disso": 5,
                "\u00e9": 3,
                "que": 3,
                "ou": 4,
                "seja": 4
            },
            "VTD+PPOA": {
                "diz-se": 6,
                "modificam-se": 1,
                "originam-se": 2,
                "sabe-se": 2,
                "deduz-se": 1,
                "aproximam-se": 1,
                "degradando-a": 1,
                "sentiu-se": 1,
                "tem-se": 2,
                "apresenta-se": 5,
                "disp\u00f5em-se": 1,
                "apresentam-se": 3,
                "inativando-as": 1,
                "forma-se": 1,
                "inativ\u00e1-la": 1,
                "mantendo-se": 1,
                "aumentando-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "destruindo-os": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "mant\u00e9m-se": 1,
                "inicia-se": 2,
                "tornando-se": 1,
                "chamam-se": 1,
                "duplicam-se": 2,
                "afastam-se": 1,
                "condensam-se": 2,
                "rompe-se": 1,
                "separam-se": 2,
                "desespiralizam-se": 2,
                "chama-se": 2,
                "pareiam-se": 2,
                "separa-se": 1,
                "reorganizam-se": 1,
                "resolveu-se": 1,
                "discuti-los": 1,
                "dividem-se": 1,
                "desespiralizar-se": 1,
                "desespiraliza-se": 1,
                "verificando-se": 1,
                "representando-se": 1,
                "somando-se": 1
            },
            "PREP+PD": {
                "dessa": 8,
                "desse": 5,
                "nessa": 6,
                "nisto": 1,
                "nesse": 6,
                "nesses": 3,
                "dessas": 8,
                "deste": 2,
                "desses": 5,
                "nessas": 4,
                "naquela": 3,
                "nestas": 1,
                "daquela": 1,
                "neste": 2,
                "naquele": 1,
                "nesta": 1,
                "daquele": 1
            },
            "VTI": {
                "surgiu": 1,
                "entrando": 1,
                "fica": 1,
                "penetra": 1,
                "passou": 1,
                "come\u00e7ou": 1,
                "ficaram": 1,
                "entrar": 6,
                "chamado": 1,
                "variando": 1,
                "aumentando": 1,
                "ficava": 1,
                "responder": 1,
                "chegando": 3,
                "conduzir": 1,
                "corresponde": 2,
                "varia": 2,
                "atua": 1,
                "participam": 3,
                "atuam": 5,
                "participa": 3,
                "vai": 1,
                "resultam": 1,
                "tendem": 1,
                "participando": 1,
                "necessita": 1,
                "tende": 1,
                "interferem": 1,
                "interfere": 1,
                "vem": 1,
                "retorna": 1,
                "migram": 1,
                "continua": 1,
                "indo": 2,
                "chegar": 1,
                "prov\u00e9m": 4,
                "falar": 1,
                "passar": 3,
                "pertence": 1,
                "necessitar": 1,
                "resulta": 1,
                "pulam": 1,
                "passa": 1,
                "volta": 1,
                "voltam": 2,
                "saem": 2,
                "v\u00e3o": 1,
                "difere": 1,
                "passam": 1,
                "passar\u00e1": 1,
                "entra": 1,
                "vivem": 1,
                "atuando": 1
            },
            "VBI+PPOA": {
                "originam-se": 3,
                "enche-se": 1,
                "originavam-se": 1,
                "agruparam-se": 1,
                "combinando-se": 1,
                "acumularam-se": 2,
                "diferenciando-o": 1,
                "baseia-se": 1,
                "assemelha-se": 1,
                "dirigindo-se": 1,
                "dividindo-se": 1,
                "deslocam-se": 1,
                "caracteriza-se": 1,
                "transformando-a": 1,
                "converte-se": 1,
                "divide-se": 1,
                "colocando-se": 1
            },
            "NC": {
                "1600": 1,
                "1745": 2,
                "1770": 1,
                "1860": 2,
                "dois": 17,
                "milh\u00f5es": 1,
                "1920": 1,
                "1924": 1,
                "6000": 1,
                "8000": 1,
                "1953": 2,
                "1957": 2,
                "1": 3,
                "duas": 20,
                "2": 2,
                "3": 2,
                "bilh\u00f5es": 1,
                "1665": 1,
                "cinco": 5,
                "67": 1,
                "99": 1,
                "70": 1,
                "25": 1,
                "7": 5,
                "0": 1,
                "14": 1,
                "ambas": 1,
                "tr\u00eas": 9,
                "quatro": 6,
                "seis": 1,
                "sete": 1,
                "dez": 1,
                "21": 2,
                "10": 3,
                "45": 2,
                "55": 1,
                "8": 2,
                "46": 4,
                "23": 2,
                "11": 1,
                "i": 1,
                "ii": 7,
                "16": 1,
                "17": 1,
                "18": 1,
                "5000": 1,
                "2200": 1,
                "390": 1,
                "760": 1,
                "1937": 1
            },
            "PREP+PPR": {
                "delas": 2,
                "deles": 2,
                "nele": 1,
                "nela": 3,
                "dela": 1
            },
            "PAPASS": {
                "se": 8
            },
            "\"": {
                "\"": 42
            },
            "PIND": {
                "alguns": 4,
                "outros": 4,
                "muitos": 3,
                "outra": 7,
                "tudo": 1,
                "algumas": 1,
                "todos": 1,
                "demais": 1,
                "outras": 2,
                "outro": 1
            },
            "?": {
                "?": 1
            },
            "VLIG+PPOA": {
                "torna-se": 2,
                "tornava-se": 1,
                "tornaram-se": 2,
                "tornar-se": 1,
                "encontram-se": 1,
                "tornando-se": 1,
                "acham-se": 1
            },
            "NO": {
                "4,7": 1,
                "xvii": 1,
                "primeira": 1,
                "0,1mm": 1,
                "0,1": 1,
                "2,0": 1,
                "200nm": 1,
                "2000a": 1,
                "1,5": 1,
                "2,5": 1,
                "7,0": 1,
                "iii": 1,
                "iv": 1,
                "i": 1
            },
            "VTD+PAPASS": {
                "obtiveram-se": 1,
                "reduzia-se": 1,
                "observa-se": 1,
                "observam-se": 1,
                "d\u00e1-se": 1,
                "obt\u00e9m-se": 1
            },
            "PPOT": {
                "si": 3,
                "eles": 2
            },
            "VAUX+PPOA": {
                "pode-se": 15,
                "ter-se": 1,
                "podendo-se": 3
            },
            "ORD": {
                "primeiros": 1,
                "terceira": 1,
                "primeira": 1
            },
            "LCONJ": {
                "\u00e0": 3,
                "medida": 3,
                "que": 16,
                "do": 9,
                "de": 2,
                "tal": 1,
                "forma": 3,
                "quanto": 1,
                "maior": 1,
                "j\u00e1": 1,
                "por": 2,
                "isso": 1,
                "dessa": 2,
                "sua": 1,
                "vez": 2,
                "uma": 1,
                "mas": 1,
                "tamb\u00e9m": 1,
                "no": 3,
                "entanto": 3,
                "como": 1,
                "se": 1
            },
            "'": {
                "'": 1
            },
            "INT": {
                "ocorrido": 1
            },
            "[": {
                "[": 19
            },
            "]": {
                "]": 19
            },
            "IL": {
                "cl-": 1,
                "po4-": 1
            },
            "VTI+PPOA": {
                "dirige-se": 1,
                "degradando-os": 1
            },
            "PREP+PPOT": {
                "neles": 1
            }
        }
    }
}